{"id": "tei-teiHeader", "text": "TEI header.\nDescription: supplies descriptive and declarative metadata associated with a digital resource or set of resources.\nExamples: Shakespeare: the first folio (1623) in electronic form\n            Shakespeare, William (1564\u20131616)\n            \n              Originally prepared by\n              Trevor Howard-Hill\n            \n            \n              Revised and edited by\n              Christine Avern-Carr\n            \n          \n          \n            Oxford Text Archive\n            \n              13 Banbury Road, Oxford OX2 6NN, UK\n            \n            119\n            \n              Freely available on a non-commercial basis.\n            \n            1968\n          \n          \n            The first folio of Shakespeare, prepared by Charlton Hinman (The Norton Facsimile,\n              1968)\n          \n        \n        \n          \n            Originally prepared for use in the production of a series of old-spelling\n              concordances in 1968, this text was extensively checked and revised for use during the\n              editing of the new Oxford Shakespeare (Wells and Taylor, 1989).\n          \n          \n            \n              Turned letters are silently corrected.\n            \n            \n              Original spelling and typography is retained, except that long s and ligatured\n                forms are not encoded.\n            \n          \n          \n            \n              A reference is created by assembling the following, in the reverse order as that\n                listed here: the n value of the preceding lb\n                           a periodthe n value of the ancestor div2\n                           a spacethe n value of the parent div1\n                           \n                     \n            \n          \n        \n        \n          \n            12 Apr 89 Last checked by CAC\n            1 Mar 89 LB made new file | La Parisienne\n            Henry BECQUE\n          \n          \n            ATILF (Analyse et Traitement Informatique de la Langue Fran\u00e7aise)\n            L434\n            \n              44, avenue de la Lib\u00e9ration\n              BP 30687\n              54063 Nancy Cedex\n              FRANCE\n            \n            \n              Dans un cadre de recherche ou d'enseignement\n            \n          \n          \n            \n              \n                \n                  Paris : Fasquelle, 1922.\n                \n              \n            \n          \n        \n        \n          \n            1885 | Taisho Tripitaka, Electronic version, No. 251 \u822c\u82e5\u6ce2\u7f85\u871c\u591a\u5fc3\u7d93\n            \n              \u5e95\u672c\u4f86\u6e90\n              \u5927\u85cf\u51fa\u7248\u682a\u5f0f\u6703\u793e\n            \n            \n              \u96fb\u5b50\u7248\u672c\u88fd\u4f5c\n              \u4e2d\u83ef\u96fb\u5b50\u4f5b\u5178\u5354\u6703\n            \n          \n          \n            \u4e2d\u83ef\u96fb\u5b50\u4f5b\u5178\u5354\u6703\n            \n              11246 \u53f0\u5317\u5e02\u5317\u6295\u5340\u5149\u660e\u8def276\u865f4\u6a13\n            \n            \n              \u672c\u8cc7\u6599\u4f7f\u7528\u9650\u5b9a\u65bc\u975e\u71df\u5229\u6027\u7528\u9014\uff0c\u4e26\u9700\u9644\u4e0a\u672c\u6a19\u982d\u8cc7\u8a0a\u3002\n            \n            1998\u5e7412\u6708\n          \n          \n            Taisho Tripitaka Vol. 08, Nr. 251 \u822c\u82e5\u6ce2\u7f85\u871c\u591a\u5fc3\u7d93\n          \n        \n        \n          \n            \u9810\u5099\u683c\u5f0f\u8f49\u63db\n          \n        \n        \n          \n            19990721/18:35:54CW\u4ee5CBXML.BAT (99/6/30)\u8f49\u63db\u6210XML\nAllowed children: fileDesc, revisionDesc\nClass membership: att.global", "meta": {"element": "teiHeader", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-teiHeader.html", "children": ["fileDesc", "revisionDesc"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-teiHeader.html"}}
{"id": "tei-fileDesc", "text": "file description.\nDescription: contains a full bibliographic description of an electronic file.\nExamples: The shortest possible TEI document\n        \n        \n          Distributed as part of TEI P5\n        \n        \n          No print source exists: this is an original digital text | Le document TEI minimal\n          \n          \n            Distribu\u00e9 comme partie de TEI P5\n          \n          \n            Aucune source : ce document est n\u00e9 num\u00e9rique\nAllowed children: titleStmt, editionStmt, extent, publicationStmt, seriesStmt, notesStmt, sourceDesc\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "fileDesc", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fileDesc.html", "children": ["titleStmt", "editionStmt", "extent", "publicationStmt", "seriesStmt", "notesStmt", "sourceDesc"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fileDesc.html"}}
{"id": "tei-titleStmt", "text": "title statement.\nDescription: groups information about the title of a work and those responsible for its content.\nExamples: Capgrave's Life of St. John Norbert: a machine-readable transcription\n        \n          compiled by\n          P.J. Lucas | Le sanctoral du lectionnaire de l'office dominicain (1254-1256)\n        2008\u2014..., \u00c9cole nationale des chartes\n        Anne-\u00c9lisabeth Urfels-Capot\n        \n          responsable des publications\n          Olivier Canteaut (\u00c9cole nationale des chartes)\n        \n        \n           2009\u2014..., \u00c9diteur \u00e9lectronique : du TEI \u00e0 l'\u00e9cran\n          Vincent Jolivet (\u00c9cole nationale\n              des chartes)\n        \n        \n          2009, \u00c9diteur scientifique\n          Pascale Bourgain (\u00c9cole\n              nationale des chartes)\n        \n        \n          2008, Conversion du document bureautique vers TEI\n          Fr\u00e9d\u00e9ric Glorieux (\u00c9cole\n              nationale des chartes) | Taisho Tripitaka, Electronic version, No. 251 \u822c\u82e5\u6ce2\u7f85\u871c\u591a\u5fc3\u7d93\n        \n          \u96fb\u5b50\u5316\n          \u4e2d\u83ef\u96fb\u5b50\u4f5b\u5178\u5354\u6703\nAllowed children: title\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "titleStmt", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-titleStmt.html", "children": ["title"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-titleStmt.html"}}
{"id": "tei-sponsor", "text": "sponsor.\nDescription: specifies the name of a sponsoring organization or institution.\nExamples: Association for Computers and the Humanities\n      Association for Computational Linguistics\n      Association for Literary and Linguistic Computing | Centre national de la recherche scientifique | \u9999\u6e2f\u5f71\u8a55\u4eba\u5354\u6703\n      \u9999\u6e2f\u6559\u80b2\u5c08\u696d\u4eba\u54e1\u5354\u6703\n      \u9999\u6e2f\u9752\u5e74\u5354\u6703\nClass membership: att.global, att.canonical, att.datable, model.respLike", "meta": { "element": "sponsor", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sponsor.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.datable", "model.respLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sponsor.html"}}
{"id": "tei-funder", "text": "funding body.\nDescription: specifies the name of an individual, institution, or organization responsible for the funding of a project or text.\nExamples: The National Endowment for the Humanities, an independent federal agency\n      Directorate General XIII of the Commission of the European Communities\n      The Andrew W. Mellon Foundation\n      The Social Sciences and Humanities Research Council of Canada | Minist\u00e8re de l'Enseignement sup\u00e9rieur et de la Recherche\n      Conseil g\u00e9n\u00e9ral de Meurthe-et-Moselle | \u884c\u653f\u9662\u570b\u5bb6\u79d1\u5b78\u59d4\u54e1\u6703\n      \u570b\u5bb6\u5716\u66f8\u9928\n      \u570b\u7acb\u6545\u5bae\u535a\u7269\u9662\n      \u570b\u7acb\u81ea\u7136\u79d1\u5b78\u535a\u7269\u9928\nClass membership: att.global, att.canonical, att.datable, model.respLike", "meta": { "element": "funder", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-funder.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.datable", "model.respLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-funder.html"}}
{"id": "tei-principal", "text": "principal researcher.\nDescription: supplies the name of the principal researcher responsible for the creation of an electronic text.\nExamples: Gary Taylor | Anne-\u00c9lisabeth Urfels-Capot | \u8521\u5143\u57f9\nClass membership: att.global, att.canonical, att.datable, model.respLike", "meta": { "element": "principal", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-principal.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.datable", "model.respLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-principal.html"}}
{"id": "tei-editionStmt", "text": "edition statement.\nDescription: groups information relating to one edition of a text.\nExamples: Students' edition\n        \n          Adapted by \n          Elizabeth Kirk | Deuxi\u00e8me \u00e9dition\n        \n          r\u00e9alis\u00e9e par\n          L. F. | Premi\u00e8re \u00e9dition \u00e9lectronique, Nancy,  2002, r\u00e9alis\u00e9e dans le cadre de la\n            base FRANTEXT . | \u5b78\u751f\u7248\n        \n          \u6539\u7de8\u81ea\n          \u4f0a\u8389\u838e\u767d\uff0e\u79d1\u514b | \u521d\u72481991\u5e74\uff0c\u4e0a\u5b78\u671f | First edition, Michaelmas Term, 1991.\nAllowed children: edition\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "editionStmt", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-editionStmt.html", "children": ["edition"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-editionStmt.html"}}
{"id": "tei-edition", "text": "edition.\nDescription: describes the particularities of one edition of a text.\nExamples: First edition Oct 1990\n         \n      Students' edition | Premi\u00e8re \u00e9dition \u00e9lectronique, Nancy 2002 | \u521d\u72481990\u5e7410\u6708\n         \n      \u5b78\u751f\u7248\nClass membership: att.global, model.biblPart", "meta": { "element": "edition", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-edition.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.biblPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-edition.html"}}
{"id": "tei-extent", "text": "extent.\nDescription: describes the approximate size of a text stored on some carrier medium or of some other object, digital or non-digital, specified in any convenient units.\nExamples: 3200 sentences\n      between 10 and 20 Mb\n      ten 3.5 inch high density diskettes | The  measure element may be used to supply normalized\nor machine tractable versions of the size or sizes concerned.\n    \n      \n        About four megabytes\n        245 pages of source\nmaterial | 400 Seiten\n      ungef\u00e4hr 10MB | Das measure-Element kann dazu verwendet werden, um normalisierte oder \n      maschinenlesbare Versionen der Gr\u00f6\u00dfen-Angaben bereitzustellen.\n    \n      \n        Ungef\u00e4hr vier Megabyte\n        Textumfang 245 Seiten | 198 pages\n      90 195 mots\n      1 Mo | 3200\u500b\u53e5\u5b50\n      \u4ecb\u65bc10 \u523020 Mb\n      10\u72473.5\u540b\u78c1\u789f\u7247\nClass membership: att.global, model.biblPart", "meta": { "element": "extent", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-extent.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.biblPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-extent.html"}}
{"id": "tei-publicationStmt", "text": "publication statement.\nDescription: groups information concerning the publication or distribution of an electronic or other text.\nExamples: C. Muquardt \n        Bruxelles & Leipzig | ATILF (Analyse et Traitement Informatique de la Langue Fran\u00e7aise)\n        L434\n        \n          44, avenue de la Lib\u00e9ration\n          BP 30687\n          54063 Nancy Cedex\n          FRANCE\n        \n        \n          Dans un cadre de recherche ou d'enseignement | \u91cd\u6176\u5927\u5b78\u51fa\u7248\u793e\n        \u4e2d\u570b\uff1a\u91cd\u6176 | \u5927\u584a\u6587\u5316\n        \u53f0\u7063\uff1a\u53f0\u5317\n        \n          \u7248\u6b0a\u6240\u6709 \u7ffb\u5370\u5fc5\u7a76\n        \n        1992 | Chadwyck Healey\n        Cambridge\n        \n          Available under licence only\n        \n        1992 | Zea Books\n        Lincoln, NE\n        2017\n        \n          This is an open access work licensed under a Creative Commons Attribution 4.0 International license.\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "publicationStmt", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-publicationStmt.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-publicationStmt.html"}}
{"id": "tei-distributor", "text": "distributor.\nDescription: supplies the name of a person or other agency responsible for the distribution of a text.\nExamples: Oxford Text Archive\n      Redwood and Burn Ltd | Laboratoire : Analyse et Traitement Informatique de la Langue Fran\u00e7aise)\n      Centre National de la Recherche Scientifique | \u4e2d\u592e\u7814\u7a76\u9662\n      \u4e2d\u83ef\u96fb\u5b50\u4f5b\u5178\u5354\u6703\nClass membership: att.global, att.canonical, model.imprintPart, model.publicationStmtPart.agency", "meta": { "element": "distributor", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-distributor.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "model.imprintPart", "model.publicationStmtPart.agency"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-distributor.html"}}
{"id": "tei-authority", "text": "release authority.\nDescription: supplies the name of a person or other agency responsible for making a work available, other than a publisher or distributor.\nExamples: John Smith | A. D. | \u9ad8\u884c\u5065\nClass membership: att.global, att.canonical, model.publicationStmtPart.agency", "meta": { "element": "authority", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-authority.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "model.publicationStmtPart.agency"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-authority.html"}}
{"id": "tei-idno", "text": "identifier.\nDescription: supplies any form of identifier used to identify some object, such as a bibliographic item, a person, a title, an organization, etc. in a standardized way.\nAttributes: type (categorizes the identifier, for example as an ISBN, Social Security number, etc.)\nExamples: 978-1-906964-22-1\n      0143-3385\n      10.1000/123\n      http://www.worldcat.org/oclc/185922478\n      http://authority.nzetc.org/463/\n      Thomason Tract E.537(17)\n      C695\n      345\n    \n    In the last case, the identifier includes a non-Unicode character which is defined elsewhere\n      by means of a glyph or char element referenced here as #sym. | 978-1-906964-22-1\n      0143-3385\n      10.1000/123\n      http://www.worldcat.org/oclc/185922478\n      http://authority.nzetc.org/463/\n      Thomason Tract E.537(17)\n      C695\n      345\n    \n    In letztgenanntem Fall enth\u00e4lt der Identifikator ein Nicht-Unicode-Zeichen, das an anderer\n      Stelle mit Hilfe eines glyph oder char-Elements definiert ist und hier als\n        #sym referenziert wird. | 0143-3385\n      116\n      1-896016-00-6\nAllowed children: idno\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.sortable, att.typed, model.msItemPart, model.nameLike, model.personPart, model.publicationStmtPart.detail", "meta": { "element": "idno", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-idno.html", "children": ["idno"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.sortable", "att.typed", "model.msItemPart", "model.nameLike", "model.personPart", "model.publicationStmtPart.detail"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-idno.html"}}
{"id": "tei-availability", "text": "availability.\nDescription: supplies information about the availability of a text, for example any restrictions on its use or distribution, its copyright status, any licence applying to it, etc.\nAttributes: status (supplies a code identifying the current availability of the text.)\nExamples: Available for academic research purposes only.\n      \n      \n        In the public domain\n      \n      \n        Available under licence from the publishers. | L' ABES a adopt\u00e9 le syst\u00e8me Cr\u00e9ative Commons pour permettre \u00e0 tous ceux qui le\n        souhaitent, de reproduire tout ou partie des rubriques du site de l'ABES sur support\n        papier ou support \u00e9lectronique. | \u50c5\u4f9b\u5b78\u8853\u7814\u7a76\u4f7f\u7528\n      \n      \n        \u7528\u65bc\u516c\u5171\u9818\u57df\n      \n      \n        \u9700\u5fb5\u6c42\u51fa\u7248\u5546\u6388\u6b0a | The MIT License\n          applies to this document.\n          Copyright (C) 2011 by The University of Victoria\n          Permission is hereby granted, free of charge, to any person obtaining a copy\n          of this software and associated documentation files (the \"Software\"), to deal\n          in the Software without restriction, including without limitation the rights\n          to use, copy, modify, merge, publish, distribute, sublicense, and/or sell\n          copies of the Software, and to permit persons to whom the Software is\n          furnished to do so, subject to the following conditions:\n          The above copyright notice and this permission notice shall be included in\n          all copies or substantial portions of the Software.\n          THE SOFTWARE IS PROVIDED \"AS IS\", WITHOUT WARRANTY OF ANY KIND, EXPRESS OR\n          IMPLIED, INCLUDING BUT NOT LIMITED TO THE WARRANTIES OF MERCHANTABILITY,\n          FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE AND NONINFRINGEMENT. IN NO EVENT SHALL THE\n          AUTHORS OR COPYRIGHT HOLDERS BE LIABLE FOR ANY CLAIM, DAMAGES OR OTHER\n          LIABILITY, WHETHER IN AN ACTION OF CONTRACT, TORT OR OTHERWISE, ARISING FROM,\n          OUT OF OR IN CONNECTION WITH THE SOFTWARE OR THE USE OR OTHER DEALINGS IN\n          THE SOFTWARE.\nClass membership: att.global, att.declarable, model.biblPart, model.publicationStmtPart.detail", "meta": { "element": "availability", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-availability.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.biblPart", "model.publicationStmtPart.detail"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-availability.html"}}
{"id": "tei-licence", "text": "Description: contains information about a licence or other legal agreement applicable to the text.\nExamples: Licence: Creative Commons Attribution-Share Alike 3.0 New Zealand Licence | Creative Commons Attribution 3.0 non transpos\u00e9 (CC BY 3.0) | Ce document\n                        est publi\u00e9 librement sur le web \u00e0 destination de la communaut\u00e9 scientifique\n                        dans le cadre de la licence Creative Commons \u00ab Paternit\u00e9-Pas d\u2019Utilisation\n                        Commerciale-Partage des Conditions Initiales \u00e0 l\u2019Identique 2.0 France \u00bb. | The Creative Commons Attribution 3.0 Unported (CC BY 3.0) Licence \n\t  applies to this document.\n          The licence was added on January 1, 2013.\nClass membership: att.global, att.datable, att.pointing, model.availabilityPart", "meta": { "element": "licence", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-licence.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.pointing", "model.availabilityPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-licence.html"}}
{"id": "tei-seriesStmt", "text": "series statement.\nDescription: groups information about the series, if any, to which a publication belongs.\nExamples: Machine-Readable Texts for the Study of Indian Literature\n        \n          ed. by\n          Jan Gonda\n        \n        1.2\n        0 345 6789 | Babel\n        \n          directeur de collection\n          Jacques Dubois\n        \n        \n          directeur de collection\n          Hubert Nyssen\n        \n        1140-3853 | \u300a\u5370\u5ea6\u6587\u5b78\u7814\u7a76\u300b\u7684\u96fb\u8166\u53ef\u8b80\u6587\u4ef6\n        \n          \u7de8\u8005\n          \u73cd\uff0e\u5d17\u59b2\n        \n        0 345 6789\n        1.2\nAllowed children: title, editor, respStmt, idno, biblScope\nClass membership: att.global, att.declarable", "meta": { "element": "seriesStmt", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-seriesStmt.html", "children": ["title", "editor", "respStmt", "idno", "biblScope"], "classes": ["att.global", "att.declarable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-seriesStmt.html"}}
{"id": "tei-notesStmt", "text": "notes statement.\nDescription: collects together any notes providing information about a text additional to that recorded in other parts of the bibliographic description.\nExamples: Historical commentary provided by Mark Cohen\n        OCR scanning done at University of Toronto | Les photographies, h\u00e9liogravures et cartes postales coloris\u00e9es sign\u00e9es Lehnert\n            & Landrock, de techniques novatrices, sont r\u00e9ellement des \u0153uvres d'art ; elles\n            apportent en outre une documentation consid\u00e9rable sur la Tunisie du d\u00e9but du XXe\n          si\u00e8cle. | \u6b77\u53f2\u8a55\u8ad6\u7531\u99ac\u514b\uff0e\u53ef\u6f22\u63d0\u5171\n        OCR\u5149\u5b78\u8fa8\u8b58\u6383\u63cf\u65bc\u591a\u502b\u591a\u5927\u5b78\nAllowed children: relatedItem\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "notesStmt", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-notesStmt.html", "children": ["relatedItem"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-notesStmt.html"}}
{"id": "tei-sourceDesc", "text": "source description.\nDescription: describes the source(s) from which an electronic text was derived or generated, typically a bibliographic description in the case of a digitized text, or a phrase such as\nExamples: The Interesting story of the Children in the Wood. In\n            Victor E Neuberg, The Penny Histories.\n            OUP1968. | Texte original : le texte a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 sous sa forme \u00e9lectronique. | \u7121\u4f86\u6e90\uff1a\u4ee5\u96fb\u8166\u53ef\u8b80\u683c\u5f0f\u5efa\u7acb | Born digital: no previous source exists.\nClass membership: att.global, att.declarable", "meta": { "element": "sourceDesc", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sourceDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sourceDesc.html"}}
{"id": "tei-biblFull", "text": "fully-structured bibliographic citation.\nDescription: contains a fully-structured bibliographic citation, in which all components of the TEI file description are present.\nExamples: The Feminist Companion to Literature in English: women writers from the middle ages\n            to the present\n          Blain, Virginia\n          Clements, Patricia\n          Grundy, Isobel\n        \n        \n          UK edition\n        \n        1231 pp\n        \n          Yale University Press\n          New Haven and London\n          1990\n        \n        \n          No source: this is an original work | Hydraulique fluviale. Tome 16, \u00c9coulement et ph\u00e9nom\u00e8nes de transport dans les\n              canaux \u00e0 g\u00e9om\u00e9trie simple \n           Mustafa Siddik Altinakar\n           Ren\u00e9 Walther\n        \n        \n          2e \u00e9dition corrig\u00e9e\n        \n        627 p.\n        \n          Presses polytechniques et universitaires romandes\n          Lausanne\n          2008\n        \n        \n          Pas de source : il s'agit d'un document original | \u52d8\u8aa4\u8868\uff1a\u5be9\u8996\u5f8c\u7684\u751f\u547d\n          \u55ac\u6cbb\uff0e\u53f2\u5766\u7d0d\u3002\n        \n        \n          \u53f0\u7063\u5730\u5340\u7e41\u4e2d\u7248\u672c\n        \n        208\u9762\n        \n          \u884c\u4eba\u51fa\u7248\u793e\n          \u53f0\u5317\n          2007\n        \n        \n          \u8b6f\u81ea Errata: An Examined Life (1997)\nAllowed children: titleStmt, editionStmt, extent, publicationStmt, seriesStmt, notesStmt, sourceDesc, fileDesc, profileDesc\nClass membership: att.global, att.canonical, att.cmc, att.declarable, att.docStatus, att.sortable, model.biblLike", "meta": { "element": "biblFull", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-biblFull.html", "children": ["titleStmt", "editionStmt", "extent", "publicationStmt", "seriesStmt", "notesStmt", "sourceDesc", "fileDesc", "profileDesc"], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.cmc", "att.declarable", "att.docStatus", "att.sortable", "model.biblLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-biblFull.html"}}
{"id": "tei-encodingDesc", "text": "encoding description.\nDescription: documents the relationship between an electronic text and the source or sources from which it was derived.\nExamples: Basic encoding, capturing lexical information only. All\n        hyphenation, punctuation, and variant spellings normalized. No\n        formatting or layout information preserved. | Corpus de textes s\u00e9lectionn\u00e9s pour la formation MISAT,\n          Frejus, juillet 2010.\n        \n        \n          Corpus d'\u00e9chantillons de 2000 mots pris au d\u00e9but de\n          chaque texte.\nClass membership: att.global, model.teiHeaderPart", "meta": { "element": "encodingDesc", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-encodingDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.teiHeaderPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-encodingDesc.html"}}
{"id": "tei-schemaRef", "text": "schema reference.\nDescription: describes or points to a related customization or schema file.\nAttributes: key (the identifier used for the customization or schema.)\nClass membership: att.global, att.resourced, att.typed, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "schemaRef", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-schemaRef.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.resourced", "att.typed", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-schemaRef.html"}}
{"id": "tei-projectDesc", "text": "project description.\nDescription: describes in detail the aim or purpose for which an electronic file was encoded, together with any other relevant information concerning the process by which it was assembled or collected.\nExamples: Texts collected for use in the Claremont Shakespeare Clinic, June 1990 | La saisie a \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9e par notre partenaire Datactivity. Le texte saisi a \u00e9t\u00e9\n            ensuite converti et remis en forme selon les normes du format XML, standard d\u2019\u00e9change ou\n            d\u2019affichage de documents permettant de s\u00e9parer la forme et le contenu et offrant une\n            d\u00e9clinaison d\u2019outils qui donnent la possibilit\u00e9 d\u2019exploiter un texte comme une v\u00e9ritable\n            base de donn\u00e9es. La norme adopt\u00e9e (DTD) est le TEI (Text Encoding Initiative). \n         Affichage et manipulation du texte (mise au format, filtrage, r\u00e9organisation) se font\n            sur un serveur Apache \u00e0 l'aide de l'infrastructure Axkit.\n         Le moteur logiciel du site a \u00e9t\u00e9 d\u00e9velopp\u00e9 en Xpathscript et s'appuie sur les travaux\n            de Dominique Quatravaux (Alliance Francophone Pour l'Avancement d'XPathScript) et de\n            Yanick Champoux (support de Libxml via YPathScript).\n        Les programmes d\u00e9velopp\u00e9s pour le site sont mis \u00e0 la disposition en open-source sur\n            demande (contacter Alexandre Gefen). \n        Les fonctions de recherche plein texte sont fournies par Philologic dans le cadre du\n            partenariat du projet avec ARTFL.\n        L\u2019architecture de travail, sous Linux, est destin\u00e9e \u00e0 garantir une haute disponibilit\u00e9\n            et des performances optimales. La liaison avec Internet est assur\u00e9e par les services\n            informatiques de l\u2019Universit\u00e9 de Neuch\u00e2tel (SITEL). | \u6587\u4ef6\u6536\u96c6\u65bc1990\u5e747\u6708\uff0c\u676d\u5dde\u675c\u752b\u8a69\u4f5c\u7814\u8a0e\u6703\u4f7f\u7528\nClass membership: att.global, att.declarable, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "projectDesc", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-projectDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-projectDesc.html"}}
{"id": "tei-samplingDecl", "text": "sampling declaration.\nDescription: contains a prose description of the rationale and methods used in selecting texts, or parts of a text, for inclusion in the resource.\nExamples: Samples of up to 2000 words taken at random from the beginning, middle, or end of each\n          text identified as relevant by respondents. | Corpus\n                      d'\u00e9chantillons de 2000 mots pris au d\u00e9but de chaque texte.\nClass membership: att.global, att.declarable, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "samplingDecl", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-samplingDecl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-samplingDecl.html"}}
{"id": "tei-editorialDecl", "text": "editorial practice declaration.\nDescription: provides details of editorial principles and practices applied during the encoding of a text.\nExamples: All words converted to Modern American spelling using\n Websters 9th Collegiate dictionary\n  \n        \n        \n          All opening quotation marks converted to \u201c all closing\n quotation marks converted to &cdq;. | Certains mots coup\u00e9s par accident typographique en fin de ligne ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9assembl\u00e9s\n              sans commentaire.\n        \n        \n          Les \"guillements fran\u00e7ais\" ont \u00e9t\u00e9 remplac\u00e9e par des \"guillemets droits\" (sans\n              sym\u00e9trie) | \u6240\u6709\u5b57\u7686\u8f49\u63db\u70ba\u6e90\u81eaWebsters 9th Collegiate\u5b57\u5178\u7684\u73fe\u4ee3\u7f8e\u8a9e\u62fc\u6cd5\n        \n        \n          \u6240\u6709\u7684\u524d\u62ec\u865f\u90fd\u6539\u6210\" \u5f8c\u62ec\u865f\u90fd\u6539\u6210 \"\nClass membership: att.global, att.declarable, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "editorialDecl", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-editorialDecl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-editorialDecl.html"}}
{"id": "tei-correction", "text": "correction principles.\nDescription: states how and under what circumstances corrections have been made in the text.\nAttributes: status (indicates the degree of correction applied to the text.); method (indicates the method adopted to indicate corrections within the text.)\nExamples: Errors in transcription controlled by using the WordPerfect spelling checker, with a user\n          defined dictionary of 500 extra words taken from Chambers Twentieth Century\n        Dictionary. | Les erreurs de transcriptions ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9tect\u00e9es et corrig\u00e9es \u00e0 l'aide du correcteur\n            Cordial 2006 - Synapse | \u6284\u5beb\u932f\u8aa4\u7531WordPerfect\u62fc\u5beb\u6aa2\u67e5\u7cfb\u7d71\u63a7\u5236\uff0c\u8a72\u7cfb\u7d71\u4f7f\u7528Chambers Twentieth Century Dictionary\u88e1\u5167\u542b\u4e4b\u4f7f\u7528\u8005\u81ea\u8a02\u7684500\u500b\u8a5e\u689d\u3002\nClass membership: att.global, att.declarable, model.editorialDeclPart", "meta": { "element": "correction", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-correction.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.editorialDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-correction.html"}}
{"id": "tei-normalization", "text": "normalization.\nDescription: indicates the extent of normalization or regularization of the original source carried out in converting it to electronic form.\nAttributes: method (indicates the method adopted to indicate normalizations within the text.)\nExamples: Where both upper- and lower-case i, j, u, v, and vv have been normalized, to modern\n            20th century typographical practice, the choice element has been used to\n            enclose orig and reg elements giving the original and new values\n            respectively. ... \n        \n        \n          Spacing between words and following punctuation has been regularized to zero spaces;\n            spacing between words has been regularized to one space.\n        \n        \n          Spelling converted throughout to Modern American usage, based on Websters 9th\n            Collegiate dictionary. | L\u00e0 o\u00f9 les majuscules et les minuscules i, j, u, v et vv ont \u00e9t\u00e9 normalis\u00e9es selon la\n              pratique typographique moderne, l'\u00e9l\u00e9ment choice a \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 en association\n              avec orig et regpour fournir \u00e0 la fois les formes originales et les\n              formes nouvelles , respectivement ... \n        \n        \n           L'espace entre chaque mot a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gularis\u00e9 \u00e0 un espace. Un signe de ponctuation\n              simple est suivi d'un espace, un signe de ponctuation double est pr\u00e9c\u00e9d\u00e9 et suivi d'un\n              espace.\n        \n        \n          Normalisation effectu\u00e9e selon le Rapport Du Conseil Sup\u00e9rieur De La Langue Fran\u00e7aise\n              publi\u00e9 dans les documents administratifs du Journal officiel du 6 d\u00e9cembre 1990 | \u7576\u5927\u5beb\u8207\u5c0f\u5beb\u7684 i, j, u, v, \u4ee5\u53cavv\u5df2\u7d93\u6a19\u6e96\u5316\uff0c\u7b26\u5408\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u73fe\u4ee3\u5370\u5237\u8853\uff0cchoice\u5143\u7d20\u5c31\u7528\u4f86\u5305\u542b orig \u9084\u6709\n              reg \u5169\u500b\u5143\u7d20\uff0c\u4e26\u8ce6\u4e88\u65b0\u7684\u610f\u7fa9\u3002\u2026 \n        \n        \n          \u5b57\u8207\u5b57\u5f8c\u7684\u6a19\u9ede\u7b26\u865f\u4e4b\u9593\u898f\u5b9a\u6c92\u6709\u7a7a\u683c\uff1b\u5b57\u8207\u5b57\u9593\u898f\u5b9a\u7559\u4e00\u500b\u7a7a\u683c\u3002\n        \n        \n          \u62fc\u5b57\u6e90\u65bcWebsters 9th Collegiate\u5b57\u5178\u7684\u73fe\u4ee3\u7f8e\u8a9e\u7528\u6cd5\nClass membership: att.global, att.declarable, model.editorialDeclPart", "meta": { "element": "normalization", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-normalization.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.editorialDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-normalization.html"}}
{"id": "tei-quotation", "text": "quotation.\nDescription: specifies editorial practice adopted with respect to quotation marks in the original.\nAttributes: marks (indicates whether or not quotation marks have been retained as content within the text.)\nExamples: No quotation marks have been retained. Instead, the rend attribute on the\n            q element is used to specify what kinds of quotation mark was used, according\n          to the following list: dqdouble quotes, open and closesqsingle quotes, open and closedashlong dash open, no closedgdouble guillemets, open and close | Aucun guillemet n'a \u00e9t\u00e9 conserv\u00e9. Au lieu de cela, on a utilis\u00e9 l'attribut\n            rend pour l'\u00e9l\u00e9ment q afin de sp\u00e9cifier quel type de guillemet a \u00e9t\u00e9\n            utilis\u00e9, selon la liste suivante : gaguillemet allemandgdguillemet anglais ou guillemet dactylographique gfguillemet fran\u00e7ais | Tous les guillemets sont maintenus dans le texte et sont repr\u00e9sent\u00e9s par les caract\u00e8res\n            Unicode appropri\u00e9s. | \u4e0d\u4fdd\u7559\u5f15\u865f\uff0c\u6539\u7528\u5143\u7d20q\u5167\u7684\u5c6c\u6027rend \u4f86\u5340\u5206\u5f15\u865f\u7684\u7a2e\u985e\uff0c\u7a2e\u985e\u5982\u4e0b\uff1adq\u96d9\u5f15\u865f\uff0c\u524d\u5f8c\u5404\u4e00sq\u55ae\u5f15\u865f\uff0c\u524d\u5f8c\u5404\u4e00dash\u7834\u6298\u865f\uff0c\u50c5\u524d\u9762\u4e00\u500bdg\u96d9\u7bad\u865f\uff0c\u524d\u5f8c\u5404\u4e00 | \u4fdd\u7559\u6240\u6709\u5f15\u865f\uff0c\u4ee5\u5408\u9069\u7684Unicode\u5b57\u5f62\u8868\u793a\u3002 | All quotation marks are retained in the text and are represented by appropriate Unicode\n          characters.\nClass membership: att.global, att.declarable, model.editorialDeclPart", "meta": { "element": "quotation", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-quotation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.editorialDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-quotation.html"}}
{"id": "tei-hyphenation", "text": "hyphenation.\nDescription: summarizes the way in which hyphenation in a source text has been treated in an encoded version of it.\nAttributes: eol (indicates whether or not end-of-line hyphenation has been retained in a text.)\nExamples: End-of-line hyphenation silently removed where appropriate | Le cas \u00e9ch\u00e9ant, suppression du tiret de coupure de mot en de fin de ligne. | \u884c\u672b\u9023\u5b57\u7b26\u865f\uff0c\u5fc5\u8981\u6642\u53ef\u4ee5\u79fb\u9664\u3002\nClass membership: att.global, att.declarable, model.editorialDeclPart", "meta": { "element": "hyphenation", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-hyphenation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.editorialDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-hyphenation.html"}}
{"id": "tei-segmentation", "text": "segmentation.\nDescription: describes the principles according to which the text has been segmented, for example into sentences, tone-units, graphemic strata, etc.\nExamples: s elements mark orthographic sentences and are numbered sequentially within\n          their parent div element | seg elements are used to mark functional constituents of various types within each\n          s; the typology used is defined by a taxonomy element in the corpus\n        header classDecl\nClass membership: att.global, att.declarable, model.editorialDeclPart", "meta": { "element": "segmentation", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-segmentation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.editorialDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-segmentation.html"}}
{"id": "tei-stdVals", "text": "standard values.\nDescription: specifies the format used when standardized date or number values are supplied.\nExamples: All integer numbers are left-filled with zeroes to 8 digits. | Les nombres entiers sont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s de 0 \u00e0 8 chiffres. | \u6240\u6709\u6578\u5b57\u56db\u6368\u4e94\u5165\u81f3\u5c0f\u6578\u9ede\u7b2c\u4e8c\u4f4d\nClass membership: att.global, att.declarable, model.editorialDeclPart", "meta": { "element": "stdVals", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-stdVals.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.editorialDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-stdVals.html"}}
{"id": "tei-interpretation", "text": "interpretation.\nDescription: describes the scope of any analytic or interpretive information added to the text in addition to the transcription.\nExamples: The part of speech analysis applied throughout section 4 was added by hand and has not\n          been checked | La partie concernant l'analyse de discours qui a \u00e9t\u00e9 appliqu\u00e9e partout dans la section\n            4 a \u00e9t\u00e9 ajout\u00e9e \u00e0 la main et n'a pas \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9e. | \u7b2c\u56db\u7bc0\u90e8\u4efd\u8a00\u8aaa\u5206\u6790\u662f\u624b\u5beb\u52a0\u4e0a\u53bb\u7684\uff0c\u5c1a\u672a\u6aa2\u67e5\u3002\nClass membership: att.global, att.declarable, model.editorialDeclPart", "meta": { "element": "interpretation", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-interpretation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.editorialDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-interpretation.html"}}
{"id": "tei-punctuation", "text": "Description: specifies editorial practice adopted with respect to punctuation marks in the original.\nAttributes: marks (indicates whether or not punctation marks have been retained as content within the text.); placement (indicates the positioning of punctuation marks that are associated with marked up text as being encoded within the element surrounding the text or immediately before or after it.)\nExamples: All punctuation marks in the source text have been retained and represented using the\n          appropriate Unicode code point. In cases where a punctuation mark and nearby markup convey\n          the same information (for example, a sentence ends with a question mark and is also tagged\n          as s) the punctuation mark is captured as content within the element. | External placement of punctuation:\n    \n      I would agree with Saint Augustine that \u201cAn unjust law is no law at all.\u201d | Internal placement of punctuation:\n    \n      I would agree with Saint Augustine that \u201cAn unjust law is no law at all.\u201d\nClass membership: att.global, att.declarable, model.editorialDeclPart", "meta": { "element": "punctuation", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-punctuation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.editorialDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-punctuation.html"}}
{"id": "tei-tagsDecl", "text": "tagging declaration.\nDescription: provides detailed information about the tagging applied to a document.\nAttributes: partial (indicates whether the element types listed exhaustively include all those found within)\nExamples: font-style: italic;\n        \n          \n          \n        \n        \n          \n        \n      \n    \n    If the partial attribute were not specified here, the implication would be that\n    the document in question contains only hi, title, and para elements.\nAllowed children: rendition, namespace\nClass membership: att.global, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "tagsDecl", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tagsDecl.html", "children": ["rendition", "namespace"], "classes": ["att.global", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tagsDecl.html"}}
{"id": "tei-tagUsage", "text": "element usage.\nDescription: documents the usage of a specific element within a specified document.\nAttributes: gi (specifies the name (generic identifier) of the element indicated by the tag, within the namespace indicated by the parent); occurs (specifies the number of occurrences of this element within the text.); withId (specifies the number of occurrences of this element within the text which bear a distinct value for the global)\nExamples: font-style: italic; \n        \n        \n           Used to mark English words italicized in the copy text.\n          Used to mark non-English words in the copy text. | A noter l'emploi d'une variante pench\u00e9e ou italique dans la fonte\n            actuelle.\n        \n           Les abr\u00e9viations \u00e9tant tr\u00e8s courantes et de type\n              brevigraph (voir le manuel TEI), l'attribut \"type\" a cette valeur par\n              d\u00e9faut. Dans les autres cas, (\"S\u00e9n\u00e9cial\" abr\u00e9g\u00e9 par \"S\u00e9nat\") , l'attribut \"type \" a\n              explicitement la valeur \"contraction\" et l'attribut \"expan\" contient la forme\n              d\u00e9velopp\u00e9e.\n          Chaque ligne est num\u00e9rot\u00e9e depuis le d\u00e9but du corps de la lettre (sauf\n              le titre).\n          Chaque page est num\u00e9rot\u00e9e sous la forme d'un num\u00e9ro de folio suivi de\n              \"recto\" ou \"verso\". Dans certains cas, le foliotage r\u00e9el n'est pas celui qui est\n              indiqu\u00e9 sur le registre. Dans ce cas, les deux num\u00e9rotations sont gard\u00e9es.\n          Mots difficiles \u00e0 lire\n          Phrase(s) d'introduction de la lettre.\n          Signature du copiste.\nClass membership: att.global, att.datcat", "meta": { "element": "tagUsage", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tagUsage.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datcat"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tagUsage.html"}}
{"id": "tei-namespace", "text": "namespace.\nDescription: supplies the formal name of the namespace to which the elements documented by its children belong.\nAttributes: name (specifies the full formal name of the namespace concerned.)\nExamples: Used only to mark English words\n          italicized in the copy text | Employ\u00e9 pour marquer des mots non-fran\u00e7ais dans le\n            texte. | \u50c5\u7528\u65bc\u6a19\u793a\u526f\u672c\u4e0a\u7684\u659c\u9ad4\u82f1\u6587\u5b57\nAllowed children: tagUsage\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "namespace", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-namespace.html", "children": ["tagUsage"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-namespace.html"}}
{"id": "tei-rendition", "text": "rendition.\nDescription: supplies information about the rendition or appearance of one or more elements in the source text.\nAttributes: scope (where CSS is used, provides a way of defining); selector (contains a selector or series of selectors specifying the elements to which the contained style description applies, expressed in the language specified in the)\nExamples: display: block; | font-style: italic; | text-align: center;\n        font-size: small;\n        font-size: large;\n        font-size: xx-large\nClass membership: att.global, att.styleDef", "meta": { "element": "rendition", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rendition.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.styleDef"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rendition.html"}}
{"id": "tei-styleDefDecl", "text": "style definition language declaration.\nDescription: specifies the name of the formal language in which style or renditional information is supplied elsewhere in the document. The specific version of the scheme may also be supplied.\nExamples: font-weight: bold;\n        font-style: italic;\nClass membership: att.global, att.declarable, att.styleDef, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "styleDefDecl", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-styleDefDecl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "att.styleDef", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-styleDefDecl.html"}}
{"id": "tei-refsDecl", "text": "references declaration.\nDescription: specifies how canonical references are constructed for this text.\nExamples: This example is a formal representation for the referencing\n    scheme described informally in the following example. | Dieses Beispiel ist eine formale Repr\u00e4sentation f\u00fcr das im folgenden Beispiel informell\n      beschriebene Referenzierungsschema. | Une r\u00e9f\u00e9rence a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en assemblant les \u00e9l\u00e9ments suivants dans l'ordre inverse de\n              la liste qui suit : la valeur n du pr\u00e9c\u00e9dent lb\n                     une p\u00e9riodela valeur n de l'anc\u00eatre div2\n                     un espacela valeurn du parent div1 | \u53c3\u7167\u662f\u5c07\u4f4d\u65bc\u6700\u9ad8\u5c64\u7d1a\u7684div\u5143\u7d20\u7684\u5c6c\u6027n\u503c\u4e32\u806f\u8d77\u4f86\uff0c\n              \u5176\u5f8c\u8ddf\u8457\u7a7a\u683c\u548c\u7e8c\u63a5\u7684\u4e0b\u4e00\u5c64\u7d1adiv\uff0c\u63a5\u8457\u5192\u9ede\uff0c\n              \u7136\u5f8c\u662f\u7e8c\u63a5\u7684\u4e0b\u4e00(\u6700\u4f4e) \u5c64\u7d1a\u7684div\u6240\u7d44\u6210\u3002 | References are made up by concatenating the value for the\n        n attribute on the highest level div\n        element, followed by a space, followed by the sequential\n        number of the next level div followed by a colon\n        followed by the sequential number of the next (and lowest)\n        level div.\nAllowed children: citeStructure, cRefPattern, refState\nClass membership: att.global, att.declarable, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "refsDecl", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-refsDecl.html", "children": ["citeStructure", "cRefPattern", "refState"], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-refsDecl.html"}}
{"id": "tei-citeStructure", "text": "citation structure.\nDescription: declares a structure and method for citing the current document.\nAttributes: delim (supplies a delimiting string preceding the structural component.); match (supplies an XPath selection pattern using the syntax defined in); unit (describes the structural unit indicated by the)\nAllowed children: citeData, citeStructure\nClass membership: att.global, att.citeStructurePart", "meta": { "element": "citeStructure", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-citeStructure.html", "children": ["citeData", "citeStructure"], "classes": ["att.global", "att.citeStructurePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-citeStructure.html"}}
{"id": "tei-citeData", "text": "citation data.\nDescription: specifies how information may be extracted from citation structures.\nAttributes: property (A URI indicating a property definition.)\nClass membership: att.global, att.citeStructurePart", "meta": { "element": "citeData", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-citeData.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.citeStructurePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-citeData.html"}}
{"id": "tei-cRefPattern", "text": "canonical reference pattern.\nDescription: specifies an expression and replacement pattern for transforming a canonical reference into a URI.\nClass membership: att.global, att.patternReplacement", "meta": { "element": "cRefPattern", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cRefPattern.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.patternReplacement"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cRefPattern.html"}}
{"id": "tei-prefixDef", "text": "prefix definition.\nDescription: defines a prefixing scheme used in\nAttributes: ident (supplies a name which functions as the prefix for an abbreviated pointing scheme such as a private URI scheme. The prefix constitutes the text preceding the first colon.)\nExamples: In the context of this project, private URIs with \n          the prefix \"ref\" point to div elements in \n          the project's global references.xml file.\nClass membership: att.global, att.patternReplacement", "meta": { "element": "prefixDef", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-prefixDef.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.patternReplacement"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-prefixDef.html"}}
{"id": "tei-listPrefixDef", "text": "list of prefix definitions.\nDescription: contains a list of definitions of prefixing schemes used in\nExamples: In this example, two private URI scheme prefixes are defined and patterns are provided \n    for dereferencing them. Each prefix is also supplied with a human-readable explanation in a\n    p element.\n    \n      \n        \n          \n            Private URIs using the psn \n            prefix are pointers to person \n            elements in the personography.xml file. \n            For example, psn:MDH \n            dereferences to personography.xml#MDH.\n          \n        \n        \n          \n            Private URIs using the bibl prefix can be \n            expanded to form URIs which retrieve the relevant \n            bibliographical reference from www.example.com.\nAllowed children: desc, prefixDef, listPrefixDef\nClass membership: att.global, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "listPrefixDef", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listPrefixDef.html", "children": ["desc", "prefixDef", "listPrefixDef"], "classes": ["att.global", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listPrefixDef.html"}}
{"id": "tei-refState", "text": "reference state.\nDescription: specifies one component of a canonical reference defined by the milestone method.\nAttributes: length (specifies the fixed length of the reference component.); delim (supplies a delimiting string following the reference component.)\nClass membership: att.global, att.edition, att.milestoneUnit", "meta": { "element": "refState", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-refState.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.edition", "att.milestoneUnit"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-refState.html"}}
{"id": "tei-classDecl", "text": "classification declarations.\nDescription: contains one or more taxonomies defining any classificatory codes used elsewhere in the text.\nExamples: Library of Congress Subject Headings\n        \n      \n      \n      \n        \n          Political science\n          United States \u2014 Politics and government \u2014\n                      Revolution, 1775-1783 | R\u00e9pertoire d'autorit\u00e9-mati\u00e8re encyclop\u00e9dique et alphab\u00e9tique unifi\u00e9\n                      (RAMEAU) de la Biblioth\u00e8que nationale de France. \n               \n        \n      \n      \n      \n        \n          Bien et mal \u2014 Enseignement coranique\nAllowed children: taxonomy\nClass membership: att.global, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "classDecl", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classDecl.html", "children": ["taxonomy"], "classes": ["att.global", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classDecl.html"}}
{"id": "tei-taxonomy", "text": "taxonomy.\nDescription: defines a typology either implicitly, by means of a bibliographic citation, or explicitly by a structured taxonomy.\nExamples: Brown Corpus\n        \n          Press Reportage\n          \n            Daily\n          \n          \n            Sunday\n          \n          \n            National\n          \n          \n            Provincial\n          \n          \n            Political\n          \n          \n            Sports\n          \n        \n        \n          Religion\n          \n            Books\n          \n          \n            Periodicals and tracts | litt\u00e9rature\n        \n        \n          Drame bourgeois\n        \n        \n          Com\u00e9die larmoyante\n        \n        \n          Correspondance\n        \n        \n          Derni\u00e8res lettres\n        \n        \n          Litt\u00e9rature europ\u00e9enne \u2014 16e si\u00e8cle\n        \n        \n          Satire de la Renaissance \n        \n        \n          R\u00e9cits de voyage\n        \n        \n          R\u00e9cits de la mer \n        \n      \n      indexation selon le syst\u00e8me d'indexation RAMEAU, g\u00e9r\u00e9 par la Biblioth\u00e8que nationale de\n      France | \u5e03\u6717\u96c6\n        \n          \u5a92\u9ad4\u63a1\u8a2a\u5831\u5c0e\n          \n            \u65e5\u5831\n          \n          \n            \u9031\u65e5\n          \n          \n            \u5168\u570b\u6027\n          \n          \n            \u5730\u65b9\u6027\n          \n          \n            \u653f\u6cbb\n          \n          \n            \u9ad4\u80b2\n          \n        \n        \n          \u5b97\u6559\n          \n            \u85dd\u6587\n          \n          \n            \u671f\u520a\u8207\u77ed\u6587 | Literature\n          \n            Poetry\n            \n              Sonnet\n              \n                Shakespearean Sonnet\n              \n              \n                Petrarchan Sonnet\n              \n            \n            \n              Haiku\n            \n          \n          \n            Drama\n          \n        \n        \n          Metrical Categories\n          \n            Metrical Feet\n            \n              Iambic\n            \n            \n              trochaic\n            \n          \n          \n            Number of feet\n            \n              >Pentameter\n            \n            \n              >Tetrameter\n            \n          \n        \n      \n      \n      \n        Shall I compare thee to a summer's day\nAllowed children: category, taxonomy, equiv, gloss, category, taxonomy, category, taxonomy\nClass membership: att.global, att.datcat", "meta": { "element": "taxonomy", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-taxonomy.html", "children": ["category", "taxonomy", "equiv", "gloss", "category", "taxonomy", "category", "taxonomy"], "classes": ["att.global", "att.datcat"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-taxonomy.html"}}
{"id": "tei-category", "text": "category.\nDescription: contains an individual descriptive category, possibly nested within a superordinate category, within a user-defined taxonomy.\nExamples: Prose reportage | R\u00e9cits de voyage\n      \n      indexation selon le syst\u00e8me d'indexation RAMEAU, g\u00e9r\u00e9 par la Biblioth\u00e8que nationale de\n      France | Devinettes et \u00e9nigmes \n        \n          Anagrammes | \u5831\u5c0e\u6587\u5b78 | \u6563\u6587 \n        \n          \u5831\u5c0e\u6027\u8cea\n        \n        \n          \u865b\u69cb | Prose \n        \n          journalism\n        \n        \n          fiction | literatura pi\u0119kna\n        fiction\n        \n          proza\n          prose\n        \n        \n          poezja\n          poetry\n        \n        \n          dramat\n          drama\nAllowed children: catDesc, equiv, gloss, category\nClass membership: att.global, att.datcat", "meta": { "element": "category", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-category.html", "children": ["catDesc", "equiv", "gloss", "category"], "classes": ["att.global", "att.datcat"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-category.html"}}
{"id": "tei-catDesc", "text": "category description.\nDescription: describes some category within a taxonomy or text typology, either in the form of a brief prose description or in terms of the situational parameters used by the TEI formal\nExamples: Prose reportage | Texte documentaire | genre\n        \n          G\u00e9neral\n        \n        \n          Journal\n        \n        \n          Manuel technique | \u5831\u5c0e\u6587\u5b78 | \u51fa\u7248\u54c1\uff1b\u5c08\u8f2f | print; part issues\nClass membership: att.global, att.canonical", "meta": { "element": "catDesc", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-catDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-catDesc.html"}}
{"id": "tei-geoDecl", "text": "geographic coordinates declaration.\nDescription: documents the notation and the datum used for geographic coordinates expressed as content of the\nAttributes: datum (supplies a commonly used code name for the datum employed.)\nClass membership: att.global, att.declarable, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "geoDecl", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-geoDecl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-geoDecl.html"}}
{"id": "tei-unitDecl", "text": "unit declarations.\nDescription: provides information about units of measurement that are not members of the International System of Units.\nExamples: \u65a4\n            kin\n            \n          \n          \n            \u4e21\n            ryo\n            \n          \n          \n            \u5206\n            Bu\n            \n          \n          \n            \u9296\n            Shu\nAllowed children: unitDef\nClass membership: att.global, att.canonical, att.datable, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "unitDecl", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unitDecl.html", "children": ["unitDef"], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.datable", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unitDecl.html"}}
{"id": "tei-unitDef", "text": "unit definition.\nDescription: contains descriptive information related to a specific unit of measurement.\nExamples: \u03c0\u1fc6\u03c7\u03c5\u03c2\n        \n        \n        Equivalent to a cubit or 24 daktyloi.\n      \n      \n        \u03b4\u03ac\u03ba\u03c4\u03c5\u03bb\u03bf\u03c2\n        \n        A basic unit of length equivalent to one finger (or the size of a thumb) in ancient Greece.\nAllowed children: conversion, unit\nClass membership: att.global, att.canonical, att.datable, att.typed", "meta": { "element": "unitDef", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unitDef.html", "children": ["conversion", "unit"], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.datable", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unitDef.html"}}
{"id": "tei-conversion", "text": "Description: defines how to calculate one unit of measure in terms of another.\nAttributes: fromUnit (indicates a source unit of measure that is to be converted into another unit indicated in); toUnit (the target unit of measurement for a conversion from a source unit referenced in)\nClass membership: att.global, att.datable, att.formula, att.locatable", "meta": { "element": "conversion", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-conversion.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.formula", "att.locatable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-conversion.html"}}
{"id": "tei-appInfo", "text": "application information.\nDescription: records information about an application which has edited the TEI file.\nExamples: XAIRA Indexer\nClass membership: att.global, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "appInfo", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-appInfo.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-appInfo.html"}}
{"id": "tei-application", "text": "Description: provides information about an application which has acted upon the document.\nAttributes: ident (supplies an identifier for the application, independent of its version number or display name.); version (supplies a version number for the application, independent of its identifier or display name.)\nExamples: Image Markup Tool\n          \n          \n        \n      \n    \n    This example shows an appInfo element documenting the fact that version 1.5 of the Image\n      Markup Tool1 application has an interest in two parts of a document which was last saved on\n      June 6 2006. The parts concerned are accessible at the URLs given as target for the two\n        ptr elements. | XAIRA Indexer | \u5f71\u50cf\u6a19\u8a18\u5de5\u5177\nClass membership: att.global, att.datable, att.typed, model.applicationLike", "meta": { "element": "application", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-application.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.typed", "model.applicationLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-application.html"}}
{"id": "tei-profileDesc", "text": "text-profile description.\nDescription: provides a detailed description of non-bibliographic aspects of a text, specifically the languages and sublanguages used, the situation in which it was produced, the participants and their setting.\nExamples: French\n        \n        \n          print; part issues\n          \n          \n          \n          \n          \n          \n          \n          \n        \n        \n          \n            Paris, France\n            Late 19th century | fran\u00e7ais\n        \n        \n          copie; extraits \n          \n          \n          \n          \n          \n          \n          \n          \n        \n        \n          \n            Paris, France\n            Fin 19e | \u6cd5\u6587\n        \n        \n          \u51fa\u7248\u54c1\uff1b\u5c08\u984c\u8f2f\n          \n          \n          \n          \n          \n          \n          \n          \n        \n        \n          \n            \u6cd5\u570b\u5df4\u9ece\n            19\u4e16\u7d00\u665a\u671f\nClass membership: att.global, model.teiHeaderPart", "meta": { "element": "profileDesc", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-profileDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.teiHeaderPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-profileDesc.html"}}
{"id": "tei-handNote", "text": "note on hand.\nDescription: describes a particular style or hand distinguished within a manuscript.\nExamples: Handwriting of the copyist Karol Libelt, brown ink, in German cursive script.\n\tA note, pencil, unknown author.\n\tWriter of the title page J\u00f3zef \u0141epkowski, pencil.\n\tNote on the title page, pencil, by J\u00f3zef Korzeniowski. | Hand des Nachschreibers Karol Libelt, braune Tinte, vorwiegend in Kurrentschrift.\n\tEine Anmerkung, Bleistift, unbekannter Verfasser.\n\tSchreiber des Titelblattes J\u00f3zef \u0141epkowski, Bleistift.\n\tAnmerkung auf dem Titelblatt, Bleistift, von J\u00f3zef Korzeniowski. | Premier scribe : inconnu \n      \n      \n\tPremier rubricateur : inconnu | \u4ee5\u985e\u4f3c\u5c0f\u7bc6\u5b57\u9ad4\u66f8\u5beb\uff0c\u884c\u9593\u6709\u4ee5\u96b8\u66f8\u5beb\u6210\u7684\u53e4\u6587\u5b57\u3002\nClass membership: att.global, att.handFeatures", "meta": { "element": "handNote", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-handNote.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.handFeatures"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-handNote.html"}}
{"id": "tei-abstract", "text": "Description: contains a summary or formal abstract prefixed to an existing source document by the encoder.\nExamples: Good database design involves the acquisition and deployment of\n            skills which have a wider relevance to the educational process. From\n            a set of more or less instinctive rules of thumb a formal discipline\n            or \"methodology\" of database design has evolved. Applying that\n            methodology can be of great benefit to a very wide range of academic\n            subjects: it requires fundamental skills of abstraction and\n            generalisation and it provides a simple mechanism whereby complex\n            ideas and information structures can be represented and manipulated,\n            even without the use of a computer.\nAllowed children: listBibl\nClass membership: att.global, model.profileDescPart", "meta": { "element": "abstract", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-abstract.html", "children": ["listBibl"], "classes": ["att.global", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-abstract.html"}}
{"id": "tei-creation", "text": "creation.\nDescription: contains information about the creation of a text.\nExamples: Before 1987 | Avant 1987 | 10 Juillet 1988 | 1987\u5e74\u4e4b\u524d | 1988\u5e747\u670810\u65e5 | 10 July 1988\nAllowed children: listChange\nClass membership: att.global, att.datable, model.profileDescPart", "meta": { "element": "creation", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-creation.html", "children": ["listChange"], "classes": ["att.global", "att.datable", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-creation.html"}}
{"id": "tei-langUsage", "text": "language usage.\nDescription: describes the languages, sublanguages, registers, dialects, etc. represented within a text.\nExamples: Qu\u00e9becois\n        Canadian business English\n        British English | Qu\u00e9becois\n        Anglais canadien des affaires\n        Anglais de Grande-Bretagne | \u52a0\u62ff\u5927\u9b41\u5317\u514b\u7701\u6cd5\u8a9e\n        \u52a0\u62ff\u5927\u5546\u7528\u82f1\u8a9e\n        \u82f1\u5f0f\u82f1\u8a9e\nAllowed children: language\nClass membership: att.global, att.declarable, model.profileDescPart", "meta": { "element": "langUsage", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-langUsage.html", "children": ["language"], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-langUsage.html"}}
{"id": "tei-language", "text": "language.\nDescription: characterizes a single language or sublanguage used within a text.\nAttributes: ident (Supplies a language code constructed as defined in); usage (specifies the approximate percentage of the text which uses this language.)\nExamples: modern American English\n        Azerbaijani in Arabic script\n        Pig Latin | Anglais am\u00e9ricain moderne\n        Azerbaijanais en caract\u00e8res arabes\n        verlan | \u73fe\u4ee3\u7f8e\u8a9e\n        \u963f\u62c9\u4f2f\u6587\u624b\u5beb\u7684\u4e9e\u585e\u62dc\u7136\u8a9e\n        \u4e00\u7a2e\u884c\u8a71\uff0c\u5c07\u5b57\u982d\u7684\u5b50\u97f3\u8abf\u81f3\u5b57\u5c3e\uff0c\u518d\u591a\u52a0\u4e00\u500b\u97f3\u7bc0\nClass membership: att.global, att.scope", "meta": { "element": "language", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-language.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.scope"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-language.html"}}
{"id": "tei-textClass", "text": "text classification.\nDescription: groups information which describes the nature or topic of a text in terms of a standard classification scheme, thesaurus, etc.\nExamples: Academic prose\n        \n        \n      \n      \n      \n        \n        001.9\n        \n          \n            End of the world\n            History - philosophy | Litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u2014 20\u00e8me si\u00e8cle \u2014 Histoire et critique\n            Litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u2014 Histoire et critique \u2014 Th\u00e9orie, etc.\n            Fran\u00e7ais (langue) \u2014 Style \u2014 Bases de donn\u00e9es. | \u4e2d\u570b\u6587\u5b78\n        \n        \n      \n      \n      \n        \n        820\n        \n          \n            \u50b7\u75d5\u6587\u5b78\n            \u8a9e\u6587\u985e\nAllowed children: classCode, catRef, keywords\nClass membership: att.global, att.declarable, model.profileDescPart", "meta": { "element": "textClass", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-textClass.html", "children": ["classCode", "catRef", "keywords"], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-textClass.html"}}
{"id": "tei-keywords", "text": "keywords.\nDescription: contains a list of keywords or phrases identifying the topic or nature of a text.\nAttributes: scheme (identifies the controlled vocabulary within which the set of keywords concerned is defined, for example by a)\nExamples: Babbage, Charles\n        Mathematicians - Great Britain - Biography | Fermented beverages\n        Central Andes\n        Schinus molle\n        Molle beer\n        Indigenous peoples\n        Ethnography\n        Archaeology | Litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u2014 20\u00e8me si\u00e8cle \u2014 Histoire et critique\n        Litt\u00e9rature fran\u00e7aise \u2014 Histoire et critique \u2014 Th\u00e9orie, etc.\n        Fran\u00e7ais (langue) \u2014 Style \u2014 Bases de donn\u00e9es. | \u674e\u767d\n        \u8a69\u4eba - \u5510\u4ee3 - \u50b3\u8a18\nAllowed children: term, list\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "keywords", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-keywords.html", "children": ["term", "list"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-keywords.html"}}
{"id": "tei-classCode", "text": "classification code.\nDescription: contains the classification code used for this text in some standard classification system.\nAttributes: scheme (identifies the classification system in use, as defined by, e.g. a)\nExamples: 410 | 801\n      classification Dewey\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "classCode", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classCode.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classCode.html"}}
{"id": "tei-catRef", "text": "category reference.\nDescription: specifies one or more defined categories within some taxonomy or text typology.\nAttributes: scheme (identifies the classification scheme within which the set of categories concerned is defined, for example by a)\nExamples: Newspapers\n        \n        \n          Provincial\n        \n        \n          Low to average annual sales | Lexique\n        \n        \n          Dictionnaire\n        \n        \n          Glossaire | \u5831\u7d19\n        \n        \n          \u5168\u7701\u7684\n        \n        \n          \u4f4e\u65bc\u6bcf\u5e74\u5e73\u5747\u92b7\u552e\u984d\nClass membership: att.global, att.pointing", "meta": { "element": "catRef", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-catRef.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.pointing"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-catRef.html"}}
{"id": "tei-calendarDesc", "text": "calendar description.\nDescription: contains a description of the calendar system used in any dating expression found in the text.\nExamples: Anno Domini (Christian Era)\n        \n        \n          Anno Hegirae (Muhammedan Era)\n        \n        \n          Mauludi Era (solar years since Mohammed's birth)\n        \n        \n          Anno Mundi (Jewish Calendar)\n        \n        \n          Anno Persici\n        \n        \n          Aji Saka Era (Java)\n        \n        \n          Buddhist Era\n        \n        \n          Cooch Behar Era\n        \n        \n          Common Era\n        \n        \n          Chinese Lunar Era\n        \n        \n          Chula Sakarat Era\n        \n        \n          Ethiopian Era\n        \n        \n          Fasli Era\n        \n        \n          ISO 8601 calendar\n        \n        \n          Japanese Calendar\n        \n        \n          Khalsa Era (Sikh calendar)\n        \n        \n          Kali Yuga\n        \n        \n          Malabar Era\n        \n        \n          Monarchic Solar Era\n        \n        \n          Nepal Samwat Era\n        \n        \n          Old Style (Julian Calendar)\n        \n        \n          Rattanakosin (Bangkok) Era\n        \n        \n          Saka Era\n        \n        \n          Mohammedan Solar Era (Iran)\n        \n        \n          Saka Samvat\n        \n        \n          Tripurabda Era\n        \n        \n          Vikrama Era\n        \n        \n          Vikrama Samvat Era | Gregorian calendar\n        \n        \n          Julian calendar\n        \n        \n          Islamic or Muslim (hijri) lunar calendar\n        \n        \n          Hebrew or Jewish lunisolar calendar\n        \n        \n          French Revolutionary calendar\n        \n        \n          Iranian or Persian (Jalaali) solar calendar\n        \n        \n          Coptic or Alexandrian calendar\n        \n        \n          Chinese lunisolar calendar | Egyptian calendar (as defined by Wikipedia)\nAllowed children: calendar\nClass membership: att.global, model.profileDescPart", "meta": { "element": "calendarDesc", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-calendarDesc.html", "children": ["calendar"], "classes": ["att.global", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-calendarDesc.html"}}
{"id": "tei-calendar", "text": "calendar.\nDescription: describes a calendar or dating system used in a dating formula in the text.\nExamples: Julian Calendar (including proleptic) | Egyptian calendar (as defined by Wikipedia) | Calendario juliano (incluido el prol\u00e9ptico) | Calendario egipcio (tal como lo define Wikipedia)\nClass membership: att.global, att.pointing, att.typed", "meta": { "element": "calendar", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-calendar.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.pointing", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-calendar.html"}}
{"id": "tei-correspDesc", "text": "correspondence description.\nDescription: contains a description of the actions related to one act of correspondence.\nExamples: Carl Maria von Weber\n          Dresden\n          23 June 1817\n        \n        \n          Caroline Brandt\n          Prag\n        \n        \n          Previous letter of \n            Carl Maria von Weber \n            to Caroline Brandt: \n            June 19/20, 1817\n          \n          Next letter of \n            Carl Maria von Weber to \n            Caroline Brandt: \n            June 27, 1817\nClass membership: att.global, att.canonical, att.declarable, att.typed, model.profileDescPart", "meta": { "element": "correspDesc", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-correspDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.declarable", "att.typed", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-correspDesc.html"}}
{"id": "tei-correspAction", "text": "correspondence action.\nDescription: contains a structured description of the place, the name of a person/organization and the date related to the sending/receiving of a message or any other action related to the correspondence.\nAttributes: type (describes the nature of the action.)\nExamples: Adelbert von Chamisso\n        Vertus\nClass membership: att.global, att.sortable, att.typed, model.correspDescPart", "meta": { "element": "correspAction", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-correspAction.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.sortable", "att.typed", "model.correspDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-correspAction.html"}}
{"id": "tei-correspContext", "text": "correspondence context.\nDescription: provides references to preceding or following correspondence related to this piece of correspondence.\nExamples: Previous letter of \n          Carl Maria von Weber to \n          Caroline Brandt: \n          December 30, 1816\n         \n        \n          Next letter of \n          Carl Maria von Weber to \n          Caroline Brandt: \n          January 5, 1817\nClass membership: att.global, model.correspDescPart", "meta": { "element": "correspContext", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-correspContext.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.correspDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-correspContext.html"}}
{"id": "tei-xenoData", "text": "non-TEI metadata.\nDescription: provides a container element into which metadata in non-TEI formats may be placed.\nExamples: This example presumes that the prefix dc has been bound to the namespace\n        http://purl.org/dc/elements/1.1/ and the prefix rdf is bound to\n      the namespace http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#. Note: The\n        about attribute on the rdf:Description in this example gives a URI\n      indicating the resource to which the metadata contained therein refer. The\n        rdf:Description in the second xenoData block has a blank\n        about, meaning it is pointing at the current document, so\n      the RDF is about the document within which it is contained, i.e. the TEI document containing\n      the xenoData block. Similarly, any kind of relative URI may be used, including\n      fragment identifiers (see ). Do note, however, that if the contents of\n      the xenoData block are to be extracted and used elsewhere, any relative URIs will\n      have to be resolved accordingly.\n    \n      \n        The description of a new world, called the blazing-world\n        \tThe Duchess of Newcastle\n        \t1667\n        \tBritish Library, 8407.h.10\n        \tutopian fiction\n      \n      \n        \tThe Description of a New World, Called the Blazing-World, 1668\n        \tCavendish, Margaret (Lucas), Duchess of Newcastle\n        \tWomen Writers Project\n        \t2002-02-12\n        \tutopian fiction | In this example, the prefix\n    rdf is bound to the namespace http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#, the prefix\n    dc is bound to the namespace http://purl.org/dc/elements/1.1/, and the prefix\n    cc is bound to the namespace http://web.resource.org/cc/.\n    \n\t\n\t  \n\t    Applied Software Project Management  - review | In this example, the prefix\n    dc is again bound to the namespace\n    http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/, and the prefix\n    oai_dc is bound to the namespace http://www.openarchives.org/OAI/2.0/oai_dc/.\n     \n      \n\tThe colonial despatches of Vancouver Island and British\n\tColumbia 1846-1871: 11566, CO 60/2, p. 291; received 13 November.\n\tTrevelyan to Merivale (Permanent Under-Secretary)\n\t1858-11-12\n\tTrevelyan\n\tUniversity of Victoria Humanities Computing and Media\n\tCentre, and UVic Libraries\n\tInteractiveResource\n\tapplication/xhtml+xml\n\ttext\n\thttp://bcgenesis.uvic.ca/getDoc.htm?id=B585TE13.scx\n\tThis document is licensed under a Creative Commons \u2026\n\t(SCHEME=ISO639) en\n\tTranscribed from microfilm and/or original documents, and\n\tmarked up in TEI P5 XML. The interactive XHTML resource is generated\n\tfrom the XHTML using XQuery and XSLT.\n\trepository: CO\n\tcoNumber: 60\n\tcoVol: 2\n\tpage: 291\n\tcoRegistration: 11566\n\treceived: received 13 November\n\tTrevelyan, Sir Charles Edward\n\tMerivale, Herman\n\tElliot, T. Frederick\n\tMoody, Colonel Richard Clement\n\tLytton, Sir Edward George Earle Bulwer\n\tJadis, Vane\n\tCarnarvon, Earl\n\tBritish Columbia\n\tBritish Columbia correspondence: Public Offices\n\tdocument (normally correspondence between government\n\tdepartments) | In this example, the prefix mods is bound to the\n    namespace http://www.loc.gov/mods/v3.\n    \n      \n\t\n\t  \n\t    Academic adaptation and cross-cultural\n\t    learning experiences of Chinese students at American\n\t    universities\n\t    a narrative inquiry\n\t  \n\t  \n\t    \n\t    \n\t      Author\n\t    \n\t    Northeastern University\n\t    Hong\n\t    Zhang\n\t  \n\t  \n\t    \n\t    \n\t      Advisor\n\t    \n\t    Liliana\n\t    Meneses\n\t  \n\t  \n\t  text\n\t  doctoral theses\n\t  \n\t    \n\t      Boston (Mass.)\n\t    \n\t    Northeastern University\n\t    2013\n\t  \n\t  \n\t    eng\n\t  \n\t  \n\t    electronic\n\t    born digital | This example shows GeoJSON embedded\n      in xenoData. Note that JSON does not permit newlines inside string values. These\n      must be escaped as \\n. To avoid the accidental insertion of newlines by software,\n      the use of xml:space is recommended. Blocks of JSON should be wrapped in CDATA\n      sections, as they may contain characters illegal in XML.\n    \n<![CDATA[\n{\n    \"features\": [\n        {\n            \"geometry\": {\n                \"type\": \"Point\",\n                \"coordinates\": [\n                    68.388483,\n                    33.498616\n                ]\n            },\n            \"type\": \"Feature\",\n            \"id\": \"darmc-location-19727\",\n            \"properties\": {\n                \"snippet\": \"Unknown; 330 BC - AD 300\",\n                \"link\": \"https://pleiades.stoa.org/places/59694/darmc-location-19727\",\n                \"description\": \"5M scale point location\",\n                \"location_precision\": \"precise\",\n                \"title\": \"DARMC location 19727\"\n            }\n        }\n    ],\n    \"id\": \"59694\",\n    \"subject\": [\n        \"dare:ancient=1\",\n        \"dare:feature=settlement\",\n        \"dare:major=0\"\n    ],\n    \"title\": \"Arachosiorum Oppidum/Alexandria\",\n    \"provenance\": \"Barrington Atlas: BAtlas 6 B3 Arachosiorum Oppidum/Alexandria\",\n    \"placeTypeURIs\": [\n        \"https://pleiades.stoa.org/vocabularies/place-types/settlement\"\n    ],\n    \"details\": \"<p>The Barrington Atlas Directory notes: Kalat-e-Ghilzai? AFG</p>\",\n    \"@context\": {\n        \"snippet\": \"dcterms:abstract\",\n        \"rights\": \"dcterms:rights\",\n        \"description\": \"dcterms:description\",\n        \"title\": \"dcterms:title\",\n        \"dcterms\": \"http://purl.org/dc/terms/\",\n        \"subject\": \"dcterms:subject\",\n        \"uri\": \"@id\",\n        \"created\": \"dcterms:created\"\n    },\n    \"review_state\": \"published\",\n    \"type\": \"FeatureCollection\",\n    \"description\": \"An ancient place, cited: BAtlas 6 B3 Arachosiorum Oppidum/Alexandria\",\n    \"reprPoint\": [\n        68.388483,\n        33.498616\n    ],\n    \"placeTypes\": [\n        \"settlement\"\n    ],\n    \"bbox\": [\n        68.388483,\n        33.498616,\n        68.388483,\n        33.498616\n    ],\n    \"rights\": \"Copyright \u00a9 The Contributors. Sharing and remixing permitted under CC-BY.\",\n    \"created\": \"2010-09-23T04:31:55Z\",\n    \"uri\": \"https://pleiades.stoa.org/places/59694\",\n    \"creators\": [\n        {\n            \"username\": null,\n            \"name\": \"M.U. Erdosy\"\n        }\n    ],\n    \"@type\": \"Place\"\n}\n]]>\n\n    Note: the example above has been trimmed for legibility. The original may be found linked\n      from Arachosiorum\n        Oppidum/Alexandria. The contributors, listed per the license terms, are R. Talbert,\n      Jeffrey Becker, W. R\u00f6llig, Tom Elliott, H. Kopp, DARMC, Sean Gillies, B. Siewert-Mayer,\n      Francis Deblauwe, and Eric Kansa.\nClass membership: att.global, att.declarable, att.typed, model.standOffPart, model.teiHeaderPart", "meta": { "element": "xenoData", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-xenoData.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "att.typed", "model.standOffPart", "model.teiHeaderPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-xenoData.html"}}
{"id": "tei-revisionDesc", "text": "revision description.\nDescription: summarizes the revision history for a file.\nExamples: deleted chapter 10 | 12 avril 03Derni\u00e8re r\u00e9vision par F. B.\n          1 mars 03 F.B a fait le nouveau fichier. | \u738b\u5927\u660e\u522a\u9664\u7b2c\u5341\u7ae0\nAllowed children: list, listChange, change\nClass membership: att.global, att.docStatus", "meta": { "element": "revisionDesc", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-revisionDesc.html", "children": ["list", "listChange", "change"], "classes": ["att.global", "att.docStatus"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-revisionDesc.html"}}
{"id": "tei-change", "text": "change.\nDescription: documents a change or set of changes made during the production of a source document, or during the revision of an electronic file.\nAttributes: target (points to one or more elements that belong to this change.)\nExamples: ... \n        Lou Burnard\n        \n          copy editing\n          Brett Zamir\n        \n      \n      \n      \n        Finished chapter 23\n        Finished chapter 2\n        Added examples to section 3\n        Deleted chapter 10 | First draft in pencil\n            First revision, mostly\nusing green ink\n            Final corrections as\nsupplied to printer. | ... \n        G.K.\n        \n          copie\n          R.T.\n        \n      \n      \n        Fin du chapitre 23\n        FIn du chapitre 2\n        Ajout d'exemples dans la section 3\n        Suppression du chapitre 10 | \u5f35\u4e09\u65b0\u589e\u7bc4\u4f8b\u65bc\u7b2c\u4e09\u7bc0\n      \u674e\u56db\u522a\u9664\u7b2c\u5341\u7ae0\nClass membership: att.global, att.ascribed, att.datable, att.docStatus, att.typed", "meta": { "element": "change", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-change.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed", "att.datable", "att.docStatus", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-change.html"}}
{"id": "tei-p", "text": "paragraph.\nDescription: marks paragraphs in prose.\nExamples: Hallgerd was outside. There is blood on your axe, she said. What have you\n                    done?\n            \n      I have now arranged that you can be married a second time, replied Thjostolf.\n      Then you must mean that Thorvald is dead, she said.\n      Yes, said Thjostolf. And now you must think up some plan for me. | C'\u00e9tait \u00e0 M\u00e9gara, faubourg de Carthage, dans les jardins d'Hamilcar.\n        Les soldats qu'il avait command\u00e9s en Sicile se donnaient un grand festin pour c\u00e9l\u00e9brer\n            le jour anniversaire de la bataille d'Eryx, et comme le ma\u00eetre \u00e9tait absent et qu'ils se\n            trouvaient nombreux, ils mangeaient et ils buvaient en pleine libert\u00e9. | \u6211\u62ac\u8d77\u982d\uff0c\u4ed6\u6253\u958b\u4e86\u4e00\u6247\u7a97\u6236\uff0c\u63a2\u51fa\u982d\u4f86\u3002\u5148\u751f\uff1f\n         \u4f60\u8981\u53bb\u54ea\u3002\u845b\u91cc\u8449\uff1f\u53bb\u85e5\u5291\u5e2b\u90a3\u88e1\uff0c\u5148\u751f\u3002\u592a\u592a\u8981\u6211\u53bb\uff0c\u66ff\u7537\u5b69\u62ff\u9ede\u6771\u897f\u3002\u4f60\u80fd\u4e0d\u80fd\u4e5f\u66ff\u6211\u62ff\u9ede\u6771\u897f\uff1f\u3112\u3112\n      \u7576\u7136\u80fd\uff0c\u5148\u751f\u3002 \u5ffd\u7136\u9593\u98a8\u597d\u50cf\u6c92\u90a3\u9ebc\u523a\u9aa8\u4e86\u3002 \u7b49\u4e00\u4e0b\uff0c\u6211\u628a\u5b83\u5beb\u4e0b\u4f86\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declaring, att.fragmentable, att.written, model.pLike", "meta": { "element": "p", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-p.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declaring", "att.fragmentable", "att.written", "model.pLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-p.html"}}
{"id": "tei-foreign", "text": "foreign.\nDescription: identifies a word or phrase as belonging to some language other than that of the surrounding text.\nExamples: This is\n                        heathen Greek to you still? Your lapis\n                        philosophicus? | Et vobis messieurs, \nCe ne seroyt que bon que nous rendissiez noz cloches... | Pendant ce temps-l\u00e0, dans le bureau du rez- de-chauss\u00e9e, les secr\u00e9taires faisaient du\n            hulla-hoop. | \u6574\u5929\u7aa9\u5728\u5bb6\u88cf\u770b\u5361\u901a\u6253\u96fb\u52d5\uff0c\u4f60\u662f\u5fa1\u5b85\u65cf\u55ce?\nClass membership: att.global, att.cmc, model.emphLike", "meta": { "element": "foreign", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-foreign.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.emphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-foreign.html"}}
{"id": "tei-emph", "text": "emphasized.\nDescription: marks words or phrases which are stressed or emphasized for linguistic or rhetorical effect.\nExamples: You took the car and did what?!! | \u00abMes amis, dit-il, mes amis, je... je... \u00bb\n        Mais quelque chose l'\u00e9touffait. Il ne pouvait pas achever sa phrase.\n         Alors il se tourna vers le tableau, prit un morceau de craie, et, en appuyant de\n            toutes ses forces, il \u00e9crivit aussi gros qu'il put : \n        \n          \u00abvive la France !\"\u00bb\n        \n         Puis il resta l\u00e0, la t\u00eate appuy\u00e9e au mur, et, sans parler, avec sa main il nous\n            faisait signe:\n        \u00abC'est fini...allez-vous-en.\u00bb | Tu sais quoi ? On l'aurait propos\u00e9 pour la m\u00e9daille ! | \u6628\u5929\u665a\u4e0a\u4f60\u53bb\u4e86\u54ea\u88e1?!! | \u5bf6\u7389\u542b\u7f9e\u592e\u544a\u9053\uff1a\u597d\u59d0\u59d0\uff0c\u5343\u842c\u5225\u544a\u8a34\u4eba\u3002\u8972\u4eba\u4ea6\u542b\u7f9e\u7b11\u554f\u9053\uff1a \u4f60\u5922\u898b\u4ec0\u9ebc\u6545\u4e8b\u4e86\uff1f\u662f\u90a3\u91cc\u6d41\u51fa\u4f86\u7684\u90a3\u4e9b\u9ad2\u6771\u897f\uff1f | What it all comes to is this, he said. What\n                    does Christopher Robin do in the morning nowadays?\nClass membership: att.global, att.cmc, att.written, model.emphLike", "meta": { "element": "emph", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-emph.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.written", "model.emphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-emph.html"}}
{"id": "tei-hi", "text": "highlighted.\nDescription: marks a word or phrase as graphically distinct from the surrounding text, for reasons concerning which no claim is made.\nExamples: And this Indenture further witnesseth\n            that the said Walter Shandy, merchant,\n            in consideration of the said intended marriage ... | Au fronton, on lit cette inscription : attends. Tu verras. Le\n          notaire encore pr\u00e9tend qu' elle ne saurait \u00eatre ant\u00e9rieure au XVIII si\u00e8cle, car, sinon, l'\n          on e\u00fbt \u00e9crit \u2014tu voiras\u2014. | \u6211\u7684\u5148\u751f\u5f88\u53ef\u60dc\u662f\u4e00\u500b\u5916\u570b\u4eba\u3002\u9019\u6a23\u4f86\u7a31\u547c\u81ea\u5df1\u7684\u5148\u751f\u4e0d\u514d\u6709\u6392\u5916\u7684\u5473\u9053\uff0c\u4f46\u662f\u56e0\u70ba\u8a9e\u6587\u548c\u98a8\u4fd7\u5728\u5404\u570b\u4e4b\u9593\u786e\u6709\u5927\u4e0d\u76f8\u540c\u4e4b\u8655\uff0c\u6211\u5011\u7684\u5a5a\u59fb\u751f\u6d3b\u4e5f\u5be6\u5728\u6709\u8a31\u591a\u7121\u6cd5\u5171\u901a\u7684\u5730\u65b9\u3002...\nClass membership: att.global, att.cmc, att.written, model.hiLike", "meta": { "element": "hi", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-hi.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.written", "model.hiLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-hi.html"}}
{"id": "tei-distinct", "text": "Description: identifies any word or phrase which is regarded as linguistically distinct, for example as archaic, technical, dialectal, non-preferred, etc., or as forming part of a sublanguage.\nAttributes: type (specifies the sublanguage or register to which the word or phrase is being assigned.); time (specifies how the phrase is distinct diachronically.); space (specifies how the phrase is distinct diatopically.); social (specifies how the phrase is distinct diastratically.)\nExamples: Next morning a boy\n            in that dormitory confided to his bosom friend, a fag of \n            Macrea's, that there was trouble in their midst which King would fain \n        keep secret. | - Elle fait chier, cette meuf. Tu confonds amour et\n            piquouse. Tu l'auras, ton shoot, merde ! | \u5f35\u66fc\u7389\u5373\u4f7f\u5e74\u904e\u56db\u5341\uff0c\u4f9d\u820a\u98a8\u59ff\u7dbd\u7d04 \uff0c\u679c\u7136\u662f\u6771\u65b9\u975a\u59b9\u7684\u6700\u4f73\u4ee3\u8868\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, att.typed, model.emphLike", "meta": { "element": "distinct", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-distinct.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.typed", "model.emphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-distinct.html"}}
{"id": "tei-said", "text": "speech or thought.\nDescription: indicates passages thought or spoken aloud, whether explicitly indicated in the source or not, whether directly or indirectly reported, whether by real people or fictional characters.\nAttributes: aloud (may be used to indicate whether the quoted matter is regarded as having been vocalized or signed.); direct (may be used to indicate whether the quoted matter is regarded as direct or indirect speech.)\nExamples: Celia thought privately, Dorothea quite despises Sir James Chettam; \n            I believe she would not accept him. Celia felt that this was a pity. | Tantripp had brought a card, and said that there was a gentleman waiting in the lobby. \n            The courier had told him that only Mrs. Casaubon was at home, \n            but he said he was a relation of Mr. Casaubon's: would she see him? | \"Our minstrel here will warm the old man's heart with song, dazzle him with jewels and\n          gold\", a troublemaker simpered. \"He'll trample on the Duke's camellias, spill\n          his wine, and blunt his sword, and say his name begins with X, and in the end the Duke\n          will say, 'Take Saralinda, with my blessing, O lordly Prince of Rags and Tags, O\n            rider of the sun!'\" | Ils l'entendaient murmurer :  Morts ! Tous morts ! Vous ne viendrez plus ob\u00e9issant\n            \u00e0 ma voix, quand, assise sur le bord du lac, je vous jetais dans la gueule des p\u00e9pins de\n            past\u00e8ques ! Le myst\u00e8re de Tanit roulait au fond de vos yeux, plus limpides que les\n            globules des fleuves. Et elle les appelait par leurs noms, qui \u00e9taient les noms\n          des mois.Siv ! Sivan ! Tammouz, Eloul, Tischri, Schebar ! Ah ! piti\u00e9 pour moi,\n            D\u00e9esse ! | On veut donc plaire \u00e0 sa petite fille ?...\n          , dit Caroline en mettant sa t\u00eate sur l'\u00e9paule d'Adolphe, qui la baise au front en\n          pensant : Dieu merci, je la tiens! . | \u4e00\u8def\u4e0b\u53bb\uff0c\u6162\u6162\u6211\u767c\u89ba\u6211\u548c\u738b\u4e00\u751f\u4e4b\u9593\uff0c\u65e2\u958b\u59cb\u6709\u4e92\u76f8\u7684\u4fe1\u4efb\u548c\u57fa\u65bc\u7d93\u9a57\u7684\u540c\u60c5\uff0c\u53c8\u6709\u5404\u81ea\u7684\u7591\u554f\u3002\n            \u4ed6\u7e3d\u662f\u554f\u6211\u8207\u4ed6\u8a8d\u8b58\u4e4b\u524d\u662f\u600e\u9ebc\u751f\u6d3b\u7684\uff0c\u5c24\u5176\u662f\u7236\u6bcd\u6b7b\u5f8c\u7684\u5169\u5e74\u662f\u600e\u9ebc\u6df7\u7684\u3002\u6211\u5927\u7565\u5730\u544a\u8a34\u4ed6\uff0c\u53ef\u4ed6\u53c8\u7279\u5225\u5728\u4e00\u4e9b\u7d30\u7bc0\u4e0a\u8a73\u7d30\u5730\u6253\u807d\uff0c\u4e3b\u8981\u662f\u95dc\u65bc\u5403\u3002\u4f8b\u5982\u8b1b\u5230\u6709\u4e00\u6b21\u6211\u4e00\u5929\u6c92\u6709\u5403\u5230\u6771\u897f\uff0c\u4ed6\u5c31\u554f\uff1a\n            \u300c\u4e00\u9ede\u5152\u90fd\u6c92\u5403\u5230\u55ce\uff1f\u300d | \u55ef\uff0c\u4ed6\u8033\u908a\u50b3\u4f86\u5c0f\u5c0f\u7684\u8072\u97f3\u8aaa\uff1a \u6709\u9ede\u96e3\u4ee5\u6c7a\u5b9a\uff0c\u975e\u5e38\u56f0\u96e3\u3002 \u5f88\u6709\u52c7\u6c23\u3001\u982d\u8166\u4e5f\u4e0d\u932f\u3001\u6709\u5929\u4efd\u3002\u5594\uff01\u6211\u7684\u5929\u554a\uff01\u6c92\u932f\u2014 \u9084\u6709\u71b1\u5207\u8b49\u660e\u81ea\u6211\u7684\u6e34\u671b\uff0c\u9019\u771f\u7684\u5f88\u6709\u8da3\u3002\u2026\n          \u6211\u61c9\u8a72\u628a\u4f60\u5206\u767c\u5230\u54ea\u5462\uff1f\n         \n      \u54c8\u5229\u6293\u7dca\u5206\u985e\u5e3d\u7684\u908a\u7de3\u60f3\u8457\uff1a\u4e0d\u8981\u662f\u53f2\u4f86\u54f2\u6797\uff0c\u5343\u842c\u4e0d\u8981\u3002 | Hmmm, said a small voice in his ear. \n      Difficult. Very difficult. Plenty of courage, I see.\n          Not a bad mind either. there's talent, oh my goodness, yes \u2014 and a nice thirst to prove\n          yourself, now that's interesting. \u2026 So where shall I put you?\n      Harry gripped the edges of the stool and thought, Not\n          Slytherin, not Slytherin.\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.cmc, model.attributable", "meta": { "element": "said", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-said.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.cmc", "model.attributable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-said.html"}}
{"id": "tei-quote", "text": "quotation.\nDescription: contains a phrase or passage attributed by the narrator or author to some agency external to the text.\nExamples: Lexicography has shown little sign of being affected by the\n      work of followers of J.R. Firth, probably best summarized in his\n      slogan, You shall know a word by the company it\n      keeps \n         (Firth, 1957) | C'est s\u00fbrement \u00e7a\n        qu'on appelle la glorieuse libert\u00e9 des enfants de Dieu. Aime et fais tout ce que tu\n          voudras.Mais moi, \u00e7a me d\u00e9molit. | \u5b5f\u61ff\u5b50\u554f\u5b5d\u3002\u5b50\u66f0\uff1a\u7121\u9055\u3002\n        (\u8ad6\u8a9e\uff1a\u5377\u4e00\uff1a\u70ba\u653f\u7b2c\u4e8c)\nClass membership: att.global, att.cmc, att.msExcerpt, att.notated, att.typed, model.biblPart, model.quoteLike", "meta": { "element": "quote", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-quote.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.msExcerpt", "att.notated", "att.typed", "model.biblPart", "model.quoteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-quote.html"}}
{"id": "tei-q", "text": "quoted.\nDescription: contains material which is distinguished from the surrounding text using quotation marks or a similar method, for any one of a variety of reasons including, but not limited to: direct speech or thought, technical terms or jargon, authorial distance, quotations from elsewhere, and passages that are mentioned but not used.\nAttributes: type (may be used to indicate whether the offset passage is spoken or thought, or to characterize it more finely.)\nExamples: It is spelled T\u00fcbingen \u2014 to enter the\n      letter u with an umlaut hold down the option key and press 0 0 f c | Si quelque serrure allait mal, il l'avait bient\u00f4t d\u00e9mont\u00e9e, rafistol\u00e9e, huil\u00e9e, lim\u00e9e,\n          remont\u00e9e, en disant :\u00e7a me conna\u00eet. | Enfin je me rappelai le pis-aller d\u2019une grande princesse \u00e0\n      qui l\u2019on disait que les paysans n\u2019avaient pas de pain, et qui\n      r\u00e9pondit : Qu\u2019ils mangent de la brioche. | \u4e09\u500b\u9b5a\u5b57\u758a\u4f5c \u9c7b\uff0c \u2014 \u6b32\u62fc\u51fa\u6b64\u9c7b\u5b57\uff0c\u53ef\u4ee5\u6f22\u8a9e\u62fc\u97f3\n        \u8f38\u5165xin\u5373\u53ef\u3002\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.cmc, model.common, model.hiLike", "meta": { "element": "q", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-q.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.cmc", "model.common", "model.hiLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-q.html"}}
{"id": "tei-cit", "text": "cited quotation.\nDescription: contains a quotation from some other document, together with a bibliographic reference to its source. In a dictionary it may contain an example text with at least one occurrence of the word form, used in the sense being described, or a translation of the headword, or an example.\nExamples: and the breath of the whale is frequently attended with such an insupportable smell,\n          as to bring on disorder of the brain.\n        Ulloa's South America | Regarde de tous tes yeux, regarde\n        Jules Verne, Michel Strogof | to horrify\n        \n        \n          horrifier\n        \n        \n          she was horrified at the expense.\n          \n            elle \u00e9tait horrifi\u00e9e par la d\u00e9pense. | \u68cb\u958b\u59cb\u4e86\u3002\u4e0a\u5343\u4eba\u4e0d\u518d\u51fa\u8072\u5152\u3002\u53ea\u6709\u81ea\u9858\u670d\u52d9\u7684\u4eba\u4e00\u6703\u5152\u7dca\u4e00\u6703\u5152\u6162\u5730\u7528\u8a71\u50b3\u51fa\u68cb\u6b65\uff0c\u5916\u908a\u5152\u81ea\u9858\u670d\u52d9\u7684\u4eba\u5c31\u8b8a\u52d5\u8457\u68cb\u5b50\u5152\u3002\n        \u963f\u57ce\uff0c\u300a\u68cb\u738b\u300b\u3002 | horrifier\n        \n        \n          \u4f7f\u9a5a\u5687\n        \n        \n          elle \u00e9tait horrifi\u00e9e par la d\u00e9pense\n          \n            \u6210\u672c\u628a\u5979\u5687\u5446\u4e86\u3002 | horrifier\n        \n        \n          to horrify\n        \n        \n          elle \u00e9tait horrifi\u00e9e par la d\u00e9pense\n          \n            she was horrified at the expense. | Ka'an yu tsa'a Pedro.\n        \n        \n          I'm speaking on behalf of Pedro.\n        \n        \n          Estoy hablando de parte de Pedro.\nAllowed children: pc, q\nClass membership: att.global, att.cmc, att.typed, model.entryPart.top, model.quoteLike", "meta": { "element": "cit", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cit.html", "children": ["pc", "q"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.typed", "model.entryPart.top", "model.quoteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cit.html"}}
{"id": "tei-mentioned", "text": "Description: marks words or phrases mentioned, not used.\nExamples: There is thus a\n            striking accentual difference between a verbal form like eluthemen\n            we were released, accented on the second syllable of the\n            word, and its participial derivative lutheis\n            released, accented on the last. | Aucune ville ne r\u00e9pond mieux \u00e0\n    l'expressioin sortie de terre que New York\n    (ou faudrait-il plut\u00f4t dire  jaillie) : | L\u2019harmonisation\n        vocalique r\u00e9gressive emp\u00eache que agw\u00ead\u00ea puisse \u00eatre interpr\u00e9t\u00e9 comme\n        un d\u00e9riv\u00e9 de gwada, qui pourtant est de m\u00eame racine. | \u6182\u9b31\u7684\u9b31\u5b57\u5f88\u96e3\u5beb\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, model.emphLike", "meta": { "element": "mentioned", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-mentioned.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.emphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-mentioned.html"}}
{"id": "tei-soCalled", "text": "so called.\nDescription: contains a word or phrase for which the author or narrator indicates a disclaiming of responsibility, for example by the use of scare quotes or italics.\nExamples: To edge his way along\n      the crowded paths of life, warning all human sympathy to keep its distance, was what the\n      knowing ones call nuts to Scrooge. | - On ne\n        bouge pas, on ne touche \u00e0 rien, il faut que je pr\u00e9vienne la Maison.\n        C'est ainsi qu'il appelait le Quai des Orf\u00e8vres. | Mais, apr\u00e8s tout, les propos auxquels on m\u00ealait son nom n'\u00e9taient que des propos ; du\n          bruit, des mots, des paroles, moins que des paroles, despalabres,\n          comme dit l'\u00e9nergique langue du midi. | \u773e\u7334\u542c\u8aaa\uff0c\u5373\u62f1\u4f0f\u7121\u9055\u3002\u4e00\u500b\u500b\u5e8f\u9f52\u6392\u73ed\uff0c\u671d\u4e0a\u79ae\u62dc\uff0c\u90fd\u7a31\u5343\u6b72\u5927\u738b\u3002\u81ea\u6b64\uff0c\u77f3\u7334\u9ad8\u767b\u738b\u4f4d\uff0c\u5c07\u77f3\u5b57\u513f\u96b1\u4e86\uff0c\u9042\u7a31\u7f8e\u7334\u738b\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, model.emphLike", "meta": { "element": "soCalled", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-soCalled.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.emphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-soCalled.html"}}
{"id": "tei-desc", "text": "description.\nDescription: contains a short description of the purpose, function, or use of its parent element, or when the parent is a documentation element, describes or defines the object being documented.\nAttributes: type\nExamples: Several standards bodies, including NIST in the USA,\n            strongly recommend against ending the representation of a number\n            with a decimal point. So instead of 3. use either 3\n            or 3.0. | Example of a desc element inside a documentation element.\n    \n      \n        defines the data type used to express a point in cartesian space. | Example of a desc element in a non-documentation element.\n     \n        \n          Kerguelen Islands\n          \n          \n            antarctic tundra | contient une description br\u00e8ve de la raison d'\u00eatre et du champ d'application d'un\n          \u00e9l\u00e9ment, d'un attribut ou de la valeur d'un attribut, d'une classe ou une entit\u00e9. | \u5305\u542b\u67d0\u500b\u5143\u7d20\u6216\u5c6c\u6027\u4e4b\u5b9a\u7fa9\u8207\u7528\u6cd5\u7684\u7c21\u77ed\u63cf\u8ff0\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, att.translatable, att.typed, model.descLike, model.labelLike", "meta": { "element": "desc", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-desc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.translatable", "att.typed", "model.descLike", "model.labelLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-desc.html"}}
{"id": "tei-gloss", "text": "gloss.\nDescription: identifies a phrase or word used to provide a gloss or definition for some other word or phrase.\nExamples: We may define discoursal point of view as the relationship, expressed\n        through discourse structure, between the implied author or some other addresser, and the\n        fiction. | Les\n          embrayeurs sont une classe de mots dont le sens varie avec la situation; ces\n          mots, n'ayant pas de r\u00e9f\u00e9rence propre dans la langue, ne re\u00e7oivent un r\u00e9f\u00e9rent que\n          lorsqu'ils sont inclus dans un message. | \u6211\u5011\u53ef\u4ee5\u5b9a\u7fa9 \u6200\u6bcd\u60c5\u7d50 \u70ba \u4f5b\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u5fc3\u7406\u5206\u6790\u7406\u8ad6\u4e2d\u7684\u91cd\u8981\u89c0\u5ff5\uff0c\u6307\u4e09\u81f3\u516d\u6b72\u5927\u7684\u7537\u5b69\u5728\u6027\u617e\u4e0a\u6709\u4e00\u7a2e\u6200\u6bcd\u60c5\u7d50\u7684\u968e\u6bb5\uff0c\u9019\u60c5\u7d50\u66f4\u9032\u4e00\u6b65\u767c\u5c55\u6210\u5c0d\u7236\u89aa\u7684\u5fcc\u5992\u4ec7\u8996\uff0c\u751a\u81f3\u4e9f\u6b32\u9664\u4e4b\u800c\u5f8c\u5feb\u3002\nClass membership: att.global, att.cReferencing, att.cmc, att.declaring, att.pointing, att.translatable, att.typed, model.emphLike, model.identEquiv", "meta": { "element": "gloss", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gloss.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cReferencing", "att.cmc", "att.declaring", "att.pointing", "att.translatable", "att.typed", "model.emphLike", "model.identEquiv"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gloss.html"}}
{"id": "tei-term", "text": "term.\nDescription: contains a single-word, multi-word, or symbolic designation which is regarded as a technical term.\nExamples: A computational device that infers structure\n      from grammatical strings of words is known as a parser, and much of the history\n      of NLP over the last 20 years has been occupied with the design of parsers. | SGANARELLE.\n      Qui est caus\u00e9e par l'\u00e2cret\u00e9 des humeurs engendr\u00e9es dans la concavit\u00e9 du\n          diaphragme, il arrive que ces vapeurs... Ossabandus, nequeys,\n        nequer, potarinum, quipsa milus. Voil\u00e0 justement ce qui fait que votre fille est muette. | D'apr\u00e8s la\n      th\u00e9orie d'Austin, les verbes performatifs seraient ceux qui non seulement\n      d\u00e9crivent l'action de celui qui les utilise, mais aussi, et en m\u00eame temps, qui impliqueraient\n      cette action elle-m\u00eame. | \u8700\u6f22\u5f8c\u4e3b\u5289\u79aa \uff0c\u521d\u540d\u6597\uff0c\u5b57\u5347\u4e4b\uff0c\u5f8c\u6539\u540d\u79aa\uff0c\u5b57\u516c\u55e3\uff0c\u8700\u6f22\u662d\u70c8\u5e1d\u5289\u5099\u4e4b\u5b50\uff0c\u8700\u6f22\u672b\u4ee3\u7687\u5e1d\uff0c\u4e5f\u662f\u6f22\u671d\u672b\u4ee3\u7687\u5e1d\u3002 | \u5728\u53ef\u651c\u5f0f\u7684\u88dd\u7f6e\u5982\u6578\u4f4d\u76f8\u6a5f\u3001\u624b\u6301\u5f0f\u96fb\u8166\uff0c\u53caMP3\u64ad\u653e\u6a5f\u4e0a\uff0c\u5feb\u9583\u8a18\u61b6\u9ad4(Flash\n        Memory)\u53ef\u4ee5\u8aaa\u662f\u6700\u666e\u904d\u7684\u5132\u5b58\u985e\u578b\u3002 | \u8ce3\u7a7a\u7684\u5c0d\u7a31\uff0c\u8cb7\u7a7a\u4ea6\u7a31\u591a\u982d\u4ea4\u6613\uff0c\u662f\u6307\u4ea4\u6613\u8005\u5229\u7528\u501f\u5165\u8cc7\u91d1\uff0c\u5728\u5e02\u5834\u4e0a\u8cb7\u5165\u671f\u8ca8\uff0c\u4ee5\u671f\u5c07\u4f86\u50f9\u683c\u4e0a\u6f32\u6642\uff0c\u518d\u9ad8\u50f9\u62cb\u51fa\uff0c\u5f9e\u4e2d\u7372\u5229\u7684\u6295\u7968\u6d3b\u52d5\u3002 | We may define discoursal point of view as the relationship, expressed\n        through discourse structure, between the implied author or some other addresser, and the\n        fiction. | We may define discoursal point of view as the relationship, expressed\n        through discourse structure, between the implied author or some other addresser, and the\n        fiction. | We discuss Leech's concept of discoursal point of view below.\nClass membership: att.global, att.cReferencing, att.canonical, att.cmc, att.declaring, att.pointing, att.sortable, att.typed, model.emphLike", "meta": { "element": "term", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-term.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cReferencing", "att.canonical", "att.cmc", "att.declaring", "att.pointing", "att.sortable", "att.typed", "model.emphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-term.html"}}
{"id": "tei-ruby", "text": "ruby container.\nDescription: contains a passage of base text along with its associated ruby gloss(es).\nExamples: The word \u5165\u5b66\u8a66\u9a13 ny\u016bgakushiken\n    (university entrance exam) is glossed with a hiragana phonation guide.\n    \n      \n        \n        \n          \u5165\u5b66\u8a66\u9a13\n          \u306b\u3085\u3046\u304c\u304f\u3057\u3051\u3093 | This fictional example shows the initialism TEI\n    glossed letter-by-letter with an IPA transcription.\n    \n      \n        T\n        ti:\n      \n      \n        E\n        i:\n      \n      \n        I\n        a\u026a\nAllowed children: rb, rt\nClass membership: att.global, att.cmc, att.typed, model.phrase", "meta": { "element": "ruby", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ruby.html", "children": ["rb", "rt"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.typed", "model.phrase"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ruby.html"}}
{"id": "tei-rb", "text": "ruby base.\nDescription: contains the base text annotated by a ruby gloss.\nExamples: The word \u4f60 \u597d n\u01d0 h\u01ceo\n        (hello) is glossed in pinyin to provide a pronunciation guide.\n      \n        \n          \n          \u4f60n\u01d0\n          \u597dh\u01ceo\nClass membership: att.global, att.typed", "meta": { "element": "rb", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rb.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rb.html"}}
{"id": "tei-rt", "text": "ruby text.\nDescription: contains a ruby text, an annotation closely associated with a passage of the main text.\nAttributes: target (supplies a pointer to the base being glossed by this ruby text.); from (points to the starting point of the span of text being glossed by this ruby text.); to (points to the ending point of the span of text being glossed.)\nExamples: The word \u5927\u7d71\u9818 dait\u014dry\u014d\n      (president) is glossed character by character in hiragana to provide a pronunciation guide.\n    \n       \n        \n        \u5927\u3060\u3044\n        \u7d71\u3068\u3046\n        \u9818\u308a\u3087\u3046\nClass membership: att.global, att.transcriptional, att.typed", "meta": { "element": "rt", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rt.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.transcriptional", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rt.html"}}
{"id": "tei-sic", "text": "Latin for.\nDescription: contains text reproduced although apparently incorrect or inaccurate.\nExamples: for his nose was as sharp as\n      a pen, and a Table of green fields. | Des nuages, des\n          cyrrhus, des nimbus, des cumulus, tant qu'on en veut, et assur\u00e9ment plus que\n        n'en voulaient le ma\u00eetre et le serviteur. | Si on veut seulement attirer l'attention sur ce qui para\u00eet \u00eatre un probl\u00e8me dans la copie\n        du texte, sic est utilis\u00e9 seul :\n    Tel est le\n        chat Rutterkin des sorci\u00e8res Margaret et Filippa Flower, qui furent\n        pr\u00fbl\u00e9esbr\u00fbl\u00e9es \u00e0 Lincoln, le 11 mars 1619, pour avoir envo\u00fbt\u00e9 un parent du comte\n        de Rutland. | Il est \u00e9galement possible, en utilisant les \u00e9l\u00e9ments choice et corr, de\n        proposer une lecture corrig\u00e9e :\n    Tel est le\n        chat Rutterkin des sorci\u00e8res Margaret et Filippa Flower, qui furentpr\u00fbl\u00e9esbr\u00fbl\u00e9es \u00e0 Lincoln, le 11 mars 1619, pour avoir envo\u00fbt\u00e9 un parent du comte de\n      Rutland. | Ouvrage tr\u00e8s\n        v\u00e9ridique et mirifique du Sieur Marcus Publius Dataficus du digne fils du seigneur comte,\n        vicomte, duc et archiduc Johannus de Bessinguya PercepteurPrecepteur du digne fils du seigneur comte, vicomte, duc et archiduc Johannus de\n      Bessinguya. | \u8ce3\u9945\u982d\u7684\u8001\u982d\uff0c\u80cc\u8457\u6728\u7bb1\u5b50\uff0c\u88e1\u908a\u88dd\u8457\u71b1\u9c3b\u9b5a\uff0c\u592a\u967d\u4e00\u51fa\u4f86\uff0c\u5c31\u5728\u8857\u4e0a\u53eb\u559a\u3002 | \u4eba\u5011\u8d70\u8d77\u8def\u4f86\u662f\u5feb\u7684\uff0c\u5634\u88e1\u908a\u7684\u547c\u5438\uff0c\u4e00\u9047\u5230\u4e86\u56b4\u8085\u597d\u50cf\u5192\u8457\u7159\u4f3c\u7684\u3002 | \u4eba\u5011\u8d70\u8d77\u8def\u4f86\u662f\u5feb\u7684\uff0c\u5634\u88e1\u908a\u7684\u547c\u5438\uff0c\u4e00\u9047\u5230\u4e86\u56b4\u8085\u56b4\u5bd2 \u597d\u50cf\u5192\u8457\u7159\u4f3c\u7684\u3002 | \u8ce3\u9945\u982d\u7684\u8001\u982d\uff0c\u80cc\u8457\u6728\u7bb1\u5b50\uff0c\u88e1\u908a\u88dd\u8457\u71b1\u9c3b\u9b5a\u9945\u982d\uff0c\u592a\u967d\u4e00\u51fa\u4f86\uff0c\u5c31\u5728\u8857\u4e0a\u53eb\u559a\u3002 | If all that is desired is to call attention to the apparent problem in the copy text,\n      sic may be used alone:\n    I don't know, Juan. It's so far in the past now\n      \u2014 how we can prove or disprove anyone's theories? | Wenn es nur darum geht, auf das offensichtliche Problem in der Textvorlage hinzuweisen, kann das\n      sic-Element auch allein verwendet werden:\n    I don't know, Juan. It's so far in the past now\n      \u2014 how we can prove or disprove anyone's theories? | It is also possible, using the choice and corr elements, to provide a\n      corrected reading:\n    I don't know, Juan. It's so far in the past now\n      \u2014 how we cancan we prove or disprove anyone's theories? | Es ist auch m\u00f6glich, zus\u00e4tzlich die Elemente choice und corr zu verwenden, um\n      eine korrigierte Lesart anzubieten:\n    I don't know, Juan. It's so far in the past now\n      \u2014 how we cancan we prove or disprove anyone's theories? | for his nose was as sharp as\n      a pen, and a Tablea' babbld of green fields.\nClass membership: att.global, att.cmc, model.choicePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "sic", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sic.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.choicePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sic.html"}}
{"id": "tei-corr", "text": "correction.\nDescription: contains the correct form of a passage apparently erroneous in the copy text.\nExamples: If all that is desired is to call attention to the\n      fact that the copy text has been corrected, corr may be used alone:\n    I don't know,\n      Juan. It's so far in the past now \u2014 how can we prove\n      or disprove anyone's theories? | Wenn es nur darum geht, darauf hinzuweisen, dass die Textvorlage korrigiert wurde, kann das\n      corr-Element auch allein verwendet werden:\n    I don't know,\n      Juan. It's so far in the past now \u2014 how can we prove\n      or disprove anyone's theories? | Si l'on veut mettre l'accent sur le fait que le texte a \u00e9t\u00e9 corrig\u00e9, corr seul\n        sera employ\u00e9:\n    Tel est le\n        chat Rutterkin des sorci\u00e8res Margaret et Filippa Flower, qui\n\tfurent br\u00fbl\u00e9es \u00e0 Lincoln, le 11 mars 1619, pour avoir envo\u00fbt\u00e9 un parent du comte de\n      Rutland. | Il est aussi possible d'associer choice etsic, pour donner une lecture\n        incorrecte : \n    Tel est le\n        chat Rutterkin des sorci\u00e8res Margaret et Filippa Flower, qui furentpr\u00fbl\u00e9esbr\u00fbl\u00e9es \u00e0 Lincoln, le 11 mars 1619, pour avoir envo\u00fbt\u00e9 un parent du comte de\n      Rutland. | \u4e0d\u6028\u5929\uff0c\u4e0d\u5c24\u4eba\u3002\u4e0b\u5b78\u800c\u4e0a\u9054\u3002\u77e5\u6211 \u8005\uff0c\u5176\u5929\u4e4e\uff01 | \u4e0d\u6028\u5929\uff0c\u4e0d\u5c24\u4eba\u3002\u4e0b\u5b78\u800c\u4e0a\u9054\u3002\u6211\u77e5\u77e5\u6211\u8005\uff0c\u5176\u5929\u4e4e\uff01 | It is also possible, using the choice and\n      sic elements, to provide an uncorrected reading:\n    I don't know, Juan. It's so far in the past now \u2014\n      how we cancan we prove or\n      disprove anyone's theories? | Es ist auch m\u00f6glich, zus\u00e4tzlich die Elemente choice und sic zu verwenden, um\n      eine nicht korrigierte Lesart anzubieten:\n    I don't know, Juan. It's so far in the past now \u2014\n      how we cancan we prove or\n      disprove anyone's theories?\nClass membership: att.global, att.cmc, att.editLike, att.typed, model.choicePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "corr", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-corr.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.editLike", "att.typed", "model.choicePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-corr.html"}}
{"id": "tei-choice", "text": "choice.\nDescription: groups a number of alternative encodings for the same point in a text.\nExamples: An American encoding of Gulliver's Travels which\n            retains the British spelling but also provides a version\n            regularized to American spelling might be encoded as follows.\n    \n      Lastly, That, upon his solemn oath to observe all the above\n                articles, the said man-mountain shall have a daily allowance of\n                meat and drink sufficient for the support of 17241728 of our subjects,\n                with free access to our royal person, and other marks of our\n                favourfavor. | Eine Kodierung von Gulliver's Travels, die die britische Schreibweise beibeh\u00e4lt,\n      aber auch eine der amerikanischen Rechtschreibung entsprechende Version anbietet, kann wie folgt\n      kodiert werden.\n    \n      Lastly, That, upon his solemn oath to observe all the above\n        articles, the said man-mountain shall have a daily allowance of\n        meat and drink sufficient for the support of 17241728 of our subjects,\n        with free access to our royal person, and other marks of our\n        favourfavor. | L'encodage d'une \u00e9dition des Essais pourra faire \u00e9tat \u00e0 la fois des formes\n        originales et des formes modernis\u00e9es correspondantes:.\n    \n      Ainsi lecteur, je suismoy-mesmesmoi-m\u00eame la mati\u00e8re de mon livre : ce n'est pas raison que tu emploies ton loisir en un subjectsujetsi frivole et si vain. | \u6e05\u671d\u8207\u65e5\u672c\u70ba\u722d\u596a\u5317\u97d3\u534a\u5cf6\u63a7\u5236\u6b0a\uff0c\u7206\u767c\u6b77\u53f2\u4e0a\u8457\u540d\u7684\u7532\u5348\u6230\u722d\u3002 \u767c\u751f\u65bc\u6e05\u5149\u7dd2\u4e8c\u5341\u5e74\uff0c\u897f\u5143 18921894\u5e74\uff0c\u96d9\u65b9\u6c34\u9678\u5927\u6230\uff0c\u50b7\u4ea1\u8005\u8846\u773e\u3002\nAllowed children: choice\nClass membership: att.global, att.cmc, model.linePart, model.pPart.editorial", "meta": { "element": "choice", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-choice.html", "children": ["choice"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.linePart", "model.pPart.editorial"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-choice.html"}}
{"id": "tei-reg", "text": "regularization.\nDescription: contains a reading which has been regularized or normalized in some sense.\nExamples: If all that is desired is to call attention to the fact that the copy text has been\n            regularized, reg may be used alone:\n    \n      Please knock if an answer is required | Wenn es nur darum geht, darauf hinzuweisen, dass die Textvorlage normalisiert wurde, kann das\n      reg-Element auch allein verwendet werden:\n    \n      Please knock if an answer is required | Si on veut attirer l'attention sur le fait que le texte a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gularis\u00e9, reg est\n        utilis\u00e9 seul :\n    \n      Ma\u00eetre Corbeau sur un arbre perch\u00e9,\n      Tenait en son bec un fromage. | Il est \u00e9galement possible d'identifier l'auteur de la r\u00e9gularisation, et avec les \u00e9l\u00e9ments\n          choice etorig, donner \u00e0 la fois la lecture originale et la lecture\n        r\u00e9gularis\u00e9e.:\n    \n      MaistreMa\u00eetreCorbeau sur un arbre                perch\u00e9,\n      TenoitTenait en son bec un            fromage. | \u4f60\u5df2\u7d93\u8a08\u5283\u6211\u5011\u4e0b\u9031\u65c5\u904a\u7684\u8a08\u756b\u4e86\u55ce\uff1f | \u4f60\u5df2\u7d93 \u8a08\u5283\u8a08\u756b \u6211\u5011 \u4e0b\u9031\u4e0b\u5468 \u65c5\u904a\u7684 \u8a08\u756b\u8a08\u5283\u4e86\u55ce\uff1f | It is also possible to identify the individual responsible for the regularization, and,\n            using the choice and orig elements, to provide both the original and\n            regularized readings:\n    \n      Please knockcnk if an answernsr is requiredreqd | Es ist auch m\u00f6glich, die f\u00fcr die Normalisierung verantwortliche Person zu identifizieren; mit\n      den Elementen choice und orig k\u00f6nnen sowohl die originale als auch die\n      normalisierte Lesart angeboten werden:\n    \n      Please knockcnk if an answernsr is requiredreqd\nClass membership: att.global, att.cmc, att.editLike, att.typed, model.choicePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "reg", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-reg.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.editLike", "att.typed", "model.choicePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-reg.html"}}
{"id": "tei-orig", "text": "original form.\nDescription: contains a reading which is marked as following the original, rather than being normalized or corrected.\nExamples: If all that is desired is to call attention to the original version in the copy text,\n                orig may be used alone:\n    \n      But this will be a meere confusion\n      And hardly shall we all be vnderstoode | Wenn es nur darum geht, auf die originale Version der Textvorlage hinzuweisen, kann das\n      orig-Element auch allein verwendet werden:\n    \n      But this will be a meere confusion\n      And hardly shall we all be vnderstoode | Si on veut privil\u00e9gier la version originale du texte, orig sera utilis\u00e9 seul:\n    \n      si mes pens\u00e9es se sont entretenues des occurences estrangieres quelque\n          partie du temps, quelque autre partie je les rameine \u00e0 la promenade, au\n            vergier, \u00e0 la douceur de cette solitude et \u00e0 moy. | G\u00e9n\u00e9ralement, orig sera associ\u00e9 \u00e0 la forme corrig\u00e9e dans un \u00e9l\u00e9ment\n        choice.\n    \n      Un bienfait perd sa gr\u00e2ce \u00e0 le trop oublierpublier ; \n      Qui veut qu'on s'en souvienne, il le faut publieroublier. | \u59b9\u5b50\u662f\u88ab\u5927\u54e5\u55ab\u4e86\uff0c\u6bcd\u89aa\u77e5\u9053\u6c92\u6709\uff0c\u6211\u53ef\u4e0d\u5f97\u800c\u77e5\u3002 \n      \u6bcd\u89aa\u60f3\u4e5f\u77e5\u9053\uff1b\u4e0d\u904e\u54ed\u7684\u6642\u5019\uff0c\u537b\u5e76\u6c92\u6709\u8aaa\u660e\uff0c\u5927\u7d04\u4e5f\u4ee5\u70ba\u61c9\u7576\u7684\u4e86\u3002 | \u59b9\u5b50\u662f\u88ab\u5927\u54e5\u55ab\u5403 \u4e86\uff0c\u6bcd\u89aa\u77e5\u9053\u6c92\u6709\uff0c\u6211\u53ef\u4e0d\u5f97\u800c\u77e5\u3002\n      \u6bcd\u89aa\u60f3\u4e5f\u77e5\u9053\uff1b\u4e0d\u904e\u54ed\u7684\u6642\u5019\uff0c\u537b \u5e76\u4e26\u6c92\u6709\u8aaa\u660e\uff0c\u5927\u7d04\u4e5f\u4ee5\u70ba\u61c9\u7576\u7684\u4e86\u3002 | More usually, an orig will be combined with a regularized form within a\n                choice element:\n    \n      But this will be a meeremere confusion\n      And hardly shall we all be vnderstoodeunderstood | In der Regel wird ein orig-Element mit einer normalisierten Form in einem\n      choice Element kombiniert:\n    \n      But this will be a meeremere confusion\n      And hardly shall we all be vnderstoodeunderstood\nClass membership: att.global, att.cmc, model.choicePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "orig", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-orig.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.choicePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-orig.html"}}
{"id": "tei-gap", "text": "gap.\nDescription: indicates a point where material has been omitted in a transcription, whether for editorial reasons described in the TEI header, as part of sampling practice, or because the material is illegible, invisible, or inaudible.\nAttributes: reason (gives the reason for omission.); agent (in the case of text omitted because of damage, categorizes the cause of the damage, if it can be identified.)\nClass membership: att.global, att.cmc, att.dimensions, att.editLike, att.timed, model.global.edit", "meta": { "element": "gap", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gap.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.dimensions", "att.editLike", "att.timed", "model.global.edit"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gap.html"}}
{"id": "tei-ellipsis", "text": "deliberately marked omission.\nDescription: indicates a purposeful marking in the source document signalling that content has been omitted, and may also supply or describe the omitted content.\nExamples: What projects men make\u2014what queer turns they take,\n        Since steam has improved our condition;\n        They never are still, but must cure or must kill\n        With steam physic or steam ammunition.\n        But a short time ago, to a quack you would go,\n        To steam a fat man to a thinner;\n        Now changed from all that, if you wish to get fat,\n        Come to Barton\u2019s and eat a steam dinner!\n        Oh dear! think of a scheme, odd though it seem\u2014\n        I\u2019m sure \u2019twill succeed if you make it by steam.\n      \n      \n        You may sleep, you may dream, you may travel by steam,\n        For the outcry is still to go faster;\n        And what does it reck, should you e\u2019en break your neck,\n        If \u2019tis steam that brings on the disaster?\n        \n         * * * * \n        The printer omits four lines here,  \n         skipping the second half of the second octave, before the refrain.\n        \n        Oh dear! think of a scheme, odd though it seem\u2014\n        I\u2019m sure \u2019twill succeed if you make it by steam. | You think you\u2019ve lost your love \n        Well, I saw her yesterday \n        It\u2019s you she's thinking of \n        And she told me what to say\n      \n      \n        [Refrain]\n        She says she loves you \n        And you know that can\u2019t be bad \n        Yes, she loves you \n        And you know you should be glad\n      \n      \n        She said you hurt her so \n        She almost lost her mind \n        But now she said she knows \n        You\u2019re not the hurting kind\n      \n      \n        ******\nAllowed children: metamark, supplied\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.timed, model.global.edit", "meta": { "element": "ellipsis", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ellipsis.html", "children": ["metamark", "supplied"], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.timed", "model.global.edit"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ellipsis.html"}}
{"id": "tei-add", "text": "addition.\nDescription: contains letters, words, or phrases inserted in the source text by an author, scribe, or a previous annotator or corrector.\nExamples: The story I am\n    going to relate is true as to its main facts, and as to the\n    consequences of these facts from which\n    this tale takes its title.\nClass membership: att.global, att.cmc, att.dimensions, att.transcriptional, att.typed, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "add", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-add.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.dimensions", "att.transcriptional", "att.typed", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-add.html"}}
{"id": "tei-del", "text": "deletion.\nDescription: contains a letter, word, or passage deleted, marked as deleted, or otherwise indicated as superfluous or spurious in the copy text by an author, scribe, or a previous annotator or corrector.\nExamples: Mein Frisch schwebt\n        weht der Wind | [...] mais il y reste quelque chose de myst\u00e9rieux, de furtif. Je On cesse un instant d'y penser; les mes yeux se\n          ferment ou s'attardent sur  se d\u00e9tournent sur un livre... On\n          rel\u00e8ve la t\u00eate: il est l\u00e0 | \u96e8 \u98a8 \u98c4 \u5439\u4f86\u6dbc\u723d\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, att.dimensions, att.transcriptional, att.typed, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "del", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-del.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.dimensions", "att.transcriptional", "att.typed", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-del.html"}}
{"id": "tei-unclear", "text": "unclear.\nDescription: contains a word, phrase, or passage which cannot be transcribed with certainty because it is illegible or inaudible in the source.\nAttributes: reason (indicates why the material is hard to transcribe.); agent (Where the difficulty in transcription arises from damage, categorizes the cause of the damage, if it can be identified.)\nExamples: Rx\n            500 mg placebo | Envoyez-moi une \u00e9preuve W | and from time to time invited in like manner\nhis attention\n      \n    Dans ce cas, les lettres \u00e0 la fin du mot sont difficiles \u00e0 lire. | ...and then Nathalie said ...\nClass membership: att.global, att.cmc, att.dimensions, att.editLike, model.choicePart, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "unclear", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unclear.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.dimensions", "att.editLike", "model.choicePart", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unclear.html"}}
{"id": "tei-name", "text": "name, proper noun.\nDescription: contains a proper noun or noun phrase.\nExamples: Thomas Hoccleve\n      Villingaholt\n      Vetus Latina Institut\n      Occleve\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.personal, att.typed, model.nameLike.agent, model.personPart", "meta": { "element": "name", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-name.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.personal", "att.typed", "model.nameLike.agent", "model.personPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-name.html"}}
{"id": "tei-rs", "text": "referencing string.\nDescription: contains a general purpose name or referring string.\nExamples: My dear Mr. Bennet,  said his lady\n            to him one day, have you heard that Netherfield Park is let at\n                last? | La famille s'\u00e9tait alors retir\u00e9e en banlieue, \u00e0 Villemomble, mais\n            Alfred aimait se rendre \u00e0 Paris et un jour de 1917 alors qu'il sortait de la maison des\n            Arts et M\u00e9tiers il \u00e9tait tomb\u00e9 inanim\u00e9 dans la rue. | \u6211\u89aa\u611b\u7684 \n      \u73ed\u7d0d\u7279\u5148\u751f\uff0c\n    \u4e00\u5929\uff0c\u73ed\u7d0d\u7279\u592a\u592a \u5c0d\u5979\u7684\u4e08\u592b\u8aaa\uff1a\u4f60\u807d\u8aaa\u904e\u5c3c\u65e5\u6590\u82b1\u5712 \u7d42\u65bc\u79df\u51fa\u53bb\u4e86\u55ce?\nClass membership: att.global, att.cmc, att.naming, att.typed, model.nameLike", "meta": { "element": "rs", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rs.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.naming", "att.typed", "model.nameLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rs.html"}}
{"id": "tei-email", "text": "electronic mail address.\nDescription: contains an email address identifying a location to which email messages can be delivered.\nExamples: membership@tei-c.org | membership@tei-c.org\nClass membership: att.global, att.cmc, model.addressLike", "meta": { "element": "email", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-email.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.addressLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-email.html"}}
{"id": "tei-address", "text": "address.\nDescription: contains a postal address, for example of a publisher, an organization, or an individual.\nExamples: Using just the elements defined by the core module, an address could be represented as follows:\n    \n      \n        via Marsala 24\n        40126\n        Bologna\n        Italy | When a schema includes the names and dates module more specific elements such as country or settlement would be preferable over generic name:\n    \n      \n        via Marsala 24\n        40126\n        Bologna\n        Italy | Centre d'\u00c9tudes Sup\u00e9rieures de la Renaissance\n        59, rue N\u00e9ricault-Destouches\n         37013\nTOURS\n        France | \u90af\u90f8\u8def220\u53f7\n        200433\n        \u4e0a\u6d77\u5e02\n        \u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u570b | \u6c99\u7530\n        \u65b0\u754c\n        \u9999\u6e2f\u7279\u5225\u884c\u653f\u5340\n        \u4e2d\u83ef\u4eba\u6c11\u5171\u548c\u570b | Computing Center, MC 135\n        P.O. Box 6998\n        Chicago, IL  60680\n        USA | Lyon\n              69002\n             II\u00e8me\n             Perrache\n             30, Cours de Verdun\nClass membership: att.global, att.cmc, model.addressLike, model.publicationStmtPart.detail", "meta": { "element": "address", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-address.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.addressLike", "model.publicationStmtPart.detail"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-address.html"}}
{"id": "tei-addrLine", "text": "address line.\nDescription: contains one line of a postal\nExamples: Computing Center, MC 135\n        P.O. Box 6998\n        Chicago, IL\n        60680 USA | (201) 555 0123 | 44, avenue de la Lib\u00e9ration\n        B.P. 30687\n        F 54063 NANCY CEDEX\n        FRANCE | 276\u865f4\u6a13\n        \u5149\u660e\u8def\n        \u5317\u6295\u5340\uff0c\u53f0\u5317\u5e0211246\n        \u53f0\u7063\uff0c\u4e2d\u83ef\u6c11\u570b\nClass membership: att.global, model.addrPart", "meta": { "element": "addrLine", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-addrLine.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.addrPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-addrLine.html"}}
{"id": "tei-street", "text": "Description: contains a full street address including any name or number identifying a building as well as the name of the street or route on which it is located.\nExamples: via della Faggiola, 36 | 110, rue de Grenelle | 36, quai des Orf\u00e8vres | \u5929\u6d25\u885725\u865f | \u7687\u540e\u5927\u9053\u6771123\u865f\u7063\u4ed4\u5927\u5ec8 | Duntaggin, 110 Southmoor Road\nClass membership: att.global, model.addrPart", "meta": { "element": "street", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-street.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.addrPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-street.html"}}
{"id": "tei-postCode", "text": "postal code.\nDescription: contains a numerical or alphanumeric code used as part of a postal address to simplify sorting or delivery of mail.\nExamples: HR1 3LR | 84000 | 60142-7 | 310 | 310-51 | 60142-7\nClass membership: att.global, model.addrPart", "meta": { "element": "postCode", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-postCode.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.addrPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-postCode.html"}}
{"id": "tei-postBox", "text": "postal box or post office box.\nDescription: contains a number or other identifier for some postal delivery point other than a street address.\nExamples: P.O. Box 280 | B.P. 4232 | BP 3317 | \u5ee3\u5dde\u90f5\u5c40\u7b2c280\u865f\u4fe1\u7bb1 | Postbus 532\nClass membership: att.global, model.addrPart", "meta": { "element": "postBox", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-postBox.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.addrPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-postBox.html"}}
{"id": "tei-num", "text": "number.\nDescription: contains a number, written in any form.\nAttributes: type (indicates the type of numeric value.); value (supplies the value of the number in standard form.)\nExamples: I reached twenty-one on\nmy twenty-first birthday\n      Light travels at 3\u00d71010\n             cm per second. | Pierre eut dixans le jour de monvingti\u00e8me  anniversaire. | \u5728\u7b2c\u4e8c\u5341\u4e00\u6b72\u7684\u751f\u65e5\u90a3\u5929\uff0c\u6211\u8b8a\u6210\u4e8c\u5341\u4e00\u6b72\u4e86... \u5149\u4ee5\u6bcf\u79d21010\n             \u516c\u5206\u79fb\u52d5\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, att.ranging, att.typed, model.measureLike", "meta": { "element": "num", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-num.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.ranging", "att.typed", "model.measureLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-num.html"}}
{"id": "tei-measure", "text": "measure.\nDescription: contains a word or phrase referring to some quantity of an object or commodity, usually comprising a number, a unit, and a commodity name.\nAttributes: type (specifies the type of measurement in any convenient typology.)\nExamples: This example references a definition of a measurement unit declared in the TEI header: \n    \n      2 pounds of flesh\n      \u00a310-11-6d\n      2 merks of old extent\n      \n      \n        \n          \n            merk\n            \n            A merk was an area of land determined variably by its agricultural\n              productivity. | 2 score hh rum\n      1 doz. roses\n      a yellow tulip | Long papers.\n      Speakers will be given 30 minutes each: 20 minutes for\n      presentation, 10 minutes for discussion. Proposals should not\n      exceed 500\n      words. This presentation type is suitable for\n      substantial research, theoretical or critical discussions. | 2 kilos de sucre\n      16,99 \u20ac \n      5 hectares | un hectolitre de vin\n      1 douzaine de roses\n       un litre de moules | 1\u5e02\u65a4\u8c6c\u8089\n      \u4eba\u6c11\u5e6320\u5143\n      \u4e00\u500b\u5df4\u638c\u5927\u5c0f | \u4e00\u53f0\u65a4\u9752\u83dc\n      \u4e00\u6253\u73ab\u7470\n      \u4e00\u6735\u9ec3\u8272\u9b31\u91d1\u9999\nClass membership: att.global, att.cmc, att.measurement, att.ranging, att.typed, model.measureLike", "meta": { "element": "measure", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-measure.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.measurement", "att.ranging", "att.typed", "model.measureLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-measure.html"}}
{"id": "tei-measureGrp", "text": "measure group.\nDescription: contains a group of dimensional specifications which relate to the same object, for example the height and width of a manuscript page.\nExamples: 157-160 | 157-160 | 157-160\nClass membership: att.global, att.cmc, att.measurement, att.typed, model.measureLike", "meta": { "element": "measureGrp", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-measureGrp.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.measurement", "att.typed", "model.measureLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-measureGrp.html"}}
{"id": "tei-unit", "text": "Description: contains a symbol, a word or a phrase referring to a unit of measurement in any kind of formal or informal system.\nExamples: Here is an example of a unit element holding a unitRef attribute that points to a definition of the unit in the TEI header.\n    \n      3 ells\n\n    \n      \n      \n        \n          \n            ell\n            \n            A unit of measure for cloth, roughly equivalent to 18 inches, or from an adult male\u2019s elbow to the tip of the middle finger. | 2\n        kg | 3minute | 1, 2, 5, 7\n        millim\u00e8tres | 1.2 to 5.6\n        km/h | Light travels at 3\u00d710^10\n        \n          cm per second\n        .\nClass membership: att.global, att.cmc, att.measurement, att.typed, model.measureLike", "meta": { "element": "unit", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unit.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.measurement", "att.typed", "model.measureLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unit.html"}}
{"id": "tei-date", "text": "date.\nDescription: contains a date in any format.\nExamples: early February 1980 | au d\u00e9but de f\u00e9vrier 1980 | L'an de gr\u00e2ce 1654, Lundi, 23 novembre, jour de saint Cl\u00e9ment,\n          pape et martyr et autres au martyrologe, Veille de saint Chrysogone, martyr, et\n          autres,  Depuis environ dix heures et demie du soir jusques environ minuit et\n        demi. | septembre mcmxc\n      septembre\n      11 septembre, neuf heures moins douze GMT | \u4ed6\u51fa\u751f\u65bc\u897f\u51432007\u5e7412\u670824\u65e5 ( \u4e01\u4ea5\u5e7411\u670815\u65e5). | \u897f\u51431980\u5e742\u6708\u521d | \u8c9e\u89c0\u5341\u4e00\u5e74\u5341\u4e00\u6708\uff0c\u5510\u592a\u5b97\u807d\u8aaa\u5e74\u8f15\u7684\u6b66\u5247\u5929\u9577\u5f97\u5996\u5a9a\u5b0c\u8277\uff0c\u695a\u695a\u52d5\u4eba\uff0c\u4fbf\u5c07\u5979\u7d0d\u5165\u5bae\u4e2d\uff0c\u5c01\u70ba\u56db\u54c1\u624d\u4eba\uff0c\u8cdc\u865f\u300c\u6b66\u5a9a\u300d\u3002 | \u897f\u51431990\u5e749\u6708 | Given on the Twelfth Day\n        of June in the Year of Our Lord One Thousand Nine Hundred and Seventy-seven of the Republic\n        the Two Hundredth and first and of the University the Eighty-Sixth. | September 1990\nClass membership: att.global, att.calendarSystem, att.canonical, att.cmc, att.datable, att.dimensions, att.duration, att.editLike, att.typed, model.dateLike, model.publicationStmtPart.detail", "meta": { "element": "date", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-date.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.calendarSystem", "att.canonical", "att.cmc", "att.datable", "att.dimensions", "att.duration", "att.editLike", "att.typed", "model.dateLike", "model.publicationStmtPart.detail"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-date.html"}}
{"id": "tei-time", "text": "time.\nDescription: contains a phrase defining a time of day in any format.\nExamples: As he sat smiling, the\n      quarter struck \u2014 the quarter to twelve. | Bonsoir, il est minuit ici, l'heure de dormir, et chez vous\n    \u00e0 Paris, il est seulement 7 h. Je te\n    rapporterai plein de souvenirs pour te faire partager cette\n    exp\u00e9rience unique. | \u4e0b\u73ed\u706b\u8eca\u5c07\u65bc \u5dee\u4e00\u523b\u5341\u4e8c\u9ede\u51fa\u767c\u3002\nClass membership: att.global, att.calendarSystem, att.canonical, att.cmc, att.datable, att.dimensions, att.duration, att.editLike, att.typed, model.dateLike", "meta": { "element": "time", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-time.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.calendarSystem", "att.canonical", "att.cmc", "att.datable", "att.dimensions", "att.duration", "att.editLike", "att.typed", "model.dateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-time.html"}}
{"id": "tei-abbr", "text": "abbreviation.\nDescription: contains an abbreviation of any sort.\nAttributes: type (allows the encoder to classify the abbreviation according to some convenient typology.)\nExamples: North Atlantic Treaty Organization\n        NorATO\n        NATO\n        OTAN | SPQR | SPQR\n        senatus populusque romanorum | \u5317\u5927 | \u5317\u5927\n        \u5317\u4eac\u5927\u5b78 | SPQR\n        senatus populusque romanorum\nClass membership: att.global, att.cmc, att.typed, model.choicePart, model.pPart.editorial", "meta": { "element": "abbr", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-abbr.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.typed", "model.choicePart", "model.pPart.editorial"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-abbr.html"}}
{"id": "tei-expan", "text": "expansion.\nDescription: contains the expansion of an abbreviation.\nExamples: The address is Southmoor \n        \n            Road\n            Rd | Il habite\n        \n            Avenue\n            Av.\n        de la Paix | \u6b50\u6d32\u806f\u76df\n        \u6b50\u76df | Imp\n        Imperator\nClass membership: att.global, att.cmc, att.editLike, model.choicePart, model.pPart.editorial", "meta": { "element": "expan", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-expan.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.editLike", "model.choicePart", "model.pPart.editorial"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-expan.html"}}
{"id": "tei-ptr", "text": "pointer.\nDescription: defines a pointer to another location.\nClass membership: att.global, att.cReferencing, att.cmc, att.declaring, att.internetMedia, att.pointing, att.typed, model.annotationPart.body, model.ptrLike", "meta": { "element": "ptr", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ptr.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cReferencing", "att.cmc", "att.declaring", "att.internetMedia", "att.pointing", "att.typed", "model.annotationPart.body", "model.ptrLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ptr.html"}}
{"id": "tei-ref", "text": "reference.\nDescription: defines a reference to another location, possibly modified by additional text or comment.\nExamples: See especially the second\n      sentence | See also s.v. locution\n         . | Cf. tout particuli\u00e8rement la section 12, page 34. | Cf. tout particuli\u00e8rement \n    le vers 234 du Livre I | \u95dc\u65bc\u7b2c\u4e8c\u884c\uff0c \u8acb\u53c3\u8003 \u4e0b\u5217\n    \u6163\u7528\u8a9e\n    .\nClass membership: att.global, att.cReferencing, att.cmc, att.declaring, att.internetMedia, att.pointing, att.typed, model.annotationPart.body, model.ptrLike", "meta": { "element": "ref", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ref.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cReferencing", "att.cmc", "att.declaring", "att.internetMedia", "att.pointing", "att.typed", "model.annotationPart.body", "model.ptrLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ref.html"}}
{"id": "tei-list", "text": "list.\nDescription: contains any sequence of items organized as a list.\nAttributes: type (describes the nature of the items in the list.)\nExamples: a butcher\n        a baker\n        a candlestick maker, with \n\t  rings on his fingersbells on his toes | All Cretans are liars.\n        Epimenides is a Cretan.\n        ERGO Epimenides is a liar. | God save us from drought.\n        God save us from pestilence.\n        God save us from wickedness in high places.\n        Praise be to God. | Th\u00e9 sans sucre et sans lait \n        Un jus d'ananas\n        Un yaourt\n        Trois biscuits de seigle \n        Carottes r\u00e2p\u00e9es\n        C\u00f4telettes d'agneau (deux)\n        Courgettes\n        Ch\u00e8vre frais \n        Coings | Selon des crit\u00e8res qui n'appartiennent qu'\u00e0 lui, R\u00e9mi Plassaert a class\u00e9 ses buvards\n            en huit tas respectivement surmont\u00e9s par :\n        \n          un tor\u00e9ador chantant (dentifrice \u00e9mail Diamant)\n          un tapis d'Orient du XVIIe si\u00e8cle, provenant d'une basilique de Transylvanie\n              (Kalium-Sedaph, solut\u00e9 de propionate de potassium)\n          Le Renard et la Cicogne (sic), gravure de Jean-Baptiste Oudry (Papeteries\n              Marquaize, Stencyl, Reprographie) | [...] et tout autour, la longue cohorte de ses personnages, avec leur histoire, leur\n            pass\u00e9, leurs l\u00e9gendes :\n        \n          P\u00e9lage vainqueur d'Alkhamah se faisant couronner \u00e0 Covadonga \n          La cantatrice exil\u00e9e de Russie suivant Sch\u00f6nberg \u00e0 Amsterdam\n          Le petit chat sourd aux yeux vairons vivant au dernier \u00e9tage\n          Le cr\u00e9tin chef d'\u00eelot faisant pr\u00e9parer des tonneaux de sable | \u4e00\u500b\u5c60\u592b\n        \u4e00\u500b\u7cd5\u9ede\u5e2b\u7236\n        \u4e00\u500b\u71ed\u53f0\u5de5\u4eba\u624b\u4e0a\u6234\u4e86\u6212\u6307\u8173\u8dbe\u4e0a\u6709\u9234\u943a | \u9752\u5e74\u5b88\u5247\n        \n          \u5b88\u5247\u4e00\u81f3\u4e94\u689d\u5305\u62ec\u516b\u5fb7\uff1a\u4e00\u3001\u5fe0\u52c7\u70ba\u611b\u570b\u4e4b\u672c \u3002\u4e8c\u3001\u670d\u5f9e\u70ba\u8ca0\u8cac\u4e4b\u672c\u3002\u4e09\u3001\u5b5d\u9806\u70ba\u9f4a\u5bb6\u4e4b\u672c\u3002\u56db\u3001\u52e4\u5109\u70ba\u670d\u52d9\u4e4b\u672c\u3002\u4e94\u3001\u4ec1\u611b\u70ba\u63a5\u7269\u4e4b\u672c\u3002\n               \n          \u516d\u81f3\u4e5d\u689d\u610f\u6307\u56db\u7dad\uff1a\u516d\u3001\u6574\u6f54\u70ba\u5f37\u8eab\u4e4b\u672c\u3002\u4e03\u3001\u4fe1\u7fa9\u70ba\u7acb\u696d\u4e4b\u672c\u3002\u516b\u3001\u52a9\u4eba\u70ba\u5feb\u6a02\u4e4b\u672c\u3002\u4e5d\u3001\u548c\u5e73\u70ba\u8655\u4e16\u4e4b\u672c\n               \n          \u5341\u81f3\u5341\u4e8c\u689d\u5c31\u662f\u4e09\u9054\u5fb7\uff1a\u5341\u3001\u5b78\u554f\u70ba\u6fdf\u4e16\u4e4b\u672c\u3002\u5341\u4e00\u3001\u79ae\u7bc0\u70ba\u6cbb\u4e8b\u4e4b\u672c\u3002\u5341\u4e8c\u3001\u6709\u6046\u70ba\u6210\u529f\u4e4b\u672c\u3002 | \u6211\u5011\u4e8c\u4eba\u8b39\u5b9a\u4e8e2008\u5e747\u67083\u65e5\u6b63\u5348\u5341\u4e8c\u6642\uff0c\u5728\u53f0\u5317\u8209\u884c\u7d50\u5a5a\u5178\u79ae\uff0c\u5beb\u4e0b\u6d77\u8a93\u5c71\u76df\uff0c\u7d42\u8eab\u9075\u5b88\uff0c\u5728\u5a5a\u59fb\u8def\u4e0a\uff0c\u5171\u540c\u7d93\u71df\uff0c\u707d\u96e3\u75c5\u60c5\uff0c\u4e92\u76f8\u6276\u6301\uff0c\u6c38\u4e0d\u5206\u96e2\u3002\u5e76\u5c31\u4e0b\u5217\u4e8b\u9805\uff0c\u7acb\u4e0b\u627f\u8afe\uff0c\u5373\u4ee4\u6ec4\u6d77\u5316\u70ba\u6851\u7530\uff0c\u6851\u7530\u518d\u8b8a\u70ba\u6ec4\u6d77\uff0c\u4e5f\u8981\u651c\u624b\u5171\u9032\uff0c\u76f8\u89aa\u76f8\u611b\uff0c\u76f4\u5230\u767d\u982d\u3002\u6211\u5011\u5ba3\u8a93\uff1a\u5f9e\u7d50\u5a5a\u9019\u4e00\u5929\u958b\u59cb\uff0c\u4e0d\u4f46\u6210\u70ba\u592b\u59bb\uff0c\u4e92\u76f8\u656c\u611b\uff0c\u5206\u64d4\u5c0d\u65b9\u7684\u5feb\u6a02\u548c\u6182\u6101\uff0c\u4e5f\u540c\u6642\u6210\u70ba\u670b\u53cb\uff0c\u800c\u4e14\u662f\u8acd\u53cb\uff0c\u4e92\u76f8\u52c9\u52f5\uff0c\u4e92\u76f8\u898f\u52f8\uff0c\u4e92\u76f8\u6279\u8a55\u3002\u6211\u5011\u9818\u609f\uff1a\u6109\u5feb\u7684\u5171\u540c\u751f\u6d3b\uff0c\u5168\u9760\u5fc3\u9748\u6e9d\u901a\uff0c\u6240\u4ee5\uff0c\u6211\u5011\u4e00\u5b9a\u5584\u7528\u8a00\u8a9e\uff0c\u4e0d\u50c5\u8868\u9054\u611b\u5fc3\u3001\u95dc\u5fc3\uff0c\u4e5f\u4f7f\u5f7c\u6b64\u85c9\u8a9e\u8a00\u52a0\u6df1\u4e86\u89e3\uff0c\u4e00\u8d77\u6210\u9577\u3002\u7d55\u4e0d\u7c97\u8072\u53f1\u8cac\uff0c\u7d55\u4e0d\u7528\u80a2\u9ad4\u4ee3\u66ff\u8a00\u8a9e\uff0c\u7d55\u4e0d\u5141\u8a31\u767c\u751f\u5a5a\u59fb\u66b4\u529b\u3002 \u6211\u5011\u8a8d\u77e5\uff1a\u5bb6\u5ead\u8207\u4e8b\u696d\u662f\u592b\u59bb\u5171\u540c\u7d93\u71df\u7684\u679c\u5be6\uff0c\u592b\u59bb\u5c0d\u5bb6\u5ead\u7684\u8ca2\u737b\u7b49\u503c\uff0c\u5728\u5bb6\u5ead\u5167\u6216\u793e\u6703\u4e0a\uff0c\u50f9\u503c\u5b8c\u5168\u76f8\u540c\uff0c\u793e\u6703\u5de5\u4f5c\u85aa\u4ff8\u7121\u8ad6\u591a\u5c11\uff0c\u5bb6\u52d9\u5de5\u4f5c\u7684\u85aa\u4ff8\u90fd\u8207\u5176\u76f8\u540c\u3002\u6211\u5011\u540c\u610f\uff1a\u5c07\u4f86\u6211\u5011\u6709\u5b50\u5973\uff0c\u7ba1\u6559\u4e0a\u5982\u679c\u6709\u4e0d\u540c\u7684\u610f\u898b\uff0c\u751a\u81f3\u5c16\u92b3\u5c0d\u7acb\u7684\u610f\u898b\uff0c\u4e00\u5b9a\u8981\u514b\u5236\u81ea\u5df1\uff0c\u53bb\u8acb\u6559\u5c08\u5bb6\uff0c\u7d55\u4e0d\u628a\u5b69\u5b50\u7576\u6210\u5be6\u73fe\u81ea\u5df1\u5e0c\u671b\u7684\u5de5\u5177\uff0c\u4e5f\u7d55\u4e0d\u7528\u5b69\u5b50\u4f86\u70ab\u8000\u81ea\u5df1\u3002 \u6211\u5011\u8a8d\u70ba\uff1a\u4e00\u592b\u4e00\u59bb\u5236\uff0c\u662f\u793e\u6703\u5b89\u5b9a\u7684\u78d0\u77f3\uff0c\u662f\u5b69\u5b50\u5011\u6210\u9577\u6700\u5b89\u5168\u7684\u6eab\u5e8a\uff0c\u6211\u5011\u559c\u611b\u5e76\u5c0a\u91cd\u9019\u7a2e\u5236\u5ea6\uff0c\u5e76\u7528\u4e8b\u5be6\u548c\u884c\u52d5\uff0c\u7dad\u8b77\u5b83\u7684\u5c0a\u56b4\u3002\u6211\u5011\u8b66\u60d5\uff1a\u5a5a\u59fb\u751f\u6d3b\u5e76\u4e0d\u591a\u5f69\u591a\u59ff\uff0c\u5b83\u4e0d\u4f46\u5e73\u51e1\uff0c\u800c\u4e14\u7463\u788e\uff0c\u5982\u679c\u4e0d\u6ecb\u990a\u73cd\u60dc\uff0c\u5bb9\u6613\u4f7f\u751f\u547d\u6194\u60b4\uff0c\u5fc3\u9748\u7c97\u4fd7\uff0c\u6240\u4ee5\u751f\u6d3b\u4e4b\u4e2d\uff0c\u6211\u5011\u4e00\u5b9a\u4fdd\u6301\u9069\u5ea6\u7684\u5047\u671f\uff0c\u8207\u5b69\u5b50\u4e00\u8d77\u9577\u5927\u3002\u6211\u5011\u8b39\u8a18\uff1a\u6211\u5011\u5b5d\u656c\u81ea\u5df1\u7684\u7236\u6bcd\uff0c\u4e5f\u5b5d\u656c\u5c0d\u65b9\u7684\u7236\u6bcd\uff0c\u4e0d\u50c5\u662f\u56de\u5831\u990a\u80b2\u4e4b\u6069\uff0c\u4e5f\u662f\u57f9\u990a\u81ea\u5df1\u4eba\u683c\u7684\u5b8c\u6574\uff0c\u70ba\u6211\u5011\u7684\u4e0b\u4e00\u4ee3\u7acb\u4e0b\u699c\u6a23\u3002 \u6211\u5011\u4e86\u89e3\uff1a\u6211\u5011\u5c07\u4f86\u6703\u8001\uff0c\u6240\u4ee5\uff0c\u6211\u5011\u5f9e\u7d50\u5a5a\u9019\u4e00\u5929\uff0c\u5c31\u57f9\u990a\u5c08\u696d\u4e4b\u5916\u7684\u5176\u5b83\u85dd\u672e\u8208\u8da3\uff0c\u5982\u66f8\u3001\u756b\u3001\u97f3\u6a02\uff0c\u4f7f\u6211\u5011\u751f\u547d\u6c38\u9060\u5145\u5be6\u71e6\u721b\u3002 | The following example treats the short numbered clauses of Anglo-Saxon legal codes as lists\n      of items. The text is from an ordinance of King Athelstan (924\u2013939):\n    \n      \n        Athelstan's Ordinance\n        \n          Concerning thieves. First, that no thief is to be spared who is caught with\n            the stolen goods, [if he is] over twelve years and [if the value of the goods is] over\n            eightpence. \n            And if anyone does spare one, he is to pay for the thief with his\n                wergild \u2014 and the thief is to be no nearer a settlement on that account \u2014 or to\n                clear himself by an oath of that amount.If, however, he [the thief] wishes to defend himself or to escape, he is\n                not to be spared [whether younger or older than twelve].If a thief is put into prison, he is to be in prison 40 days, and he may\n                then be redeemed with 120 shillings; and the kindred are to stand surety for him\n                that he will desist for ever.And if he steals after that, they are to pay for him with his wergild,\n                or to bring him back there.And if he steals after that, they are to pay for him with his wergild,\n                whether to the king or to him to whom it rightly belongs; and everyone of those who\n                supported him is to pay 120 shillings to the king as a fine.\n               \n          Concerning lordless men. And we pronounced about these lordless men, from whom\n            no justice can be obtained, that one should order their kindred to fetch back such a\n            person to justice and to find him a lord in public meeting. \n            And if they then will not, or cannot, produce him on that appointed day,\n                he is then to be a fugitive afterwards, and he who encounters him is to strike him\n                down as a thief.And he who harbours him after that, is to pay for him with his wergild\n                or to clear himself by an oath of that amount.\n               \n          Concerning the refusal of justice. The lord who refuses justice and upholds\n            his guilty man, so that the king is appealed to, is to repay the value of the goods and\n            120 shillings to the king; and he who appeals to the king before he demands justice as\n            often as he ought, is to pay the same fine as the other would have done, if he had\n            refused him justice. \n            And the lord who is an accessory to a theft by his slave, and it becomes\n                known about him, is to forfeit the slave and be liable to his wergild on the first\n                occasionp if he does it more often, he is to be liable to pay all that he owns.And likewise any of the king's treasurers or of our reeves, who has been\n                an accessory of thieves who have committed theft, is to liable to the same.\n               \n          Concerning treachery to a lord. And we have pronounced concerning treachery to\n            a lord, that he [who is accused] is to forfeit his life if he cannot deny it or is\n            afterwards convicted at the three-fold ordeal.\n        \n      \n    \n    Note that nested lists have been used so the tagging mirrors the structure indicated by the\n      two-level numbering of the clauses. The clauses could have been treated as a one-level list\n      with irregular numbering, if desired. | Das folgende Beispiel behandelt die kurzen nummerierten Klauseln von angels\u00e4chsischen\n      Rechtstexten als Listen von item-Elementen. Der Text stammt aus einer Verordnung von\n      K\u00f6nig Athelstan (924-939):\n    \n      \n        Athelstan's Ordinance\n        \n          Concerning thieves. First, that no thief is to be spared who is caught with\n            the stolen goods, [if he is] over twelve years and [if the value of the goods is] over\n            eightpence. \n            And if anyone does spare one, he is to pay for the thief with his\n              wergild \u2014 and the thief is to be no nearer a settlement on that account \u2014 or to\n              clear himself by an oath of that amount.If, however, he [the thief] wishes to defend himself or to escape, he is\n                not to be spared [whether younger or older than twelve].If a thief is put into prison, he is to be in prison 40 days, and he may\n                  then be redeemed with 120 shillings; and the kindred are to stand surety for him\n                  that he will desist for ever.And if he steals after that, they are to pay for him with his wergild,\n                    or to bring him back there.And if he steals after that, they are to pay for him with his wergild,\n                      whether to the king or to him to whom it rightly belongs; and everyone of those who\n                      supported him is to pay 120 shillings to the king as a fine.\n          \n          Concerning lordless men. And we pronounced about these lordless men, from whom\n            no justice can be obtained, that one should order their kindred to fetch back such a\n            person to justice and to find him a lord in public meeting. \n            And if they then will not, or cannot, produce him on that appointed day,\n              he is then to be a fugitive afterwards, and he who encounters him is to strike him\n              down as a thief.And he who harbours him after that, is to pay for him with his wergild\n                or to clear himself by an oath of that amount.\n          \n          Concerning the refusal of justice. The lord who refuses justice and upholds\n            his guilty man, so that the king is appealed to, is to repay the value of the goods and\n            120 shillings to the king; and he who appeals to the king before he demands justice as\n            often as he ought, is to pay the same fine as the other would have done, if he had\n            refused him justice. \n            And the lord who is an accessory to a theft by his slave, and it becomes\n              known about him, is to forfeit the slave and be liable to his wergild on the first\n              occasionp if he does it more often, he is to be liable to pay all that he owns.And likewise any of the king's treasurers or of our reeves, who has been\n                an accessory of thieves who have committed theft, is to liable to the same.\n          \n          Concerning treachery to a lord. And we have pronounced concerning treachery to\n            a lord, that he [who is accused] is to forfeit his life if he cannot deny it or is\n            afterwards convicted at the three-fold ordeal.\n        \n      \n    \n    In diesem Beispiel wurden verschachtelte Listen verwendet. Die Auszeichnung spiegelt somit die\n      Struktur der zweistufigen Nummerierung der Klauseln wider. Die Klauseln k\u00f6nnten auch als eine\n      einstufige Liste mit unregelm\u00e4\u00dfiger Nummerierung behandelt werden. | These decrees, most blessed Pope Hadrian, we propounded in the public council ... and they\n        confirmed them in our hand in your stead with the sign of the Holy Cross, and afterwards\n        inscribed with a careful pen on the paper of this page, affixing thus the sign of the Holy\n        Cross. \n        I, Eanbald, by the grace of God archbishop of the holy church of York, have\n            subscribed to the pious and catholic validity of this document with the sign of the Holy\n            Cross.I, \u00c6lfwold, king of the people across the Humber, consenting have subscribed with\n            the sign of the Holy Cross.I, Tilberht, prelate of the church of Hexham, rejoicing have subscribed with the\n            sign of the Holy Cross.I, Higbald, bishop of the church of Lindisfarne, obeying have subscribed with the\n            sign of the Holy Cross.I, Ethelbert, bishop of Candida Casa, suppliant, have subscribed with thef sign of\n            the Holy Cross.I, Ealdwulf, bishop of the church of Mayo, have subscribed with devout will.I, \u00c6thelwine, bishop, have subscribed through delegates.I, Sicga, patrician, have subscribed with serene mind with the sign of the Holy\n            Cross.\nAllowed children: desc, item, headLabel, headItem, label, item\nClass membership: att.global, att.cmc, att.sortable, att.typed, model.listLike", "meta": { "element": "list", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-list.html", "children": ["desc", "item", "headLabel", "headItem", "label", "item"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.sortable", "att.typed", "model.listLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-list.html"}}
{"id": "tei-item", "text": "item.\nDescription: contains one component of a list.\nExamples: Here begin the chapter headings of Book IV\n        The death of Queen Clotild.\n        How King Lothar wanted to appropriate one third of the Church revenues.\n        The wives and children of Lothar.\n        The Counts of the Bretons.\n        Saint Gall the Bishop.\n        The priest Cato.\n         ... | Tentative d'inventaire de quelques-unes des choses qui ont \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9es dans\n              les escaliers au fil des ans.\n        Plusieurs photos, dont celle d'une jeune fille de quinze ans v\u00eatue d'un slip\n              de bain noir et d'un chandail blanc, agenouill\u00e9e sur une plage,\n        un r\u00e9veil radio de toute \u00e9vidence destin\u00e9 \u00e0 un r\u00e9parateur, dans un sac plastique\n              des \u00e9tablissements Nicolas,\n        un soulier noir orn\u00e9 de brillants,\n        une mule en chevreau dor\u00e9,\n        une bo\u00eete de pastilles G\u00e9raudel contre la toux. | \u4ee5\u4e0b\u70ba\u7b2c\u4e09\u90e8\u4efd\u7684\u5404\u500b\u7ae0\u7bc0\u6a19\u984c\n        \u4eba\u7269\u7684\u9451\u8cde\n        \u60c5\u7bc0\u7684\u9451\u8cde\n        \u74b0\u5883\u7684\u9451\u8cde\n        \u4e3b\u984c\u7684\u9451\u8cde\n        \u8a9e\u8a00\u7684\u9451\u8cde\n         ...\nClass membership: att.global, att.sortable", "meta": { "element": "item", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-item.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.sortable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-item.html"}}
{"id": "tei-label", "text": "label.\nDescription: contains any label or heading used to identify part of a text, typically but not exclusively in a list or glossary.\nExamples: Labels are commonly used for the headwords in glossary\n    lists; note the use of the global xml:lang attribute to\n    set the default language of the glossary list to Middle English,\n    and identify the glosses and headings as modern English or\n    Latin:\n    \n      \n        Vocabulary\n        Middle English\n        New English\n        nu\n        now\n        lhude\n        loudly\n        bloweth\n        blooms\n        med\n        meadow\n        wude\n        wood\n        awe\n        ewe\n        lhouth\n        lows\n        sterteth\n        bounds, frisks (cf. Chaucer, K.T.644a courser, stertingas the fyr\n            \n        verteth\n        pedit\n        murie\n        merrily\n        swik\n        cease\n        naver\n        never | Labels werden h\u00e4ufig f\u00fcr Schlagw\u00f6rter in Glossaren verwendet; Beachten Sie die Verwendung des\n      globalen xml:lang-Attributs, um die Standardsprache des Glossars auf Mittelenglisch\n      zu setzen sowie die Glossen und \u00dcberschriften als modernes Englisch oder Latein zu\n      identifizieren:\n    \n      \n        Vocabulary\n        Middle English\n        New English\n        nu\n        now\n        lhude\n        loudly\n        bloweth\n        blooms\n        med\n        meadow\n        wude\n        wood\n        awe\n        ewe\n        lhouth\n        lows\n        sterteth\n        bounds, frisks (cf. Chaucer, K.T.644a courser, stertingas the fyr\n        \n        verteth\n        pedit\n        murie\n        merrily\n        swik\n        cease\n        naver\n        never | label est souvent employ\u00e9 pour identifier les mots dans des listes de glossaire ;\n        on note l'utilisation de l\u2019attribut global xml:lang : l'ancien fran\u00e7ais est la\n        langue par d\u00e9faut du glossaire\n    \n      \n        Vocabulaire\n        Ancien fran\u00e7ais\n        Fran\u00e7ais moderne\n        amert\u00e9\n        amertume\n        barquer\n        conduire une barque\n        biberon\n        goulot d'un vase.\n        bugle\n        jeune boeuf\n        cestui\n        celui-ci\n        chaitivet\u00e9\n        captivit\u00e9\n        duire\n        conduire\n        dangier\n        puissance, pouvoir\n        sangler\n        singularis\n        vespre \n        tomb\u00e9e du jour (cf. Lexique de Godefroyde hautes vespres : tard dans la soir\u00e9e.) | On emploie aussi label pour enregistrer le classement alphanum\u00e9rique d'items dans\n        des listes ordonn\u00e9es.\n     L\u2019unit\u00e9 mixte de\n        recherche ATILF (Analyse et Traitement Informatique de la Langue Fran\u00e7aise) propose 3 types\n        de ressources : (1)Des ressources linguistiques publi\u00e9es.(2) Des ressources linguistiques informatis\u00e9es.(3) Des ressources linguistiques logicielles. | On emploie aussi label dans d'autres listes structur\u00e9es, comme dans cet extrait du\n        journal de Jules Renard.\n    \n      \n        1er janvier..\n         L'esprit inquiet mais clairvoyant, c'est-\u00e0-dire actif et sain, de l'homme qui ne\n            travaille pas.\n        7 janvier. \n        On parle de Syveton. Elle aussi se rappelle avoir \u00e9t\u00e9, petite fille, poursuivie par\n            un homme tout d\u00e9collet\u00e9 du bas et qu'on appelait l'homme au nez rouge. \n        9 janvier. \n        Jaur\u00e8s dit que Syveton n'avait aucun int\u00e9r\u00eat \u00e0 se tuer mais, \u00e0 y regarder de pr\u00e8s,\n            oui, en cherchant bien, on trouve que nous avons tous un int\u00e9r\u00eat quelconque \u00e0 nous tuer. \n        13 janvier. \n        Dans mon coeur froid, quelques rares jolis sentiments, comme des oiseaux aux petites\n            pattes sur de la neige. | \u5b57\u5f59\n        \u7c21\u9ad4\u4e2d\u6587\n        \u7e41\u9ad4\u4e2d\u6587\n        \u5c18\n        \u5875\n        \u4e1a\n        \u696d\n        \u5904\n        \u8655\n        \u4e2a\n        \u500b\n        \u4e0e\n        \u8207\n        \u519b\u961f\n        \u8ecd\u968a\n        \u758f\u8fdc\n        \u758f\u9060\n        \u540e\u6c49\n        \u5f8c\u6f22\u51fa\u5e2b\u8868\u4eb2\u8fd1\u5c0f\u4eba\uff0c\u758f\u8fdc\u8d24\u81e3\uff0c\u8fd9\u662f\u540e\u6c49\u6240\u4ee5\u503e\u8986\u8870\u8d25\u7684\u539f\u56e0\n            \n        \u53f9\u606f\n        \u5606\u606f\n        \u8ba4\u4e3a\n        \u8a8d\u70ba\n        \u8bda\u5b9e\n        \u8aa0\u5be6\n        \u83b7\u5f97\n        \u7372\u5f97 | \u6709\u95dc\u672c\u66f8\u7684\u7248\u6b0a\u554f\u984c\uff0c\u6211\u505a\u51fa\u4ee5\u4e0b\u5169\u9ede\u8072\u660e\u3002(1)\u672a\u7d93\u6388\u6b0a\u8a31\u53ef\uff0c\u8acb\u52ff\u64c5\u81ea\u8907\u5370\u3002(2) \u6b61\u8fce\u5b78\u8853\u5f15\u7528\u672c\u6587\uff0c\u7136\u8acb\u8a73\u7d30\u6a19\u660e\u51fa\u8655\u3002 | \u4e00\n        \u4eca\u5929\u665a\u4e0a\uff0c\u5f88\u597d\u7684\u6708\u5149\u3002 \u6211\u4e0d\u898b\u4ed6\uff0c\u5df2\u662f\u4e09\u5341\u591a\u5e74\uff1b\u4eca\u5929\u898b\u4e86\uff0c\u7cbe\u795e\u5206\u5916\u723d\u5feb\u3002...\n        \u4e8c\n        \u4eca\u5929\u5168\u6c92\u6708\u5149\uff0c\u6211\u77e5\u9053\u4e0d\u5999\u3002\u65e9\u4e0a\u5c0f\u5fc3\u51fa\u9580\uff0c\u8d99\u8cb4\u7fc1\u7684\u773c\u8272\u4fbf\u602a\uff1a\u4f3c\u4e4e\u6015\u6211\uff0c\u4f3c\u4e4e\u60f3\u5bb3\u6211\u3002\u9084\u6709\u4e03\u516b\u500b\u4eba\uff0c\u4ea4\u982d\u63a5\u8033\u7684\u8b70\u8ad6\u6211\uff0c...\n        \u4e09\n        ...\u6211\u7ffb\u958b\u6b77\u53f2\u4e00\u67e5\uff0c\u9019\u6b77\u53f2\u6c92\u6709\u5e74\u4ee3\uff0c\u6b6a\u6b6a\u659c\u659c\u7684\u6bcf\u8449\u4e0a\u90fd\u5beb\u8457\u201c\u4ec1\u7fa9\u9053\u5fb7\u201d\u51e0\u500b\u5b57\u3002\u6211\u6a6b\u8c4e\u7761\u4e0d\u8457\uff0c\u4ed4\u7d30\u770b\u4e86\u534a\u591c\uff0c\u624d\u5f9e\u5b57\u7e2b\u91cc\u770b\u51fa\u5b57\u4f86\uff0c\u6eff\u672c\u90fd\u5beb\u8457\u5169\u500b\u5b57\u662f\u55ab\u4eba\uff01\u66f8\u4e0a\u5beb\u8457\u9019\u8a31\u591a\u5b57\uff0c\u4f43\u6236\u8aaa\u4e86\u9019\u8a31\u591a\u8a71\uff0c\u537b\u90fd\u7b11\u541f\u541f\u7684\u775c\u8457\u602a\u773c\u770b\u6211\u3002\u6211\u4e5f\u662f\u4eba\uff0c\u4ed6\u5011\u60f3\u8981\u5403\u6211\u4e86\uff01 \n        \u516d\n        \u9ed1\u6f06\u6f06\u7684\uff0c\u4e0d\u77e5\u662f\u65e5\u662f\u591c\u3002\u8d99\u5bb6\u7684\u72d7\u53c8\u53eb\u8d77\u4f86\u4e86\u3002 \u7345\u5b50\u4f3c\u7684\u51f6\u5fc3\uff0c\u5154\u5b50\u7684\u602f\u5f31\uff0c\u72d0\u72f8\u7684\u72e1\u733e\uff0c\u2026\u2026 | Labels may also be used to record explicitly the numbers or letters which mark list items in\n      ordered lists, as in this extract from Gibbon's Autobiography. In this usage\n      the label element is synonymous with the n attribute on the item\n      element:\n    I will add two facts, which have seldom occurred\n      in the composition of six, or at least of five quartos. (1)My first rough manuscript, without any intermediate copy, has been sent to the press.(2) Not a sheet has been seen by any human eyes, excepting those of the author and the\n          printer: the faults and the merits are exclusively my own. | Labels k\u00f6nnen auch verwendet werden, um die Zahlen oder Buchstaben explizit zu erfassen, die\n      Listenelemente in geordneten Listen markieren \u2013 wie in diesem Auszug aus Gibbons\n      Autobiographie. In diesem Fall ist das label-Element gleichbedeutend\n      mit dem n-Attribut des item-Elements:\n    I will add two facts, which have seldom occurred\n      in the composition of six, or at least of five quartos. (1)My first rough manuscript, without any intermediate copy, has been sent to the press.(2) Not a sheet has been seen by any human eyes, excepting those of the author and the\n        printer: the faults and the merits are exclusively my own. | Labels may also be used for other structured list items, as in this extract from the journal\n      of Edward Gibbon:\n    \n      \n        March 1757.\n        I wrote some critical observations upon Plautus.\n        March 8th.\n        I wrote a long dissertation upon some lines of Virgil.\n        June.\n        I saw Mademoiselle Curchod \u2014 Omnia vincit amor, et nos cedamus\n          amori.\n            \n        August.\n        I went to Crassy, and staid two days.\n      \n    \n    Note that the label might also appear within the\nitem rather than as its sibling. Though syntactically valid,\nthis usage is not recommended TEI practice. | Labels k\u00f6nnen auch f\u00fcr andere strukturierte Listenelemente verwendet werden, wie in diesem Auszug\n      aus der Zeitschrift von Edward Gibbon:\n    \n      \n        March 1757.\n        I wrote some critical observations upon Plautus.\n        March 8th.\n        I wrote a long dissertation upon some lines of Virgil.\n        June.\n        I saw Mademoiselle Curchod \u2014 Omnia vincit amor, et nos cedamus\n          amori.\n        \n        August.\n        I went to Crassy, and staid two days.\n      \n    \n    Das label-Element kann auch innerhalb des item-Elements, anstatt als sein\n      Geschwisterelement, vorkommen. Obwohl syntaktisch g\u00fcltig, wird diese Verwendung von der TEI\n      nicht empfohlen. | Labels may also be used to represent a label or heading attached to\na paragraph or sequence of paragraphs not treated as a structural\ndivision, or to a group of verse lines. Note that, in this case, the\nlabel element appears within the p or\nlg element, rather than as a preceding sibling of it.\n    \n      [...]\n& n\u2019entrer en mauuais & mal-heu-\nr\u00e9 me\u017fnage. Or des que le con\u017fente-\nment des parties y e\u017ft le mariage e\u017ft\n arre\u017ft\u00e9, quoy que de faict il ne \u017foit\nPui\u017f\u017fance maritale \nentre les Romains.\n             con\u017fomm\u00e9. Depuis la con\u017fomma-\ntion du mariage la femme e\u017ft \u017foubs\n la pui\u017f\u017fance du mary, s\u2019il n\u2019e\u017ft e\u017fcla-\nue ou enfant de famille : car en ce\n cas, la femme, qui a e\u017fpou\u017f\u00e9 vn en-\nfant de famille, e\u017ft \u017fous la pui\u017f\u017fance\n[...]\n    \n    In this example the text of the label appears in the right hand\n    margin of the original source, next to the paragraph it describes, but\n    approximately in the middle of it. \n    \n    If so desired the type attribute may be used to\n    distinguish different categories of label. | Das label-Element kann auch verwendet werden, um ein Label oder eine \u00dcberschrift zu\n      kennzeichnen, die an einen Absatz oder eine Abfolge von Abs\u00e4tzen gebunden sind, die nicht als\n      struktureller Abschnitt oder Gruppe von Verszeilen behandelt werden. Beachten Sie, dass in\n      diesem Fall das label-Element innerhalb des p oder\n      lg-Elements erscheint und nicht als deren Geschwisterelement.\n    \n      [...]\n        & n\u2019entrer en mauuais & mal-heu-\n        r\u00e9 me\u017fnage. Or des que le con\u017fente-\n        ment des parties y e\u017ft le mariage e\u017ft\n         arre\u017ft\u00e9, quoy que de faict il ne \u017foit\n        Pui\u017f\u017fance maritale \n          entre les Romains.\n         con\u017fomm\u00e9. Depuis la con\u017fomma-\n        tion du mariage la femme e\u017ft \u017foubs\n         la pui\u017f\u017fance du mary, s\u2019il n\u2019e\u017ft e\u017fcla-\n        ue ou enfant de famille : car en ce\n         cas, la femme, qui a e\u017fpou\u017f\u00e9 vn en-\n        fant de famille, e\u017ft \u017fous la pui\u017f\u017fance\n        [...]\n    \n    In diesem Beispiel erscheint der Text des Labels im rechten Randbereich der Vorlage, neben dem\n      Absatz, den er beschreibt, ungef\u00e4hr auf mittlerer H\u00f6he. \n      \n    Zus\u00e4tzlich kann das type-Attribut verwendet werden, um verschiedene Kategorien von\n      Labels zu unterscheiden.\nClass membership: att.global, att.cmc, att.placement, att.typed, att.written, model.labelLike", "meta": { "element": "label", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-label.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.placement", "att.typed", "att.written", "model.labelLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-label.html"}}
{"id": "tei-head", "text": "heading.\nDescription: contains any type of heading, for example the title of a section, or the heading of a list, glossary, manuscript description, etc.\nExamples: The most common use for the head element is to mark the headings of sections. In\n      older writings, the headings or incipits may be rather longer than usual in\n      modern works. If a section has an explicit ending as well as a heading, it should be marked as\n      a trailer, as in this example:\n    \n      \n        In the name of Christ here begins the first book of the ecclesiastical history of\n          Georgius Florentinus, known as Gregory, Bishop of Tours.\n        \n          In the name of Christ here begins Book I of the history.\n          Proposing as I do ...\n          From the Passion of our Lord until the death of Saint Martin four hundred and twelve\n            years passed.\n          Here ends the first Book, which covers five thousand, five hundred and ninety-six\n            years from the beginning of the world down to the death of Saint Martin. | Die h\u00e4ufigste Verwendung von head-Elementen ist es, \u00dcberschriften von Abschnitten zu\n      kennzeichnen. In \u00e4lteren Schriften k\u00f6nnen die \u00dcberschriften oder Incipits l\u00e4nger\n      sein, als es in modernen Werken \u00fcblich ist. Wenn ein Abschnitt eine explizite Endung und eine\n      \u00dcberschrift hat, sollte die Endung mit dem trailer-Element markiert werden, wie in\n      diesem Beispiel:\n    \n      \n        In the name of Christ here begins the first book of the ecclesiastical history of\n          Georgius Florentinus, known as Gregory, Bishop of Tours.\n        \n          In the name of Christ here begins Book I of the history.\n          Proposing as I do ...\n          From the Passion of our Lord until the death of Saint Martin four hundred and twelve\n            years passed.\n          Here ends the first Book, which covers five thousand, five hundred and ninety-six\n            years from the beginning of the world down to the death of Saint Martin. | When headings are not inline with the running text (see e.g. \n      the heading \"Secunda conclusio\") \n      they might however be encoded as if. \n      The actual placement in the source document can be captured with the place attribute. \n    \n      \n        Secunda conclusio\n        \n          Potencia: habitus: et actus: recipiunt speciem ab obiectis.\n          Probatur sic. Omne importans necessariam habitudinem ad proprium\n          [...] | L'\u00e9l\u00e9mentheadest employ\u00e9 habituellement pour marquer les titres de sections. Dans\n        d'anciens textes , les titres des textes conclusifs seront pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s de l'\u00e9l\u00e9ment\n        trailer, comme dans cet exemple : \n    \n      \n        Les Mille et une Nuits\n        LES chroniques des Sassaniens, anciens rois de Perse, qui avaient \u00e9tendu leur empire\n            dans les Indes, [...]\n        \n          Histoire du Vizir puni\n          IL \u00e9tait autrefois un roi, poursuivit-il, qui avait un fils qui aimait\n              passionn\u00e9ment la chasse. Il lui permettait de prendre souvent ce divertissement ;\n              [...] \n        \n      \n      \n        fin du tome premier. | L'\u00e9l\u00e9ment head est aussi employ\u00e9 pour donner un titre \u00e0 d'autres \u00e9l\u00e9ments, dans\n        une liste par exemple :\n     Les d\u00e9ictiques\n        sont des termes qui ne prennent leur sens que dans le cadre de la situation d'\u00e9nonciation.\n          d\u00e9ictiquesicihierl\u00e0jetunousvous | \u4e09\u570b\u6f14\u7fa9\n        \n          \u7b2c\u4e00\u56de \u5bb4\u6843\u5712\u8c6a\u6770\u4e09\u7d50\u7fa9 \u65ac\u9ec3\u5dfe\u82f1\u96c4\u9996\u7acb\u529f\n          \u6efe\u6efe\u9577\u6c5f\u6771\u901d\u6c34\uff0c\u6d6a\u82b1\u6dd8\u76e1\u82f1\u96c4\u3002\u662f\u975e\u6210\u6557\u8f49\u982d\u7a7a\u3002 \u9752\u5c71\u4f9d\u820a\u5728\uff0c\u51e0\u5ea6\u5915\u967d\u7d05\u3002 \u767d\u767c\u6f01\u6a35\u6c5f\u6e1a\u4e0a\uff0c\u6163\u770b\u79cb\u6708\u6625\u98a8\u3002\u4e00\u58fa\u6fc1\u9152\u559c\u76f8\u9022\u3002\u53e4\u4eca\u591a\u5c11\u4e8b\uff0c\u90fd\u4ed8\u7b11\u8ac7\u4e2d\u3002\n          \u8a71\u8aaa\u5929\u4e0b\u5927\u52e2\uff0c\u5206\u4e45\u5fc5\u5408\uff0c\u5408\u4e45\u5fc5\u5206\u3002\u5468\u672b\u4e03\u570b\u5206\u722d\uff0c\u5e76\u5165\u4e8e\u79e6\u3002...\n          \u4e09\u4eba\u6551\u4e86\u8463\u5353\u56de\u5be8\u3002\u5353\u554f\u4e09\u4eba\u73fe\u5c45\u4f55\u8077\u3002\u7384\u5fb7\u66f0\uff1a\u767d\u8eab\u3002...\u7562\u7adf\u8463\u5353\u6027\u547d\u5982\u4f55\uff0c\u4e14\u542c\u4e0b\u6587\u5206\u89e3\u3002 | \u9664\u4e86\u5c11\u6578\u7279\u4f8b\uff0c\u9023\u63a5\u8a5e\u5747\u7528\u65bc\u6240\u6709\u8ad6\u8ff0\uff0c\u4f8b\u5982\u63cf\u8ff0\u3001\u8a18\u6558\u3001\u95e1\u8ff0\u3001\u8ad6\u8aaa\u3002\u9023\u63a5\u8a5e\u4e0a\u8ff0\u7684\u56e0\u6b64\u5728\u2026\u7684\u5c0d\u9762\u6bd4\u9130\u65bc\u518d\u6b21 | The head element is also used to mark headings of other units, such as lists:\n    With a few exceptions, connectives are equally\n      useful in all kinds of discourse: description, narration, exposition, argument. Connectivesaboveaccordinglyacross fromadjacent toagain | Das head-Element wird auch verwendet, um \u00dcberschriften anderer Einheiten zu markieren, wie z. B. Listen:\n    With a few exceptions, connectives are equally\n      useful in all kinds of discourse: description, narration, exposition, argument. Connectivesaboveaccordinglyacross fromadjacent toagain\nAllowed children: lg\nClass membership: att.global, att.cmc, att.placement, att.typed, att.written, model.headLike, model.pLike.front", "meta": { "element": "head", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-head.html", "children": ["lg"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.placement", "att.typed", "att.written", "model.headLike", "model.pLike.front"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-head.html"}}
{"id": "tei-headLabel", "text": "heading for list labels.\nDescription: contains the heading for the label or term column in a glossary list or similar structured list.\nExamples: The simple, straightforward statement of an\n            idea is preferable to the use of a worn-out expression. TRITESIMPLE, STRAIGHTFORWARDbury the hatchetstop fighting, make peaceat loose endsdisorganizedon speaking termsfriendlyfair and squarecompletely honestat death's doornear death | Parlez-vous\n        anglosnob? Liste de quelques mots franglais et des propositions pour les remplacer : Ne dites pasMais dites...abstract  r\u00e9sum\u00e9, abr\u00e9g\u00e9 baby-boom printemps d\u00e9mographique carjacking d\u00e9voituration (comme d\u00e9fenestration), d\u00e9voiturage(comme cambriolage, braquage) bug erreur, d\u00e9faut, insecte, (\"bogue\" est inutile) mixerm\u00e9langer (sauf si c'est avec un mixeur)\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "headLabel", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-headLabel.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-headLabel.html"}}
{"id": "tei-headItem", "text": "heading for list items.\nDescription: contains the heading for the item or gloss column in a glossary list or similar structured list.\nExamples: The simple, straightforward statement of an\n            idea is preferable to the use of a worn-out expression. TRITESIMPLE, STRAIGHTFORWARDbury the hatchetstop fighting, make peaceat loose endsdisorganizedon speaking termsfriendlyfair and squarecompletely honestat death's doornear death | Parlez-vous\n        anglosnob? Liste de quelques mots franglais et des propositions pour les remplacer : : Ne dites pasMais dites...abstract  r\u00e9sum\u00e9, abr\u00e9g\u00e9 baby-boom printemps d\u00e9mographique carjacking d\u00e9voituration (comme d\u00e9fenestration), d\u00e9voiturage(comme cambriolage, braquage) bug erreur, d\u00e9faut, insecte, (\"bogue\" est inutile) mixerm\u00e9langer (sauf si c'est avec un mixeur) | \u7d93\u904e\u4e94\u56db\u904b\u52d5\uff0c\u4e2d\u570b\u6587\u5b78\u81ea\u6587\u8a00\u6587\u767c\u5c55\u70ba\u767d\u8a71\u6587\u3002 \u6587\u8a00\u6587\u767d\u8a71\u6587\u6c5d \u4f60\u543e\u6211\u5f7c\u4ed6\u723e\u8f29\u4f60\u5011\u543e\u7b49\u6211\u5011\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "headItem", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-headItem.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-headItem.html"}}
{"id": "tei-note", "text": "note.\nDescription: contains a note or annotation.\nExamples: In the following example, the translator has supplied a footnote\n      containing an explanation of the term translated as \"painterly\":\nAnd yet it is not only\nin the great line of Italian renaissance art, but even in the\npainterly Malerisch. This word has, in the German, two\ndistinct meanings, one objective, a quality residing in the object,\nthe other subjective, a mode of apprehension and creation.  To avoid\nconfusion, they have been distinguished in English as\npicturesque and\npainterly respectively. style of the\nDutch genre painters of the seventeenth century that drapery has this\npsychological significance. \n  \n  \n  \n    translation from German to English\n    Hottinger, Marie Donald Mackie\n    \n\n    For this example to be valid, the\n      code MDMH must be defined elsewhere, for example by\n      means of a responsibility statement in the associated TEI header. | Im folgenden Beispiel hat der \u00dcbersetzer eine Fu\u00dfnote mit einer Erkl\u00e4rung des als \"painterly\"\n      \u00fcbersetzten Begriffs \"Malerisch\" bereitgestellt:\n     And yet it is not only\n        in the great line of Italian renaissance art, but even in the\n        painterly Malerisch. This word has, in the German, two\n          distinct meanings, one objective, a quality residing in the object,\n          the other subjective, a mode of apprehension and creation.  To avoid\n          confusion, they have been distinguished in English as\n          picturesque and\n          painterly respectively. style of the\n        Dutch genre painters of the seventeenth century that drapery has this\n        psychological significance. \n        \n        \n     \n       \n         translation from German to English\n         Hottinger, Marie Donald Mackie\n       \n     \n    Damit dieses Beispiel valide ist, muss der Code MDMH-1\n      an anderer Stelle definiert werden, beispielsweise durch die Angabe der Verantwortlichkeit im \n    respStmt-Element des zugeh\u00f6rigen TEI-Headers. | J'\u00e9cris dans la marge... Je vais \u00e0 la ligne. Je renvoie \u00e0 une\n            note J'aime beaucoup les renvois en bas de page, m\u00eame si\n            je n'ai rien de particulier \u00e0 y pr\u00e9ciser.en bas de page. | \u723e\u6642\u738b\u5712\u7cbe\u820d\u6709\u6bd4\u4e18\u5c3c\uff0c\u540d\u66f0\u6bd8\u68a8\u6bd8\u68a8\uff0c\u79e6\u8a00\u96c4\u4e5f\u3002\u6642\u5f7c\u570b\u4eba\u4e00\u5207\u5171\u70ba\u4ff1\u871c\u982d\u661f\u6703 | \u6b64\u7247\u7684\u81a0\u7247\u5df2\u4e0d\u5b58\u5728\uff0c\u4f46\u300a\u660e\u661f\u6708\u5831\u300b\u520a\u767b\u7684\u827e\u971e\u96fb\u5f71\u8173\u672c\u5927\u7db1\uff0c\u4ecd\u53ef\u4f9b\u6211\u5011\u5480\u56bc\u827e\u971e\u7684\u5275\u4f5c\u65e8\u8da3\u3002\n        \u6b64\u6642\u96fb\u5f71\u5f88\u5c11\u6709\u5b8c\u6574\u7684\u8173\u672c\uff0c\u591a\u662f\u985e\u4f3c\u65e9\u671f\u65b0\u5287\u7684\u300c\u5e55\u8868\u300d\n    \uff0c\u4e5f\u5c31\u662f\u5927\u7db1\uff0c\u56e0\u70ba\u662f\u9ed8\u7247\uff0c\u53f0\u8a5e\u4e5f\u5f88\u7c21\u55ae\uff0c\u4e3b\u8981\u4f9d\u9760\u5c0e\u6f14\u6307\u793a\uff0c\u6f14\u54e1\u81e8\u5834\u4f5c\u6232\u3002\u5f9e\u5979\u7684\u6587\u5b57\u98a8\u683c\u8a9e\u4e3b\u984c\u7279\u8272\u88e1\uff0c... | The global n attribute may be used to supply the symbol or number used to mark the\n      note's point of attachment in the source text, as in the\n    following example: \n    Mevorakh b. Saadya's mother, the matriarch of the\n        family during the second half of the eleventh century,  The\n          alleged mention of Judah Nagid's mother in a letter from 1071 is, in fact, a reference to\n          Judah's children; cf. above, nn. 111 and 54.  is well known from Geniza documents\n        published by Jacob Mann.\n    However, if notes are numbered in sequence and their\n      numbering can be reconstructed automatically by processing software, it may well be considered\n      unnecessary to record the note numbers. | Das globale n-Attribut kann verwendet werden, um das Symbol oder die Nummer anzugeben,\n      die verwendet wird, um den Bezugspunkt der Anmerkung im Quelltext zu markieren, wie im folgenden\n      Beispiel:\n    Mevorakh b. Saadya's mother, the matriarch of the\n      family during the second half of the eleventh century,  The\n        alleged mention of Judah Nagid's mother in a letter from 1071 is, in fact, a reference to\n        Judah's children; cf. above, nn. 111 and 54.  is well known from Geniza documents\n      published by Jacob Mann.\n    Wenn jedoch Anmerkungen sequenziell nummeriert sind und deren Nummerierung durch die\n      elektronische Verarbeitung automatisch rekonstruiert werden kann, kann es als unn\u00f6tig angesehen\n      werden, die Nummerierung anzugeben. | L'attribut global n indique le\n      symbole ou le nombre utilis\u00e9 pour marquer le point d'insertion\n      dans le texte source, comme dans l'exemple suivant :\n    Mevorakh b. Saadya's\n      mother, the matriarch of the family during the second half of the\n      eleventh century,  The alleged\n        mention of Judah Nagid's mother in a letter from 1071 is, in fact,\n        a reference to Judah's children; cf. above, nn. 111 and\n        54.  is well known from Geniza documents published by Jacob\n      Mann. \n    Cependant, si les notes sont ordonn\u00e9es et num\u00e9rot\u00e9es\n      et qu\u2019on veuille reconstruire automatiquement leur num\u00e9rotation\n      par un traitement informatique, il est inutile d\u2019enregistrer le\n      num\u00e9ro des notes.\nClass membership: att.global, att.anchoring, att.cmc, att.placement, att.pointing, att.typed, att.written, model.annotationLike, model.annotationPart.body, model.correspActionPart, model.correspContextPart, model.correspDescPart, model.noteLike", "meta": { "element": "note", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-note.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.anchoring", "att.cmc", "att.placement", "att.pointing", "att.typed", "att.written", "model.annotationLike", "model.annotationPart.body", "model.correspActionPart", "model.correspContextPart", "model.correspDescPart", "model.noteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-note.html"}}
{"id": "tei-noteGrp", "text": "note group.\nDescription: contains a group of notes.\nExamples: In the following example, there are two notes in different\n    languages, each specifying the content of the annotation relating\n    to the same fragment of text:\n    \n      (...) tamen reuerendos dominos archiepiscopum et canonicos Leopolienses\n        necnon episcopum in duplicibus Quatuortemporibus\n        \n          Quatuor Tempora, so called dry fast days (Wednesday, Friday, and Saturday)\n            falling on each of the quarters of the year. In the first quarter they were called Cinerum\n            (following Ash Wednesday), second Spiritus (following Pentecost), third Crucis\n            (after the Exaltation of the Holy Cross, September 14th), and Luciae\n            in the fourth (after the feast of St. Lucia, December 13th).\n          \n          Quatuor Tempora, tzw. Suche dni postne (\u015broda, pi\u0105tek i sobota)\n            przypadaj\u0105ce cztery razy w roku. W pierwszym kwartale zwa\u0142y si\u0119 Cinerum\n            (po Popielcu), w drugim Spiritus (po Zielonych \u015awi\u0119tach), w trzecim Crucis\n            (po \u015bwi\u0119cie Podwy\u017cszenia Krzy\u017ca 14 wrze\u015bnia), w czwartym Luciae\n            (po dniu \u015bw. \u0141ucji 13 grudnia).\n          \n        \n        totaliter expediui.\nAllowed children: desc, note, noteGrp\nClass membership: att.global, att.anchoring, att.cmc, att.placement, att.pointing, att.typed, att.written, model.correspActionPart, model.correspContextPart, model.correspDescPart, model.noteLike", "meta": { "element": "noteGrp", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-noteGrp.html", "children": ["desc", "note", "noteGrp"], "classes": ["att.global", "att.anchoring", "att.cmc", "att.placement", "att.pointing", "att.typed", "att.written", "model.correspActionPart", "model.correspContextPart", "model.correspDescPart", "model.noteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-noteGrp.html"}}
{"id": "tei-index", "text": "index entry.\nDescription: marks a location to be indexed for whatever purpose.\nAttributes: indexName (a single word which follows the rules defining a legal XML name (see)\nExamples: David's other principal backer, Josiah ha-Kohen\n        Josiah ha-Kohen b. Azarya b. Azarya, son of one of the last gaons of Sura Sura was David's own first cousin. | Ils [les\n      onagres] me venaient de mon grand-p\u00e8re maternel, l'empereur Saharil, fils d'Iakhschab, fils d'Iaarab, fils de Kastan SaharilIaarabKastan | \u9053\u5bb6\u601d\u60f3\u7684\u4e3b\u8981\u4ee3\u8868\u5bb6\u70ba\u8001\u5b50\u3002 \u8001\u5b50\u59d3\u674e\u540d\u8033\uff0c\u5b57\u4f2f\u967d\uff0c\u6709\u4eba\u8aaa\u53c8\u7a31\u8001\u8043\u3002\u5728\u50b3\u8aaa\u4e2d\uff0c\u8001\u5b50\u4e00\u751f\u4e0b\u4f86\u6642\uff0c\u5c31\u5177\u6709\u767d\u8272\u7684\u7709\u6bdb\u53ca\u9b0d\u5b50\uff0c\u6240\u4ee5\u88ab\u5f8c\u4f86\u7a31\u70ba\u8001\u5b50\u3002\u76f8\u50b3\u751f\u6d3b\u5728\u6625\u79cb\u6642\u671f\u3002\u6625\u79cb\u6642\u671f \u8457\u6709\u300a\u9053\u5fb7\u7d93\u300b\uff0c\u662f\u4e2d\u570b\u53e4\u4ee3\u8457\u540d\u601d\u60f3\u5bb6\u3002\nAllowed children: term, index\nClass membership: att.global, att.cmc, att.spanning, model.global.meta", "meta": { "element": "index", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-index.html", "children": ["term", "index"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.spanning", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-index.html"}}
{"id": "tei-media", "text": "Description: indicates the location of any form of external media such as an audio or video clip etc.\nAttributes: mimeType\nExamples: Figure One: The View from the Bridge\n        A Whistleresque view showing four or five sailing boats in the foreground, and a\n          series of buoys strung out between them. | Ten seconds of bellringing sound | A 45 minute video clip to be displayed in a window 500\n\t  px wide | \u7dad\u7d0d\u65af\n         \u6ce2\u63d0\u4e14\u5229 1484-1486\u5e74 \u756b\u5e03\u3001\u86cb\u5f69 \u4f5b\u7f85\u502b\u65af\uff0c\u70cf\u83f2\u6ecb\u7f8e\u8853\u9928\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declaring, att.media, att.resourced, att.timed, att.typed, model.graphicLike, model.recordingPart", "meta": { "element": "media", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-media.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declaring", "att.media", "att.resourced", "att.timed", "att.typed", "model.graphicLike", "model.recordingPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-media.html"}}
{"id": "tei-graphic", "text": "graphic.\nDescription: indicates the location of a graphic or illustration, either forming part of a text, or providing an image of it.\nExamples: Figure One: The View from the Bridge\n        A Whistleresque view showing four or five sailing boats in the foreground, and a\n          series of buoys strung out between them. | Figure Une : Jan van Eyck, La Vierge du chancelier Rolin\n        Si, attir\u00e9 par la curiosit\u00e9, on a l'imprudence de l'approcher d'un peu trop pr\u00e9s, c'est fini, on est pris pour tout le temps que peut durer l'effort d'une attention soutenue ; on s'extasie devant la finesse du d\u00e9tail ...    il va toujours plus loin, franchit une \u00e0 une les croupes des collines verdoyantes ; se  repose un moment sur une ligne lointaine de montagnes neigeuses; pour se perdre ensuite   dans l'infini d'un ciel \u00e0 peine bleu, o\u00f9 s'estompent de flottantes nu\u00e9es. | \u7dad\u7d0d\u65af\n         \u6ce2\u63d0\u4e14\u5229 1484-1486\u5e74 \u756b\u5e03\u3001\u86cb\u5f69 \u4f5b\u7f85\u502b\u65af\uff0c\u70cf\u83f2\u6ecb\u7f8e\u8853\u9928\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declaring, att.media, att.resourced, att.typed, model.graphicLike, model.titlepagePart", "meta": { "element": "graphic", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-graphic.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declaring", "att.media", "att.resourced", "att.typed", "model.graphicLike", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-graphic.html"}}
{"id": "tei-binaryObject", "text": "Description: provides encoded binary data representing an inline graphic, audio, video or other object.\nAttributes: url; encoding (The encoding used to encode the binary data. If not specified, this is assumed to be)\nExamples: R0lGODdhMAAwAPAAAAAAAP///ywAAAAAMAAwAAAC8IyPqcvt3wCcDkiLc7C0qwy\n        GHhSWpjQu5yqmCYsapyuvUUlvONmOZtfzgFzByTB10QgxOR0TqBQejhRNzOfkVJ\n        +5YiUqrXF5Y5lKh/DeuNcP5yLWGsEbtLiOSpa/TPg7JpJHxyendzWTBfX0cxOnK\n        PjgBzi4diinWGdkF8kjdfnycQZXZeYGejmJlZeGl9i2icVqaNVailT6F5iJ90m6\n        mvuTS4OK05M0vDk0Q4XUtwvKOzrcd3iq9uisF81M1OIcR7lEewwcLp7tuNNkM3u\n        Nna3F2JQFo97Vriy/Xl4/f1cf5VWzXyym7PH hhx4dbgYKAAA7\nClass membership: att.global, att.cmc, att.media, att.timed, att.typed, model.graphicLike, model.titlepagePart", "meta": { "element": "binaryObject", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-binaryObject.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.media", "att.timed", "att.typed", "model.graphicLike", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-binaryObject.html"}}
{"id": "tei-milestone", "text": "milestone.\nDescription: marks a boundary point separating any kind of section of a text, typically but not necessarily indicating a point at which some part of a standard reference system changes, where the change is not represented by a structural element.\nExamples: ...  ... | ... \n        ... | ...\n         ...\nClass membership: att.global, att.breaking, att.cmc, att.edition, att.milestoneUnit, att.spanning, att.typed, model.milestoneLike", "meta": { "element": "milestone", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-milestone.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.breaking", "att.cmc", "att.edition", "att.milestoneUnit", "att.spanning", "att.typed", "model.milestoneLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-milestone.html"}}
{"id": "tei-gb", "text": "gathering beginning.\nDescription: marks the beginning of a new gathering or quire in a transcribed codex.\nClass membership: att.global, att.breaking, att.cmc, att.edition, att.spanning, att.typed, model.milestoneLike", "meta": { "element": "gb", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gb.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.breaking", "att.cmc", "att.edition", "att.spanning", "att.typed", "model.milestoneLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gb.html"}}
{"id": "tei-pb", "text": "page beginning.\nDescription: marks the beginning of a new page in a paginated document.\nExamples: Page numbers may vary in different editions of a text.\n    \n       ... \n             ... \n             ... | Die Seitenzahlen k\u00f6nnen in verschiedenen Ausgaben eines Textes variieren.\n    \n       ... \n         ... \n         ... | A page beginning may be associated with a facsimile image of the page it introduces by means of\n      the facs attribute | Ein Seitenumbruch kann \u00fcber das facs-Attribut mit einem Faksimile der Seite verkn\u00fcpft\n      werden.\nClass membership: att.global, att.breaking, att.cmc, att.edition, att.spanning, att.typed, model.milestoneLike", "meta": { "element": "pb", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pb.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.breaking", "att.cmc", "att.edition", "att.spanning", "att.typed", "model.milestoneLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pb.html"}}
{"id": "tei-lb", "text": "line beginning.\nDescription: marks the beginning of a topographic line in some edition or version of a text.\nExamples: This example shows the encoding of the beginning of each new topographic line within a metrical line, indicating where it occurs in both the 1667 and 1674 editions:\n    \n      Of Mans First Disobedience, and the Fruit\n      Of that Forbidden Tree, whose mortal tast\n      Brought Death into the World, and all our woe, | Cet exemple montre les sauts de ligne dans des vers, qui apparaissent \u00e0 diff\u00e9rents endroits selon les \u00e9ditions.\n    \n      Of Mans First Disobedience, and the Fruit\n      Of that Forbidden Tree, whose mortal tast\n      Brought Death into the World, and all our woe, | Dieses Beispiel zeigt typografische Zeilenumbr\u00fcche innerhalb von Verszeilen, so wie sie an\n      verschiedenen Stellen in unterschiedlichen Ausgaben auftreten:\n    \n      Of Mans First Disobedience, and the Fruit\n      Of that Forbidden Tree, whose mortal tast\n      Brought Death into the World, and all our woe, | This example shows the encoding of the beginning of a new topographical line as a means of\npreserving the visual appearance of a title page. The break\n      attribute is used to show that the beginning of the new line does not (as elsewhere)\nmark the start of a new word.  \n    \n      With Additions, ne-ver before Printed. | Cet exemple encode les sauts de ligne pour montre l'apparence visuelle d'une page titre. L'attribut break est utilis\u00e9 pour montrer que le saut de ligne ne marque pas le d\u00e9but d'un nouveau mot.\n    \n    \n      L'auteur susdict supplie les Lecteurs\nbenevoles, soy reserver \u00e0 rire au \nsoi-xante & dixhuytiesme livre. | Dieses Beispiel kodiert typografische Zeilenumbr\u00fcche, um das visuelle Erscheinungsbild einer\n      Titelseite zu bewahren. Das break-Attribut zeigt an, dass der Zeilenumbruch nicht\n      (wie anderswo) den Anfang eines neuen Wortes markiert.\n    \n      With Additions, ne-ver before Printed.\nClass membership: att.global, att.breaking, att.cmc, att.edition, att.spanning, att.typed, model.milestoneLike", "meta": { "element": "lb", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lb.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.breaking", "att.cmc", "att.edition", "att.spanning", "att.typed", "model.milestoneLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lb.html"}}
{"id": "tei-cb", "text": "column beginning.\nDescription: marks the beginning of a new column of a text on a multi-column page.\nExamples: Markup of an early English dictionary printed in two columns:\n    \n      \n      \n      Well, a Pit to hold Spring-Water:\n                In the Art of War, a Depth the Miner\n                    sinks into the Ground, to find out and disappoint the Enemies Mines,\n                    or to prepare one.\n      To Welter, to wallow, or\n                lie groveling.\n      \n      \n      Wey, the greatest Measure for dry Things,\n                    containing five Chaldron.\n      Whale, the greatest of\n                    Sea-Fishes.\nClass membership: att.global, att.breaking, att.cmc, att.edition, att.spanning, att.typed, model.milestoneLike", "meta": { "element": "cb", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cb.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.breaking", "att.cmc", "att.edition", "att.spanning", "att.typed", "model.milestoneLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cb.html"}}
{"id": "tei-analytic", "text": "analytic level.\nDescription: contains bibliographic elements describing an item (e.g. an article or poem) published within a monograph or journal and not as an independent publication.\nExamples: Chesnutt, David\n          Historical Editions in the States\n        \n        \n          Computers and the Humanities\n          \n            (December, 1991):\n          \n            25.6\n            377\u2013380\nAllowed children: author, editor, respStmt, title, date, textLang, idno, availability\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "analytic", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-analytic.html", "children": ["author", "editor", "respStmt", "title", "date", "textLang", "idno", "availability"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-analytic.html"}}
{"id": "tei-monogr", "text": "monographic level.\nDescription: contains bibliographic elements describing an item (e.g. a book or journal) published as an independent item (i.e. as a separate physical object).\nExamples: Chesnutt, David\n          Historical Editions in the States\n        \n        \n          Computers and the Humanities\n          \n            (December, 1991):\n          \n          25.6\n          377\u2013380 | Leo Joachim\n              Frachtenberg\n            \n          \n          Lower Umpqua Texts\n          \n            New York\n            Columbia University Press\n            1914\n          \n        \n        \n          Columbia University Contributions to\n                              Anthropology\n          4\nAllowed children: author, editor, meeting, respStmt, author, editor, meeting, respStmt, title, idno, textLang, editor, respStmt, title, idno, textLang, author, editor, meeting, respStmt, authority, idno, availability, edition, idno, editor, sponsor, funder, respStmt, imprint, imprint, extent, biblScope\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "monogr", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-monogr.html", "children": ["author", "editor", "meeting", "respStmt", "author", "editor", "meeting", "respStmt", "title", "idno", "textLang", "editor", "respStmt", "title", "idno", "textLang", "author", "editor", "meeting", "respStmt", "authority", "idno", "availability", "edition", "idno", "editor", "sponsor", "funder", "respStmt", "imprint", "imprint", "extent", "biblScope"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-monogr.html"}}
{"id": "tei-series", "text": "series information.\nDescription: contains information about the series in which a book or other bibliographic item has appeared.\nExamples: Halbgraue Reihe zur Historischen Fachinformatik\n        \n          Herausgegeben von\n          Manfred Thaller\n          Max-Planck-Institut f\u00fcr Geschichte\n        \n        Serie A: Historische Quellenkunden\n        Band 11\nAllowed children: title, editor, respStmt, biblScope, idno, textLang, availability\nClass membership: att.global, model.biblPart", "meta": { "element": "series", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-series.html", "children": ["title", "editor", "respStmt", "biblScope", "idno", "textLang", "availability"], "classes": ["att.global", "model.biblPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-series.html"}}
{"id": "tei-author", "text": "author.\nDescription: in a bibliographic reference, contains the name(s) of an author, personal or corporate, of a work; for example in the same form as that provided by a recognized bibliographic name authority.\nExamples: British Broadcasting Corporation\n      La Fayette, Marie Madeleine Pioche de la Vergne, comtesse de (1634\u20131693)\n      Anonymous\n      Bill and Melinda Gates Foundation\n      \n        Beaumont, Francis\n        and\n        John Fletcher\n      \n      British Broadcasting\n      Corporation: Radio 3 Network | La Fayette, Marie Madeleine Pioche de la Vergne, comtesse de (1634\u20131693)\n      Anonyme\n      Erckmann-Chatrian\n      \n        Association relative \u00e0 la t\u00e9l\u00e9vision europ\u00e9enne | \u4e2d\u592e\u65e5\u5831\n      \u4e2d\u592e\u901a\u8a0a\u793e\u8463\u4e8b\u9577\u99ac\u661f\u91ce\nClass membership: att.global, att.datable, att.naming, model.respLike", "meta": { "element": "author", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-author.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.naming", "model.respLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-author.html"}}
{"id": "tei-editor", "text": "Description: contains a secondary statement of responsibility for a bibliographic item, for example the name of an individual, institution or organization, (or of several such) acting as editor, compiler, translator, etc.\nExamples: Ron Van den Branden\n      John Walsh\n      Anne Baillot | Pierre-Jules Hetzel\n      George Roux | \u738b\u5927\u660e\n      \u9673\u7d05\nClass membership: att.global, att.datable, att.naming, model.respLike", "meta": { "element": "editor", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-editor.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.naming", "model.respLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-editor.html"}}
{"id": "tei-respStmt", "text": "statement of responsibility.\nDescription: supplies a statement of responsibility for the intellectual content of a text, edition, recording, or series, where the specialized elements for authors, editors, etc. do not suffice or do not apply. May also be used to encode information about individuals or organizations which have played a role in the production or distribution of a bibliographic work.\nExamples: transcribed from original ms\n        Claus Huitfeldt | Nouvelle \u00e9dition originale\n        Genevi\u00e8ve Hasenohr | converti en langage SGML\n        Alan Morrison | \u8b04\u5beb\u81ea\u539f\u59cb\u624b\u7a3f\n        \u5f90\u5927\u660e | \u8f49\u63db\u6210SGML\u7de8\u78bc\n        \u8a31\u96c1 | converted to XML encoding\n        Alan Morrison\nAllowed children: resp, resp, note\nClass membership: att.global, att.canonical, model.recordingPart, model.respLike", "meta": { "element": "respStmt", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-respStmt.html", "children": ["resp", "resp", "note"], "classes": ["att.global", "att.canonical", "model.recordingPart", "model.respLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-respStmt.html"}}
{"id": "tei-resp", "text": "responsibility.\nDescription: contains a phrase describing the nature of a person's intellectual responsibility, or an organization's role in the production or distribution of a work.\nExamples: compiler\n        Edward Child | compilateur\n        Edward Child | \u7de8\u8f2f\n        \u6797\u5049\nClass membership: att.global, att.canonical, att.datable", "meta": { "element": "resp", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-resp.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.datable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-resp.html"}}
{"id": "tei-title", "text": "title.\nDescription: contains a title for any kind of work.\nAttributes: level (indicates the bibliographic level for a title, that is, whether it identifies an article, book, journal, series, or unpublished material.); type (classifies the title according to some convenient typology.)\nExamples: Information Technology and the Research Process: Proceedings of\n                                        a conference held at Cranfield Institute of Technology, UK,\n                                        18\u201321 July 1989 | La vie mode d'emploi. Romans. | Analyser les textes de communication | Me\u0301langes de linguistique franc\u0327aise et de philologie et litte\u0301rature me\u0301die\u0301vales\n          offerts a\u0300 Monsieur Paul Imbs. | Les fleurs du Mal de Charles Baudelaire : une \u00e9dition \u00e9lectronique | quand il rentre de ses chantiers de ma\u00e7onnerie il dit rien, il pose son cul sur une\n          chaise, toujours au m\u00eame endroit, et il lit l'Humanit\u00e9. | \u6bdb\u8a9e\u9304 | \u5690\u66f8\uff1a\u8996\u754c\u8207\u820c\u5c16\u4e4b\u5916 | \u84bc\u5929\u6709\u6dda\u2014\u7121\u8a9e\u554f\u84bc\u5929\uff0c\u53f0\u5317\uff0c1997\u5e7412\u67081\u65e5\u3002 | \u5927\u822c\u82e5\u6ce2\u7f85\u871c\u591a\u7d93\uff1aOCR\u8fa8\u8b58\u7248\u672c | Hardy's Tess of the D'Urbervilles: a machine readable\n                              edition | Synth\u00e8se\n        an international journal for\nepistemology, methodology and history of\n                                        science\nClass membership: att.global, att.canonical, att.cmc, att.datable, att.typed, model.emphLike, model.msQuoteLike", "meta": { "element": "title", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-title.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.cmc", "att.datable", "att.typed", "model.emphLike", "model.msQuoteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-title.html"}}
{"id": "tei-meeting", "text": "Description: contains the formalized descriptive title for a meeting or conference, for use in a bibliographic description for an item derived from such a meeting, or as a heading or preamble to publications emanating from it.\nExamples: Ninth International Conference on Middle High German Textual Criticism, Aachen,\n          June 1998.\n        \n          List of Participants\n          \n            ...\n          \n          \n            ...\n          \n          \n        \n        ... | Colloque international : Duras, marges et transgressions, Nancy, 1er et 2 avril\n            2005\n        \n          liste des participants\n          \n            ...\n          \n          \n            ...\n          \n        \n        ... | 2007\u7b2c\u4e09\u5c46\u4e9e\u592a\u85dd\u8853\u6559\u80b2\u570b\u969b\u7814\u8a0e\u6703\n        \n          \u8207\u6703\u8005\u540d\u55ae\n          \n            \u99ac\u6842\u9806 \n          \n          \n            \u4ef2\u7028\u5f8b\u4e45\n          \n          \n        \n        ...\nClass membership: att.global, att.canonical, att.cmc, att.datable, model.divWrapper, model.respLike", "meta": { "element": "meeting", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-meeting.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.cmc", "att.datable", "model.divWrapper", "model.respLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-meeting.html"}}
{"id": "tei-imprint", "text": "Description: groups information relating to the publication or distribution of a bibliographic item.\nExamples: Oxford\n        Clarendon Press\n        1987 | Paris\n        Les \u00c9d. de Minuit\n        2001 | \u9999\u6e2f\n        \u7687\u51a0\n        2005\nAllowed children: classCode, catRef, respStmt\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "imprint", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-imprint.html", "children": ["classCode", "catRef", "respStmt"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-imprint.html"}}
{"id": "tei-publisher", "text": "publisher.\nDescription: provides the name of the organization responsible for the publication or distribution of a bibliographic item.\nExamples: Oxford\n        Clarendon Press\n        1987 | Paris\n        Les \u00c9ditions de Minuit\n        2001 | \u4e0a\u6d77\n        \u4e0a\u6d77\u53e4\u7c4d\u51fa\u7248\u793e\n        2008\nClass membership: att.global, att.canonical, model.imprintPart, model.publicationStmtPart.agency", "meta": { "element": "publisher", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-publisher.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "model.imprintPart", "model.publicationStmtPart.agency"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-publisher.html"}}
{"id": "tei-biblScope", "text": "scope of bibliographic reference.\nDescription: defines the scope of a bibliographic reference, for example as a list of page numbers, or a named subdivision of a larger work.\nExamples: pp 12\u201334\n      \n      II\n      12 | pp 12\u201334\n      \n      II\n      12 | \u9801\u6578 12\u201334\n      \n      II\n      12\nClass membership: att.global, att.citing, model.imprintPart", "meta": { "element": "biblScope", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-biblScope.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.citing", "model.imprintPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-biblScope.html"}}
{"id": "tei-citedRange", "text": "cited range.\nDescription: defines the range of cited content, often represented by pages or other units.\nExamples: pp 12\u201313\n      \n      II\n      12 | , vol. 3, pp.\n        4-5\nClass membership: att.global, att.citing, att.pointing, model.biblPart", "meta": { "element": "citedRange", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-citedRange.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.citing", "att.pointing", "model.biblPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-citedRange.html"}}
{"id": "tei-pubPlace", "text": "publication place.\nDescription: contains the name of the place where a bibliographic item was published.\nExamples: Oxford University Press\n        Oxford\n        1989 | Editions Deno\u00ebll\n        Paris\n        1975\nClass membership: att.global, att.naming, model.imprintPart, model.publicationStmtPart.detail", "meta": { "element": "pubPlace", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pubPlace.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.naming", "model.imprintPart", "model.publicationStmtPart.detail"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pubPlace.html"}}
{"id": "tei-bibl", "text": "bibliographic citation.\nDescription: contains a loosely-structured bibliographic citation of which the sub-components may or may not be explicitly tagged.\nExamples: Blain, Clements and Grundy: Feminist Companion to Literature in English (Yale,\n      1990) | Mazelier, Roger : G\u00e9rard de Nerval et l\u2019Humour divin, Le Mesnil Saint-Denis,\n        1995. | L'EnracinementSimone Weil, Pr\u00e9lude \u00e0 une d\u00e9claration des devoirs envers l'\u00eatre\n            humain . Gallimard1968. | \u856d\u5175\uff0c\u300a\u795e\u8a71\u5b78\u5f15\u8ad6\u300b\u3002\u53f0\u5317\uff1a\u6587\u6d25\uff0c2001\u3002 | \u6211\u7684\u5f9e\u5f71\u7d93\u904e\u3002\u6536\u9304\u65bc \u738b\u6f22\u502b\uff0c\u4e2d\u570b\u7121\u8072\u96fb\u5f71.\n          \u5317\u4eac\uff1a\u4e2d\u570b\u96fb\u5f71\n            1996\u3002 | The Interesting story of the Children in the Wood. In\n          Victor E Neuberg, The Penny Histories.\n          OUP1968. | Carlin\n          (Claire),\n        The Staging of Impotence : France\u2019s last\n          congr\u00e8s dans\n        Theatrum mundi : studies in honor of Ronald W.\n            Tobin, \u00e9d.\n          ClaireCarlin et\n          KathleenWine,\n          Charlottesville, Va.,\n          Rookwood Press,\n          2003.\nClass membership: att.global, att.canonical, att.cmc, att.declarable, att.docStatus, att.sortable, att.typed, model.biblLike, model.biblPart", "meta": { "element": "bibl", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-bibl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.cmc", "att.declarable", "att.docStatus", "att.sortable", "att.typed", "model.biblLike", "model.biblPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-bibl.html"}}
{"id": "tei-biblStruct", "text": "structured bibliographic citation.\nDescription: contains a structured bibliographic citation, in which only bibliographic sub-elements appear and in a specified order.\nExamples: Blain, Virginia\n          Clements, Patricia\n          Grundy, Isobel\n          The Feminist Companion to Literature in English: women writers from the middle ages\n            to the present\n          first edition\n          \n            Yale University Press\n            New Haven and London\n            1990 | David\n            Barstow\n          \n          \n            Susanne\n            Craig\n          \n          \n            Russ\n            Buettner\n          \n          Trump Took Part in Suspect Schemes to Evade Tax Bills\n          Behind the Myth of a Self-Made Billionaire, a Vast Inheritance From His Father\n        \n        \n          The New York Times\n          \n            New York\n            A. G. Sulzberger\n            Wednesday, October 3, 2018\n          \n          CLXVIII\n          58,104\n          1 | Anouilh, Jean\n          Antigone\n          premi\u00e8re \u00e9dition\n          \n            in Nouvelles pi\u00e8ces noires, La Table ronde\n            Paris\n            1955 | \u738b\u5927\u660e\n          \u6587\u5929\u884c\n          \u5ed6\u5168\u4eac\n          \u6297\u6230\u6587\u85dd\u5831\u520a\u7de8\u76ee\u5f59\u7de8\n          \u521d\u7248\n          \n            \u56db\u5ddd\u7701\u793e\u6703\u79d1\u5b78\u9662\n            \u6210\u90fd\n            1984\nAllowed children: analytic, monogr, series, relatedItem, citedRange\nClass membership: att.global, att.canonical, att.cmc, att.declarable, att.docStatus, att.sortable, att.typed, model.biblLike", "meta": { "element": "biblStruct", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-biblStruct.html", "children": ["analytic", "monogr", "series", "relatedItem", "citedRange"], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.cmc", "att.declarable", "att.docStatus", "att.sortable", "att.typed", "model.biblLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-biblStruct.html"}}
{"id": "tei-listBibl", "text": "citation list.\nDescription: contains a list of bibliographic citations of any kind.\nExamples: Works consulted\n        Blain, Clements and Grundy: Feminist Companion to\n                    Literature in English (Yale, 1990)\n                \n        \n          \n            The Interesting story of the Children in the Wood\n          \n          \n            The Penny Histories\n            Victor E Neuberg\n            \n              OUP\n              1968 | Liste des ouvrages cit\u00e9s\n        Les Petits Romantiques \n        \n          \n            La po\u00e9sie en prose\n          \n          \n            Aloysius Bertrand, \"inventeur\" du po\u00e8me en prose\n            Bert Gu\u00e9gand\n            \n              PUN\n              2000 | \u53c3\u8003\u66f8\u7c4d\n        \u6f58\u5b9a\u8861\u3001\u694a\u671d\u6587: \u86a9\u5c24\u7684\u50b3\u8aaa (\u8cb4\u967d\uff1a\u8cb4\u5dde\u6c11\u65cf\u51fa\u7248\u793e\uff0c1989 ) \n        \n          \n            \u4e2d\u570b\u53e4\u53f2\u7684\u50b3\u8aaa\u6642\u4ee3 \n          \n          \n            \u82d7\u65cf\u86a9\u5c24\u795e\u8bdd\uff0c\u8207\u9010\u9e7f\u4e4b\u6230\u3002\n            \u5433\u66c9\u6771\n            \n              \u5317\u4eac\uff1a\u6c11\u65cf\u6587\u5b78\u7814\u7a76 \n               1998\nAllowed children: desc, relation, listRelation, relation, listRelation\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declarable, att.sortable, att.typed, model.biblLike, model.frontPart", "meta": { "element": "listBibl", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listBibl.html", "children": ["desc", "relation", "listRelation", "relation", "listRelation"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declarable", "att.sortable", "att.typed", "model.biblLike", "model.frontPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listBibl.html"}}
{"id": "tei-relatedItem", "text": "Description: contains or references some other bibliographic item which is related to the present one in some specified manner, for example as a constituent or alternative version of it.\nAttributes: target (points to the related bibliographic element by means of an absolute or relative URI reference.)\nExamples: Shirley, James\n          The gentlemen of Venice\n          \n            New York\n            Readex Microprint\n            1953\n          \n          1 microprint card, 23 x 15 cm.\n        \n        \n          Three centuries of drama: English, 1642\u20131700\n        \n        \n          \n            \n              Shirley, James\n              The gentlemen of Venice\n              a tragi-comedie presented at the private house in Salisbury\n                Court by Her Majesties servants\n              \n                London\n                H. Moseley\n                1655\n              \n              78 p.\nClass membership: att.global, att.typed, model.biblPart", "meta": { "element": "relatedItem", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-relatedItem.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.biblPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-relatedItem.html"}}
{"id": "tei-l", "text": "verse line.\nDescription: contains a single, possibly incomplete, line of verse.\nExamples: Shall I compare thee to a summer's day? | Que toujours, dans vos vers, le sens coupant les mots\n      Suspende l'h\u00e9mistiche, en marque le repos.\nClass membership: att.global, att.cmc, att.enjamb, att.fragmentable, att.metrical, model.lLike", "meta": { "element": "l", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-l.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.enjamb", "att.fragmentable", "att.metrical", "model.lLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-l.html"}}
{"id": "tei-lg", "text": "line group.\nDescription: contains one or more verse lines functioning as a formal unit, e.g. a stanza, refrain, verse paragraph, etc.\nExamples: Let me be my own fool\n        of my own making, the sum of it\n      \n      \n        is equivocal.\n        One says of the drunken farmer:\n      \n      \n        leave him lay off it. And this is\n        the explanation. | Les amoureux fervents et les savants aust\u00e8res\n          Aiment \u00e9galement, dans leur m\u00fbre saison,\n          Les chats puissants et doux, orgueil de la maison,\n          Qui comme eux sont frileux et comme eux s\u00e9dentaires.\n        \n        \n          Amis de la science et de la volupt\u00e9\n          Ils cherchent le silence et l'horreur des t\u00e9n\u00e8bres ;\n          L'Er\u00e8be les e\u00fbt pris pour ses coursiers fun\u00e8bres,\n          S'ils pouvaient au servage incliner leur fiert\u00e9.\n        \n        \n          Ils prennent en songeant les nobles attitudes\n          Des grands sphinx allong\u00e9s au fond des solitudes,\n          Qui semblent s'endormir dans un r\u00eave sans fin ;\n        \n        \n          Leurs reins f\u00e9conds sont pleins d'\u00e9tincelles magiques,\n          Et des parcelles d'or, ainsi qu'un sable fin,\n          Etoilent vaguement leurs prunelles mystiques. | \u628a\u4f60\u7684\u5f71\u5b50\u52a0\u9ede\u9e7d\n        \u9183\u8d77\u4f86\n        \u98a8\u4e7e\n      \n      \n        \u8001\u7684\u6642\u5019\n        \u4e0b\u9152\nAllowed children: lg, lg\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declaring, att.divLike, att.typed, model.divPart, model.paraPart", "meta": { "element": "lg", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lg.html", "children": ["lg", "lg"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declaring", "att.divLike", "att.typed", "model.divPart", "model.paraPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lg.html"}}
{"id": "tei-sp", "text": "speech.\nDescription: contains an individual speech in a performance text, or a passage presented as such in a prose or verse text.\nExamples: The reverend Doctor Opimian\n        I do not think I have named a single unpresentable fish.\n      \n      \n        Mr Gryll\n        Bream, Doctor: there is not much to be said for bream.\n      \n      \n        The Reverend Doctor Opimian\n        On the contrary, sir, I think there is much to be said for him. In the first place [...]\n        Fish, Miss Gryll \u2014 I could discourse to you on fish by the hour: but for the present I\n          will forbear [...] | Val\u00e8re.\n        H\u00e9 bien ! Sabine, quel conseil me donneras-tu ?\n      \n      \n         Sabine.\n        Vraiment, il y a bien des nouvelles. Mon oncle veut r\u00e9sol\u00fbment que ma cousine \u00e9pouse\n            Villebrequin, et les affaires sont tellement avanc\u00e9es, que je crois qu'ils eussent \u00e9t\u00e9\n            mari\u00e9s d\u00e8s aujourd'hui, si vous n'\u00e9tiez aim\u00e9 ... Le bonhomme ne manquera pas\n            de faire loger ma cousine \u00e0 ce pavillon qui est au bout de notre jardin, et par ce moyen\n            vous pourriez l'entretenir \u00e0 l'insu de notre vieillard, l'\u00e9pouser, et le laisser pester\n            tout son so\u00fbl avec Villebrequin. | \u795d\u82f1\u53f0\n        \u6211\u5c31\u662f\u82f1\u53f0\u3002\u4e09\u5e74\u524d\u6211\u60f3\u51fa\u5916\u6c42\u5b78\uff0c\u6545\u800c\u6539\u626e\u7537\u88dd\uff0c\u4e0d\u671f\u4e0e\u6881\u5144\u76f8\u9047\uff0c\u4e09\u8f09\u540c\u7a97\u591a\u8499\u7167\u9867\uff0c\u82f1\u53f0\u611f\u6fc0\u4e0d\u76e1\u3002\n      \n      \n        \u6881\u5c71\u4f2f\n        \u8ce2\u5f1f\uff0c\u54e6\uff0c\u5ff5\u66f8\u7684\u6642\u5019\uff0c\u54b1\u5011\u662f\u5144\u5f1f\u76f8\u7a31\uff0c\u5982\u4eca\u4f60\u9019\u6a23\u7684\u6253\u626e\uff0c\u6211\u8a72\u7a31\u4f60\u8ce2\u5f1f\u5462\uff0c\u9084\u662f\u2026\u2026 \n      \n      \n        \u795d\u82f1\u53f0\n        \u8b80\u66f8\u6642\u7bc0\u6211\u662f\u5973\u626e\u7537\u88dd\uff0c\u7406\u8a72\u5144\u5f1f\u76f8\u7a31\uff0c\u5982\u4eca\u4e0d\u59a8\u6539\u7a31\u5144\u59b9\u3002\nAllowed children: speaker, lg, q\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.placement, att.written, model.divPart", "meta": { "element": "sp", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sp.html", "children": ["speaker", "lg", "q"], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.placement", "att.written", "model.divPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sp.html"}}
{"id": "tei-speaker", "text": "Description: contains a specialized form of heading or label, giving the name of one or more speakers in a dramatic text or fragment.\nExamples: Nancy and Robert\n        (speaking simultaneously)\n        The future? ... | Koch.\n        Ne risquez rien du tout, Monique ; rentrez.\n      \n      \n        Monique.\n        Rentrer ? comment voulez-vous que je rentre ? J'ai les cl\u00e9s de la voiture.\n      \n      \n        Koch.\n         Je rentrerai par mes propres moyens. \n      \n      \n        Monique.\n         Vous ? vos moyens ? quels moyens ? Seigneur ! Vous ne savez m\u00eame pas conduire, vous ne\n            savez pas reconna\u00eetre votre gauche de votre droite, vous auriez \u00e9t\u00e9 incapable de\n            retrouver ce fichu quartier tout seul, vous ne savez absolument rien faire tout seul. Je\n            me demande bien comment vous pourriez rentrer. \n      \n      \n        Koch.\n        J'appellerai un taxi. | \u6881\u5c71\u4f2f\u8207\u795d\u82f1\u53f0t\n        \uff08\u540c\u6642)\n        \u6881\u5c71\u4f2f\u8207\u795d\u82f1\u53f0\uff0c\u751f\u4e0d\u6210\u96d9\u6b7b\u4e0d\u5206\uff0c\u751f\u4e0d\u6210\u96d9\u6b7b\u4e0d\u5206\u3002\nClass membership: att.global, att.placement, att.written", "meta": { "element": "speaker", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-speaker.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.placement", "att.written"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-speaker.html"}}
{"id": "tei-stage", "text": "stage direction.\nDescription: contains any kind of stage direction within a dramatic text or fragment.\nAttributes: type (indicates the kind of stage direction.)\nExamples: A curtain being drawn.\n      Music\n      Enter Husband as being thrown off his horse and falls.\n      Exit pursued by a bear.\n      He quickly takes the stone out.\n      To Lussurioso.\n      Having had enough, and embarrassed for the family. \n      Disguised as Ansaldo.\n      Enter Latrocinio disguised as an empiric\n      At a window.\n      Aside. | Behold. Here the vpper part of the Scene open'd; when\n      straight appear'd a Heauen, and all the Pure Artes sitting on\n      two semicircular benches, one aboue another: who sate thus till the rest of the\n      Prologue was spoken, which being ended, they descended in\n      order within the Scene, whiles the Musicke plaid Our\n  Poet knowing our free hearts | La sc\u00e8ne est dans une place de ville.\n      , s'en allant.\n      (Arnolphe \u00f4te par trois fois le chapeau de dessus la t\u00eate d'Alain.)\n      , \u00e0 Georgette.\n      (Tous \u00e9tant rentr\u00e9s.)\n      , riant.\n      , lui montrant le logis d'AGN\u00c8S.\n      , \u00e0 part.\n      (Frappant \u00e0 la porte.)\n      , assis.\n      (Il se l\u00e8ve.) | \u96fb\u68af\u958b\u9580\n      \u6307\u63ee\u8072\n      \u5c0f\u9673\u548c\u5c0f\u738b\u9a0e\u8eca\u56de\u4f86\n      \u642c\u5bb6\u5de5\u4eba\u628a\u5bb6\u5177\u642c\u9032\u96fb\u68af\n      \u5c0f\u7389\u6e05\u9ede\u5bb6\u5177\u6578\u91cf\n      \u5c07\u7c3d\u6536\u55ae\u4ea4\u7d66\u642c\u5bb6\u5de5\u4eba\n      \u5bb6\u5177\u4f54\u53bb\u51fa\u5165\u53e3\uff0c\u5c0f\u7389\u986f\u5f97\u6709\u4e9b\u4e0d\u597d\u610f\u601d\u3002\n      \u5c0f\u9673\u773c\u775b\u70ba\u4e4b\u4e00\u4eae\n      \u96fb\u68af\u53e3\n      \u6084\u6084\u8a71\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.cmc, att.placement, att.written, model.stageLike", "meta": { "element": "stage", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-stage.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.cmc", "att.placement", "att.written", "model.stageLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-stage.html"}}
{"id": "tei-TEI", "text": "TEI document.\nDescription: contains a single TEI-conformant document, combining a single TEI header with one or more members of the\nAttributes: version (specifies the version number of the TEI Guidelines against which this document is valid.)\nExamples: The shortest TEI Document Imaginable\n            \n            \n              First published as part of TEI P2, this is the P5\n              version using a namespace.\n            \n            \n              No source: this is an original work.\n            \n          \n        \n        \n          \n            This is about the shortest TEI document imaginable. | A TEI Document containing four page images \n            \n            \n              Unpublished demonstration file.\n            \n            \n              No source: this is an original work. | Le document TEI le plus court possible.\n            \n            \n              D'abord publi\u00e9 comme faisant partie de la TEI P2.\n            \n            \n              Aucune source : il s'agit d'un document original.\n            \n          \n        \n        \n          \n            A peu pres, le document TEI le plus court envisageable. | TEI\u4e2d\u6587\u6307\u5f15\n            \n            \n              \u5c07\u8207TEI \u4e2d\u6587\u5728\u5730\u5316\u8a08\u5283\u7b49\u6587\u4ef6\u4e00\u540c\u51fa\u7248\n            \n            \n              \u8b6f\u81eaTEI P5 \u82f1\u6587\u6307\u5f15\n            \n          \n        \n        \n          \n            \u9019\u662fTEI P5\u7684\u4e2d\u6587\u6307\u5f15...\nAllowed children: teiHeader, TEI, TEI\nClass membership: att.global, att.typed, model.describedResource", "meta": { "element": "TEI", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-TEI.html", "children": ["teiHeader", "TEI", "TEI"], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.describedResource"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-TEI.html"}}
{"id": "tei-teiCorpus", "text": "TEI corpus.\nDescription: contains the whole of a TEI encoded corpus, comprising a single corpus header and one or more\nAttributes: version (specifies the version number of the TEI Guidelines against which this document is valid.)\nAllowed children: teiHeader\nClass membership: att.global, att.typed, model.describedResource", "meta": { "element": "teiCorpus", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-teiCorpus.html", "children": ["teiHeader"], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.describedResource"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-teiCorpus.html"}}
{"id": "tei-text", "text": "text.\nDescription: contains a single text of any kind, whether unitary or composite, for example a poem or drama, a collection of essays, a novel, a dictionary, or a corpus sample.\nExamples: Autumn Haze\n          \n        \n        \n          Is it a dragonfly or a maple leaf\n          That settles softly down upon the water? | Souvenir de la nuit du 4\n          \n        \n        \n          Il avait dans sa poche une toupie en buis. | Le body d'un texte peut \u00eatre remplac\u00e9 par un groupe de textes ench\u00e2ss\u00e9s, comme\n        dans la structure suivante : | \u61b6\u6c5f\u5357\n          \n        \n        \n          \u6c5f\u5357\u597d\uff0c\n          \u98a8\u666f\u820a\u66fe\u8af3\u3002\n          \u65e5\u51fa\u6c5f\u82b1\u7d05\u80dc\u706b\uff0c\n          \u6625\u4f86\u6c5f\u6c34\u7da0\u5982\u85cd\uff0c\n          \u80fd\u4e0d\u61b6\u6c5f\u5357\u3002 | The body of a text may be replaced by a group of nested texts, as in the following schematic: | Der Textk\u00f6rper kann durch eine Gruppierung von verschachtelten Texten ersetzt werden, wie das folgende Beispiel zeigt:\nAllowed children: front, body, group, back\nClass membership: att.global, att.declaring, att.typed, att.written, model.resource", "meta": { "element": "text", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-text.html", "children": ["front", "body", "group", "back"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.typed", "att.written", "model.resource"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-text.html"}}
{"id": "tei-body", "text": "text body.\nDescription: contains the whole body of a single unitary text, excluding any front or back matter.\nExamples: Nu scylun hergan hefaenricaes uard\n        metud\u00e6s maecti end his modgidanc\n        uerc uuldurfadur sue he uundra gihuaes\n        eci dryctin or astelid\u00e6\n        he aerist scop aelda barnum\n        heben til hrofe haleg scepen.\n        tha middungeard moncynn\u00e6s uard\n        eci dryctin \u00e6fter tiad\u00e6\n        firum foldu frea allmectig\n        primo cantauit C\u00e6dmon istud carmen.\nAllowed children: schemaSpec\nClass membership: att.global, att.declaring", "meta": { "element": "body", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-body.html", "children": ["schemaSpec"], "classes": ["att.global", "att.declaring"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-body.html"}}
{"id": "tei-group", "text": "group.\nDescription: contains the body of a composite text, grouping together a sequence of distinct texts (or groups of such texts) which are regarded as a unit for some purpose, for example the collected works of an author, a sequence of prose essays, etc.\nAllowed children: text, group, text, group\nClass membership: att.global, att.declaring, att.typed", "meta": { "element": "group", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-group.html", "children": ["text", "group", "text", "group"],		"url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-group.html", "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.typed"]}}
{"id": "tei-floatingText", "text": "floating text.\nDescription: contains a single text of any kind, whether unitary or composite, which interrupts the text containing it at any point and after which the surrounding text resumes.\nExamples: Hush, the players begin...\n          \n          \n            \n              \n                \n                  In Athens our tale takes place [...]\n                \n                \n              \n            \n          \n          \n            Now that the play is finished ... | Chut ! Les acteurs commencent...\n          \n          \n            \n              \n                \n                  Notre histoire se passe \u00e0 Ath\u00e8nes [...]\n                  \n                \n              \n            \n          \n          \n            La pi\u00e8ce est maintenant finie ... | \u5feb\u9ede\uff0c\u6f14\u54e1\u958b\u59cb\u4e86...\n          \n          \n            \n              \n                \n                  \u6545\u4e8b\u958b\u59cb\u65bc\u96c5\u5178...\n                \n                \n              \n            \n          \n          \n            \u6232\u5287\u7d50\u675f...\nAllowed children: front, body, group, back\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declaring, att.typed, model.attributable", "meta": { "element": "floatingText", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-floatingText.html", "children": ["front", "body", "group", "back"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declaring", "att.typed", "model.attributable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-floatingText.html"}}
{"id": "tei-div", "text": "text division.\nDescription: contains a subdivision of the front, body, or back of a text.\nExamples: Fallacies of Authority\n          The subject of which is Authority in various shapes, and the object, to repress all\n          exercise of the reasoning faculty.\n          \n            The Nature of Authority\n            With reference to any proposed measures having for their object the greatest\n            happiness of the greatest number [...]\n            \n              Analysis of Authority\n              What on any given occasion is the legitimate weight or influence to be attached to\n              authority [...] \n            \n            \n              Appeal to Authority, in What Cases Fallacious.\n              Reference to authority is open to the charge of fallacy when [...] | Les Chouans \n          \n             Premi\u00e8re partie\n             L'embuscade\n            \n              Chapitre premier \n              \n                I\n                Dans les premiers jours de l'an VIII, au commencement de vend\u00e9miaire, ou, pour\n                se conformer au calendrier actuel, vers la fin du mois de septembre 1799, une\n                centaine de paysans et un assez grand nombre de bourgeois, partis le matin de\n                Foug\u00e8res pour se rendre \u00e0 Mayenne, gravissaient la montagne de la P\u00e8lerine,\n                situ\u00e9e \u00e0 mi-chemin environ de Foug\u00e8res \u00e0 Ern\u00e9e, petite ville o\u00f9 les voyageurs\n                ont coutume de se reposer. | \u5c0d\u8a71\u7684\u55a7\u56c2\uff1a\u5df4\u8d6b\u6c40\u6587\u5316\u7406\u8ad6\u8ff0\u8a55\n          \u672c\u66f8\u4ee5\u4e2d\u570b\u4eba\u7684\u89c0\u9ede\uff0c\u4ecb\u7d39\u5df4\u8d6b\u6c40\u7684\u4e00\u751f\u5fd7\u696d\u3002\u6df1\u5165\u6dfa\u51fa\u3001\u5f15\u8b49\u5468\u8a73\u3002\u5c24\u5176\u9762\u5c0d\u6d77\u5cfd\u5169\u5cb8\u5287\u8b8a\u4e2d\u7684\u653f\u6cbb\u3001\u6587\u5316\u601d\u6f6e\uff0c\u5df4\u8d6b\u6c40\u5f9e\u5c0d\u8a71\u5230\u55a7\u5629\u7684\u7406\u8ad6\uff0c\u66f4\u5177\u6709\u6df1\u523b\u7684\u6b77\u53f2\u610f\u7fa9\uff0c\u767c\u4eba\u7701\u601d\u3002\n          \n            \u5f15\u8a00\uff1a\u5df4\u8d6b\u6c40\u5c0d\u8a71\u8ad6\u2014\u8f49\u578b\u671f\u7684\u6587\u5316\u7406\u8ad6\n            \u6587\u5316\u8f49\u578b\u671f\u7684\u6587\u85dd\u7406\u8ad6\uff0c\u4e00\u822c\u90fd\u5448\u73fe\u8457\u7279\u5225\u95dc\u6ce8\u6587\u85dd\u4e4b\u5916\u7684\u6b77\u53f2\u793e\u6703\u74b0\u5883\u7684\u50be\u5411\u3002\u4e0d\u904e\uff0c\u9019\u7a2e\u95dc\u6ce8\u5728\u4e8c\u5341\u4e16\u7d00\u4e4b\u524d\u7684\u6587\u8ad6\u4e2d\uff0c\u5927\u81f4\u4e0a\u5747\u4ee5\u4e00\u7a2e\u6587\u85dd\u5167\u5728\u898f\u5f8b\u8a9e\u6b77\u53f2\u793e\u6703\u8a9e\u5883\u4e8c\u5143\u5c0d\u7acb\u7684\u9762\u8c8c\u51fa\u73fe\u3002...\n            \n              \u773e\u8072\u55a7\u5629\uff1a\u8f49\u578b\u671f\u7684\u6587\u5316\u7406\u8ad6\n              \u7576\u4ee3\u897f\u65b9\u6587\u8ad6\u5c0d\u5df4\u8d6b\u6c40\u601d\u60f3\u7684\u770b\u6cd5\u8fe5\u7570\uff0c\u898b\u4ec1\u898b\u667a\u3002\u6709\u5f37\u8abf\u5176\u300c\u5c0d\u8a71\u6027\u300d\u7684\uff0c\u6709\u770b\u91cd\u4ed6\u7684\u300c\u8907\u8abf\u5c0f\u8aaa\u300d\u7406\u8ad6\u7684\uff0c\u4e5f\u6709\u8a9e\u8a00\u5b78\u3001\u7b26\u865f\u5b78\u3001\u54f2\u5b78\u548c\u7f8e\u5b78\u7684\u4e0d\u540c\u89d2\u5ea6\u4f86\u89e3\u91cb\u5df4\u8d6b\u6c40\u7684\u3002...\n              \n            \n            \n              \u54f2\u5b78\u5efa\u69cb\u8ad6\u8a9e\u5c0d\u8a71\u7f8e\u5b78\n              \u773e\u8072\u55a7\u5629\u7684\u6587\u5316\u7406\u8ad6\u5f62\u6210\u65bc\u4e8c\u25cb\u5e74\u4ee3\u672b\u548c\u4e09\u25cb\u5e74\u4ee3\uff0c\u662f\u5df4\u8d6b\u6c40\u601d\u60f3\u6210\u719f\u968e\u6bb5\u7684\u7d50\u6676\u3002...\nAllowed children: schemaSpec\nClass membership: att.global, att.declaring, att.divLike, att.placement, att.typed, att.written, model.divLike", "meta": { "element": "div", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div.html", "children": ["schemaSpec"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.divLike", "att.placement", "att.typed", "att.written", "model.divLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div.html"}}
{"id": "tei-div1", "text": "level-1 text division.\nDescription: contains a first-level subdivision of the front, body, or back of a text.\nExamples: Part I: Of Man \n        \n          Chap. I. Of Sense \n          Concerning the Thoughts of man... \n        \n      \n      \n        Part II: Of Common-Wealth | livre premier\n        \n          La Grand'salle\n          Il y a aujourd'hui trois cent quarante-huit ans six mois et dix-neuf jours que les\n          parisiens s'\u00e9veill\u00e8rent au bruit de toutes les cloches sonnant \u00e0 grande vol\u00e9e dans la\n          triple enceinte de la Cit\u00e9, de l'Universit\u00e9 et de la Ville. \n        \n      \n      \n        livre deuxi\u00e8me\n        \n          De Charybde en Scylla \n          La nuit arrive de bonne heure en janvier. Les rues \u00e9taient d\u00e9j\u00e0 sombres quand\n          Gringoire sortit du Palais. | \u7b2c\u4e00\u90e8\uff1a\u9670\u932f\u967d\u5dee\n        \n          \u7b2c\u4e00\u7ae0\n          \u4e7e\u9686\u5e74\u9593\uff0c\u5317\u4eac\u3002\u7d2b\u8587\u5e36\u8457\u4e2b\u982d\u91d1\u7463\uff0c\u4f86\u5230\u5317\u4eac\u5df2\u7d93\u5feb\u4e00\u500b\u6708\u4e86\u3002.. \n        \n      \n      \n        \u7b2c\u4e8c\u90e8: \u6c34\u6df1\u706b\u71b1\nAllowed children: schemaSpec\nClass membership: att.global, att.declaring, att.divLike, att.typed, model.div1Like", "meta": { "element": "div1", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div1.html", "children": ["schemaSpec"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.divLike", "att.typed", "model.div1Like"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div1.html"}}
{"id": "tei-div2", "text": "level-2 text division.\nDescription: contains a second-level subdivision of the front, body, or back of a text.\nExamples: The Second Partition:\n        The Cure of Melancholy\n        \n          \n            \n              Unlawful Cures rejected.\n              Inveterate melancholy, howsoever it may seem to\n              be a continuate, inexorable disease, hard to be\n              cured, accompanying them to their graves most part\n              (as Montanus observes), yet many\n              times it may be helped... \n              \n            \n          \n        \n        \n          \n            Sect. II. Memb. I\n            \n            \n          \n        \n        \n          \n            Sect. III. Memb. I | Chapitre II. Traitement \u00e9lectronique des donn\u00e9es en histoire de la litt\u00e9rature\n        fran\u00e7aise : bilan provisoire\n        \n          \n            \n              Les objectifs\n              Chaque \u00e9tudiant est convi\u00e9 \u00e0 parcourir la banque \u00e0 partir des diff\u00e9rentes entr\u00e9es\n              li\u00e9es au cours magistral qu'il suit en amphith\u00e9\u00e2tre...\n            \n          \n        \n        \n          \n            Sect. II. Subsection I. Exploitation p\u00e9dagogique de la BDHL\n            Pour la plupart des \u00e9tudiants en Lettres des g\u00e9n\u00e9rations pr\u00e9c\u00e9dentes, un\n            enseignement de l'histoire de la litt\u00e9rature allait de soi... \n          \n        \n        \n          \n            Sect. III. Subsection I. Etudes permises par la BDHL\n            L'existence d'une banque de donn\u00e9es, quelle qu'elle soit, permet d'envisager des\n            traitements statistiques. | \u7b2c\u4e09\u7ae0\uff1a\u5c0d\u8a71\u6027\u2014\u6587\u5316\u7406\u8ad6\u7684\u57fa\u77f3\n        \n          \n            \n              \u6b77\u53f2\u3001\u793e\u6703\u8207\u4f5b\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u4e3b\u7fa9\n              \u300a\u8ff0\u8a55\u300b\u958b\u5b97\u660e\u7fa9\uff0c\u904b\u7528\u6b77\u53f2\u552f\u7269\u4e3b\u7fa9\u7684\u89c0\u9ede\uff0c\u6279\u5224\u4f5b\u6d1b\u4f0a\u5fb7\u4e3b\u7fa9\u7684\u53cd\u6b77\u53f2\u548c\u53cd\u793e\u6703\u50be\u5411\u3002\u5df4\u8d6b\u6c40\u6307\u51fa... \n            \n          \n        \n        \n          \n            \u6253\u7834\u5167\u5728/\u5916\u5728\u3001\u4e3b\u89c0/\u5ba2\u89c0\u7684\u4e8c\u5143\u5c0d\u7acb\n            \u5728\u4e8c\u25cb\u5e74\u4ee3\u7684\u8607\u806f\u6587\u85dd\u754c\uff0c...\n          \n        \n        \n          \n            \u5efa\u7acb\u99ac\u514b\u601d\u4e3b\u7fa9\u548c\u793e\u6703\u5b78\u8a69\u5b78\n            \u300a\u793e\u6703\u5b78\u8a69\u5b78\u300b\u662f\u5df4\u8d6b\u6c40\u5c0d\u8a71\u7f8e\u5b78\u7684\u4e00\u500b\u76ee\u6a19\uff0c...\nAllowed children: schemaSpec\nClass membership: att.global, att.declaring, att.divLike, att.typed, model.div2Like", "meta": { "element": "div2", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div2.html", "children": ["schemaSpec"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.divLike", "att.typed", "model.div2Like"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div2.html"}}
{"id": "tei-div3", "text": "level-3 text division.\nDescription: contains a third-level subdivision of the front, body, or back of a text.\nExamples: Sect. II. Memb. I\n           \n        \n        \n          Memb. II Retention and Evacuation rectified.\n           \n        \n        \n          Memb. III Ayr rectified. With a digression of the Ayr. | Sect. II. Subsect. I Dictionnaires. \n           C'est un recueil de mots rang\u00e9s dans un ordre convenu...\n        \n        \n          Sect. II. Subsect. II. Qu'est-ce qu'un dictionnaire de langue ? .\n          Un dictionnaire de langue est un dictionnaire donnant les mots d'une langue et leurs\n          emplois...\n        \n        \n          Sect. II. Subsect. III. Qu'est-ce qu'un dictionnaire encyclop\u00e9dique ? \n          Un dictionnaire encyclop\u00e9dique est un dictionnaire qui contient des renseignements\n          sur les choses, sur les id\u00e9es | \u6253\u7834\u5167\u5728/\u5916\u5728\u3001\u4e3b\u89c0/\u5ba2\u89c0\u7684\u4e8c\u5143\u5c0d\u7acb\n          \u5728\u4e8c\u25cb\u5e74\u4ee3\u7684\u8607\u806f\u6587\u85dd\u754c\uff0c...\n        \n        \n          \u4ea4\u6d41\uff1a\u85dd\u8853\u8a71\u8a9e\u8207\u751f\u6d3b\u8a71\u8a9e\u7684\u5171\u6027\n          \u6797\u6797\u7e3d\u7e3d\u7684\u6587\u7406\u7406\u8ad6\u570d\u7e5e\u8457\u4f5c\u8005\u3001\u4f5c\u54c1\u548c\u8b80\u8005\u7684\u95dc\u4fc2\u554f\u984c\uff0c...\n        \n        \n          \u8a00\u8ac7\u548c\u97f3\u8abf\n          \u5728\u9019\u88e1\uff0c\u5df4\u8d6b\u6c40\u70ba\u8a00\u8ac7\u505a\u4e86\u4e00\u500b\u5927\u81bd\u7684\u5b9a\u7fa9\uff1a...\nAllowed children: schemaSpec\nClass membership: att.global, att.declaring, att.divLike, att.typed, model.div3Like", "meta": { "element": "div3", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div3.html", "children": ["schemaSpec"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.divLike", "att.typed", "model.div3Like"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div3.html"}}
{"id": "tei-div4", "text": "level-4 text division.\nDescription: contains a fourth-level subdivision of the front, body, or back of a text.\nExamples: Sect. II. Memb. I\n        \n          Subsect I. \u2014 Dyet rectified in substance.\n          Diet, diaitotiku, victus or\n          living \n        \n        \n          Subsect II. \u2014 Dyet rectified in quantity.\n          Man alone, saith Cardan, eates and drinks without appetite, and useth all his pleasures\n          without necessity | Sect. II. Subsect. I\n        \n          Alin\u00e9a I. HorlogerieLame de ressort.\n           Bande d'acier enroul\u00e9e formant le ressort d'une montre, d'une pendule. (Dict. XIXe\n          et XXe s.).\n        \n        \n          Alin\u00e9a II. \u2014 MenuiserieLame de parquet\n          Lame de parquet. Chacune des bandes de bois qui, embo\u00eet\u00e9es, constituent le\n          parquet | \u6253\u7834\u5167\u5728/\u5916\u5728\u3001\u4e3b\u89c0/\u5ba2\u89c0\u7684\u4e8c\u5143\u5c0d\u7acb\n        \n          \u85a9\u5eab\u6797\u7684\u300a\u6587\u5b78\u7814\u7a76\u7684\u793e\u6703\u5b78\u65b9\u6cd5\u300b\n          \u85a9\u5eab\u6797\u628a\u85dd\u8853\u53f2\u548c\u6587\u5b78\u53f2\u7684\u767c\u5c55\u5206\u6210\u5169\u500b\u90e8\u4efd\uff1a\u5167\u5728\u8207\u56e0\u679c\u90e8\u4efd\u3002...\n        \n        \n          \u7f8e\u7684\u672c\u8cea\n          \u4e94\u25cb\u81f3\u516d\u25cb\u5e74\u4ee3\u5728\u4e2d\u570b\u5927\u9678\u9032\u884c\u7684\u7f8e\u5b78\u5927\u8faf\u8ad6\uff0c\u4e00\u500b\u6838\u5fc3\u7684\u554f\u984c\u5c31\u662f\u7f8e\u7684\u672c\u8cea\u554f\u984c\u3002...\nAllowed children: schemaSpec\nClass membership: att.global, att.declaring, att.divLike, att.typed, model.div4Like", "meta": { "element": "div4", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div4.html", "children": ["schemaSpec"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.divLike", "att.typed", "model.div4Like"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div4.html"}}
{"id": "tei-div5", "text": "level-5 text division.\nDescription: contains a fifth-level subdivision of the front, body, or back of a text.\nExamples: Recipes\n        Chapter VI.\n        \n          Fruit and vegetable soups\n          ...\n          \n            Stocks for all kinds of soups\n            \n              Rich strong stock\n              \n            \n            \n              Medium Stock\n              \n            \n          \n          \n            Apple soup\n            \n              Ingredients\n              \n                2 lbs. of good boiling apples,\n                3/4 teaspoonful of white pepper,\n                6 cloves,\n                cayenne or ginger to taste,\n                3 quarts of medium stock\n              \n            \n            \n              Mode\n              Peel and quarter the apples taking out their cores; put them into\n              the stock, stew them gently till tender, Rub the whole through a\n              strainer, add the seasoning. give it one boil up, and serve.\n            \n            \n              Time\n              1 hour.\n            \n            \n              Average cost\n              per quart, 1s.\n            \n            \n              Seasonable\n              from September to December.\n            \n            \n              Sufficient\n               for 10 persons\n            \n            \n              The apple\n              This useful fruit is mentioned in Holy Writ; and Homer describes it\n              as valuable in his time... As a food, the apple cannot be considered\n              to rank high, as more than the half of it consists of water, and\n              the rest of its properties are not the most nourishing. It is\n              however a useful adjunct to other kinds of food, and, when cooked, is\n              esteemed as slightly laxative.\n            \n          \n          \n            Artichoke (Jerusalem) soup\n            ...\nAllowed children: schemaSpec\nClass membership: att.global, att.declaring, att.divLike, att.typed, model.div5Like", "meta": { "element": "div5", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div5.html", "children": ["schemaSpec"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.divLike", "att.typed", "model.div5Like"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div5.html"}}
{"id": "tei-div6", "text": "level-6 text division.\nDescription: contains a sixth-level subdivision of the front, body, or back of a text.\nExamples: Recipes\n        Chapter VI.\n        \n          Fruit and vegetable soups\n          ...\n          \n            Stocks for all kinds of soups\n            \n              Rich strong stock\n              \n                Ingredients\n                \n                  4 lbs of shin of beef,\n                  4 lbs of knuckle of veal,\n                  \n                  4 quarts of water\n                \n              \n              \n                Mode\n                Line a delicately clean stewpan... Strain through a very \n                fine hair sieve, or tammy, and it will be fit for use\n              \n              \n                Time\n                5 hours.\n              \n              \n                Average cost\n                1s 3d. per quart\n              \n            \n            \n              Medium Stock\nAllowed children: schemaSpec\nClass membership: att.global, att.declaring, att.divLike, att.typed, model.div6Like", "meta": { "element": "div6", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div6.html", "children": ["schemaSpec"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.divLike", "att.typed", "model.div6Like"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div6.html"}}
{"id": "tei-div7", "text": "level-7 text division.\nDescription: contains the smallest possible subdivision of the front, body or back of a text, larger than a paragraph.\nExamples: Recipes\n          Chapter VI.\n          \n            Fruit and vegetable soups\n            ...\n            \n              Stocks for all kinds of soups\n              \n                Asparagus soup\n                \n                  I.\n                  \n                    Ingredients\n                    \n                       ...\n                    \n                  \n                  \n                    Mode\n                    Put the beef, cut into pieces and rolled in flour, into a\n                    stewpan...\n                  \n                  \n                \n                \n                  II.\n                  \n                    Ingredients\n                    \n                       ...\n                    \n                  \n                  \n                    Mode\n                    Boil the peas, and rub them through a sieve; add the gravy...\nAllowed children: schemaSpec\nClass membership: att.global, att.declaring, att.divLike, att.typed, model.div7Like", "meta": { "element": "div7", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div7.html", "children": ["schemaSpec"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.divLike", "att.typed", "model.div7Like"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-div7.html"}}
{"id": "tei-divGen", "text": "automatically generated text division.\nDescription: indicates the location at which a textual division generated automatically by a text-processing application is to appear.\nAttributes: type (specifies what type of generated text division (e.g. index, table of contents, etc.) is to appear.)\nExamples: One use for this element is to allow document preparation\n            software to generate an index and insert it in the appropriate place in\n            the output.  The example below assumes that the indexName            \n            attribute on index elements in the text has been used to specify index\n            entries for the two generated indexes, named NAMES and THINGS:\n    \n      \n        \n          Bibliography\n          \n        \n        \n          Indices | Une utilisation de cet \u00e9l\u00e9ment est de permettre au logiciel de traiter des documents afin\n        de g\u00e9n\u00e9rer en sortie un index et de l' ins\u00e9rer \u00e0 l'endroit appropri\u00e9. L'exemple ci-dessous\n        suppose que l'attribut indexName sur les \u00e9l\u00e9ments index dans le texte a\n        \u00e9t\u00e9 employ\u00e9 pour sp\u00e9cifier des entr\u00e9es d'index pour deux index produits, nomm\u00e9s NAMES and\n        THINGS:\n    \n      \n        \n          Bibliographie\n          \n        \n        \n          Indices | Un autre usage de divGen est de sp\u00e9cifier l'emplacement d'une table des mati\u00e8res\n        automatiquement produite.\n    \n      \n        \n        \n          Pr\u00e9face\n           ... | \u53c3\u8003\u66f8\u76ee\n          \n        \n        \n          \u7d22\u5f15 | \u5e8f\n           ... | Another use for divGen is to specify the\n            location of an automatically produced table of contents:\n    \n      \n        \n        \n        \n          Preface\n           ...\nClass membership: att.global, att.typed, model.divGenLike, model.frontPart", "meta": { "element": "divGen", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-divGen.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.divGenLike", "model.frontPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-divGen.html"}}
{"id": "tei-trailer", "text": "Description: contains a closing title or footer appearing at the end of a division of a text.\nExamples: Explicit pars tertia | In stead of FINIS this advice I send,\n\tLet Rogues and Thieves beware of \n\tHamans END.\n      \n    \n    From EEBO A87070 | Explicit pars tertia | \u7562\u7adf\u8463\u5353\u6027\u547d\u5982\u4f55\uff0c\u4e14\u807d\u4e0b\u6587\u5206\u89e3\u3002 | In stead of FINIS this advice I send,\n        Let Rogues and Thieves beware of \n          Hamans END.\n      \n    \n    Aus EEBO A87070\nAllowed children: lg\nClass membership: att.global, att.cmc, att.placement, att.typed, att.written, model.divBottomPart", "meta": { "element": "trailer", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-trailer.html", "children": ["lg"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.placement", "att.typed", "att.written", "model.divBottomPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-trailer.html"}}
{"id": "tei-byline", "text": "byline.\nDescription: contains the primary statement of responsibility given for a work on its title page or at the head or end of the work.\nExamples: Written by a CITIZEN who continued all the\nwhile in London. Never made publick before. | \u00e9crit par Costals sur le feuillet blanc de cette lettre : \" cette correspondance n'\n          \u00e9tait pour vous qu' un jeu. \" | extraits de Villoison et de Schlegel. Commenc\u00e9 la r\u00e9daction du quatri\u00e8me\n        livre. | Reportage c\u00e9leste de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial au paradis | Zagreb :\n      de notre envoy\u00e9 sp\u00e9cial. | Par le docteur Martin Becanus, au tome troisiesme de ses\n          opuscules | \u7531\u4e00\u500b\u502b\u6566\u571f\u751f\u571f\u9577\u7684\u5e02\u6c11\u64b0\u5beb\uff0c\u5148\u524d\u672a\u66fe\u51fa\u7248\u904e\u3002 | \u9304\u81ea\u5979\u81ea\u5df1\u7684\u56de\u61b6\u9304 | \u4f86\u81ea\u83ef\u76db\u9813\u7684\u653f\u6cbb\u7de8\u8f2f\u55ac\u6cbb\uff0e\u74ca\u65af | \u91cd\u6176:\n      \u5916\u4ea4\u4f7f\u7bc0\u5c08\u7528 | \u6e90\u81ea\u7f8e\u570b\u54e5\u502b\u6bd4\u4e9e\u5927\u5b78\u535a\u58eb\u80e1\u9069 | Written from her own MEMORANDUMS | By George Jones, Political Editor, in Washington | BY\nTHOMAS PHILIPOTT,\nMaster of Arts,\n(Somtimes)\nOf Clare-Hall in Cambridge.\nAllowed children: docAuthor\nClass membership: att.global, att.cmc, model.divWrapper, model.pLike.front, model.titlepagePart", "meta": { "element": "byline", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-byline.html", "children": ["docAuthor"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.divWrapper", "model.pLike.front", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-byline.html"}}
{"id": "tei-dateline", "text": "dateline.\nDescription: contains a brief description of the place, date, time, etc. of production of a letter, newspaper story, or other work, prefixed or suffixed to it as a kind of heading or trailer.\nExamples: Walden, this 29. of August 1592 | Datum in Mexico primo die Augusti 1531\n        \n          Al muy Magnifico y muy Reverendo Se\u00f1or el Se\u00f1or obispo di\u00f3cesis Colmensis | Avignon, le 11 f\u00e9vrier. | Et, sur cet oc\u00e9an bourdonnant de mille vaguelettes, se leva l'arm\u00e9e caressante et si\n            tendre des merveilleuses sir\u00e8nes blondes aux seins durs comme \u00e7a. \n        \n          Thionne-Paris, 1950-1951. | 2008\u5e747\u67083\u65e5\uff0c\u9999\u6e2f\u3002 | \u81ea\u5df1\u60f3\u5403\u4eba\uff0c\u53c8\u6015\u88ab\u5225\u4eba\u5403\u4e86\uff0c\u90fd\u7528\u8457\u7591\u5fc3\u6781\u6df1\u7684\u773c\u5149\uff0c\u9762\u9762\u76f8\u89b7\u3002\u2026\u2026 \n        \n          \n            \u5357\u4eac\n            1918\u20131919 | and his heart was going like mad and yes I said yes I will Yes.\n        \n          \n            Trieste-Z\u00fcrich-Paris,\n            1914\u20131921\nAllowed children: docDate\nClass membership: att.global, att.cmc, att.written, model.divWrapper, model.pLike.front", "meta": { "element": "dateline", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dateline.html", "children": ["docDate"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.written", "model.divWrapper", "model.pLike.front"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dateline.html"}}
{"id": "tei-argument", "text": "argument.\nDescription: contains a formal list or prose description of the topics addressed by a subdivision of a text.\nExamples: Monte Video \u2014 Maldonado \u2014 Excursion\nto R Polanco \u2014 Lazo and Bolas \u2014 Partridges \u2014\nAbsence of Trees \u2014 Deer \u2014 Capybara, or River Hog \u2014\nTucutuco \u2014 Molothrus, cuckoo-like habits \u2014 Tyrant\nFlycatcher \u2014 Mocking-bird \u2014 Carrion Hawks \u2014\nTubes formed by Lightning \u2014 House struck | 28 janvier. J\u2019ai le plus grand mal \u00e0 me r\u00e9atteler aux Faux-Monnayeurs \u2014 La  Bastide. Fin mars. Besoin de couper mon travail. \u2014 Cuverville . Fin mai. Mise au net et       dactylographie de cinq chapitres des Faux-Monnayeurs. \u2014 8 juin. Achev\u00e9 les Faux- Monnayeurs. \u2014 14 juillet. D\u00e9part pour le Congo. | \u81ea\u6211\u8207\u4ed6\u8005\u7684\u95dc\u4fc2\u2014 \u500b\u9ad4\u611f\u6027\u5b58\u5728\u2014\u5171\u6709\u6027\u2014\u4ea4\u6d41\u6027\u2014\u540c\u6642\u6027\u2014 \u8cac\u4efb\u611f/\u56de\u61c9\u6027\u2014\u4ea6\u6b64\u4ea6\u5f7c\u2014\u4f60\u4e2d\u6709\u6211\u3001\u6211\u4e2d\u6709\u4f60\u2014\u540c\u6642\u5171\u5b58\u2014\u2014\u975e\u975e\u6b64\u5373\u5f7c\u2014\u975e\u4f60\u6b7b\u6211\u6d3b\u2014\u8996\u57df\u5269\u9918\u2014\u5916\u5728\u6027\u2014\u8d85\u5728\u6027\nClass membership: att.global, att.cmc, model.divWrapper, model.pLike.front, model.titlepagePart", "meta": { "element": "argument", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-argument.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.divWrapper", "model.pLike.front", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-argument.html"}}
{"id": "tei-epigraph", "text": "epigraph.\nDescription: contains a quotation, anonymous or attributed, appearing at the start or end of a section or on a title page.\nExamples: Lucret.\n          \n            petere inde coronam,\n            Vnde prius nulli velarint tempora Musae. | \u4fde\u5e73\u4f2f\n          \n            \u5c0f\u71d5\u5b50\u5176\u5be6\u4e5f\u7121\u6240\u611b\uff0c\n            \u53ea\u662f\u6c89\u6d78\u5728\u6726\u6727\u800c\u98c4\u5ffd\u7684\u590f\u591c\u5922\u91cc\u7f77\u4e86\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, model.divWrapper, model.pLike.front, model.titlepagePart", "meta": { "element": "epigraph", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-epigraph.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.divWrapper", "model.pLike.front", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-epigraph.html"}}
{"id": "tei-opener", "text": "opener.\nDescription: groups together dateline, byline, salutation, and similar phrases appearing as a preliminary group at the start of a division, especially of a letter.\nExamples: Walden, this 29. of August 1592 | Avignon, le 11 f\u00e9vrier. | \u00e0 Paris , le 2 septembre 1769\n      \n      Mais non, ma bonne amie, vous n' aviez pas raison de vous plaindre... | 1983\u5e747\u67083\u65e5 | \u676d\u5dde\u897f\u6e56\n          2008\u5e744\u67081\u65e5\n        \n        \u89aa\u611b\u7684\u5c0f\u5f35\uff1a\n      \n      \u5f88\u62b1\u6b49\uff0c\u6211\u4eca\u5929\u6709\u4e8b\u7121\u6cd5\u8d74\u7d04\uff0c\u5e0c\u671b\u60a8\u80fd\u8ad2\u89e3... | Great Marlborough Street\n          November 11, 1848\n        \n        My dear Sir,\n      \n      I am sorry to say that absence from town and other circumstances have prevented me from\n        earlier enquiring...\nAllowed children: argument, byline, dateline, epigraph, salute, signed\nClass membership: att.global, att.cmc, att.written, model.divTopPart", "meta": { "element": "opener", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-opener.html", "children": ["argument", "byline", "dateline", "epigraph", "salute", "signed"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.written", "model.divTopPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-opener.html"}}
{"id": "tei-closer", "text": "closer.\nDescription: groups together salutations, datelines, and similar phrases appearing as a final group at the end of a division, especially of a letter.\nExamples: perhaps you will favour me with a sight of it when convenient.\n        \n          I remain, &c. &c.\n          H. Colburn | N'y voyez que le signe de l'int\u00e9r\u00eat que je que je porte \u00e0 une profession qui fut la\n            mienne. Je d\u00e9sire en effet, ins\u00e9rer votre article dans un ouvrage sur la presse\n            fran\u00e7aise contemporaine. \n        \n          Veuillez agr\u00e9er, je vous prie, Monsieur, l'assurance de mes sentiments les\n              meilleurs. \n           Fran\u00e7oise Giroud | Voil\u00e0, cher Rhedi, ce que j' appelle le droit public. Voil\u00e0 le droit des gens, ou\n            plut\u00f4t celui de la raison. \n        \n          \u00e0 Paris , le 4 de la lune de Zilhag\u00e9, 1716. | \u4e0d\u4e45\uff0c\u6211\u5011\u5c31\u80fd\u518d\u898b\u9762\u3002\n        \n          \u795d\u4e8b\u4e8b\u9806\u5fc3\n          \u8b1d\u752f | \u81ea\u5df1\u60f3\u5403\u4eba\uff0c\u53c8\u6015\u88ab\u5225\u4eba\u5403\u4e86\uff0c\u90fd\u7528\u8457\u7591\u5fc3\u6781\u6df1\u7684\u773c\u5149\uff0c\u9762\u9762\u76f8\u89b7\u3002\u2026\u2026 \n        \n          \n            \u5357\u4eac\n            1918\u20131919 | and his heart was going like mad and yes I said yes I will Yes.\n        \n          \n            Trieste-Z\u00fcrich-Paris,\n            1914\u20131921\nAllowed children: signed, dateline, salute\nClass membership: att.global, att.cmc, att.written, model.divBottomPart", "meta": { "element": "closer", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-closer.html", "children": ["signed", "dateline", "salute"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.written", "model.divBottomPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-closer.html"}}
{"id": "tei-salute", "text": "salutation.\nDescription: contains a salutation or greeting prefixed to a foreword, dedicatory epistle, or other division of a text, or the salutation in the closing of a letter, preface, etc.\nExamples: To all courteous mindes, that will voutchsafe the readinge. | Faites toutes mes amiti\u00e9s \u00e0 votre femme et recevez, mon cher ami, l'expression de\n          mes sentiments affectueux et d\u00e9vou\u00e9s. | \u81f4\u656c\u555f\u8005\nClass membership: att.global, att.cmc, att.written, model.divWrapper", "meta": { "element": "salute", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-salute.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.written", "model.divWrapper"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-salute.html"}}
{"id": "tei-signed", "text": "signature.\nDescription: contains the closing salutation, etc., appended to a foreword, dedicatory epistle, or other division of a text.\nExamples: Thine to command Humph. Moseley | Sign'd and Seal'd,\n\tJohn Bull,Nic. Frog. | votre fid\u00e8le amante, Manon Lescaut. | \u674e\u6556\uff0c\u4e8e\u53f0\u5317\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, att.written, model.divBottomPart, model.divTopPart", "meta": { "element": "signed", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-signed.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.written", "model.divBottomPart", "model.divTopPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-signed.html"}}
{"id": "tei-postscript", "text": "Description: contains a postscript, e.g. to a letter.\nExamples: Rimaone\n            21 Nov 06\n          \n          Dear Susan,\n        \n        Thank you very much for the assistance splitting those\n\tlogs. I'm sorry about the misunderstanding as to the size of\n\tthe task. I really was not asking for help, only to borrow the\n\taxe. Hope you had fun in any case.\n        \n          Sincerely yours,\n          Seymour\n        \n        \n          P.S.\n          The collision occured on 06 Jul 01. | Printemps 1942 \n          \n          Cher ami, \n        \n        Le printemps vient maintenant. J'esp\u00e8re que l\u00e0 o\u00f9 tu es le climat \u00e0 cette saison n'est\n            pas encore p\u00e9nible. C'est le moment des travaux des champs ; peut-\u00eatre arrivera-t-on \u00e0\n            quelque chose pour toi. S'il n'y a pas moyen de te faire venir en France, faut-il faire\n            des d\u00e9marches pour essayer de te faire quitter l'Europe ? \u00c9cris-le-moi. \n        [...] \n        \n           Crois \u00e0 mon amiti\u00e9 fraternelle. \n          Simone Weil \n        \n        \n          P.S.\n          Voici la traduction de quelques vers grecs d'Eschyle. Ils sont prononc\u00e9s par\n              Prom\u00e9th\u00e9e, le dieu qui, d'apr\u00e8s les croyances des Grecs, avait sauv\u00e9 les hommes de la\n              destruction, avait vol\u00e9 le feu pour le leur donner et leur avait appris le langage, le\n              nombre, l'astronomie, les m\u00e9tiers et les arts. Il en fut puni et fut clou\u00e9 sur un\n              rocher. La trag\u00e9die d'Eschyle commence par la sc\u00e8ne o\u00f9 on le cloue ; il se tait\n              pendant ce temps, puis, quand ses bourreaux sont partis, il dit : [...] | \u8f9b\u4ea5\u4e09\u6708\u4e8c\u5341\u516d\n          \n          \u610f\u6620\u537f\u537f\u5982\u6664\uff1a\n        \n        \u543e\u4eca\u4ee5\u6b64\u66f8\u8207\u6c5d\u6c38\u5225\u77e3\uff01\u543e\u4f5c\u6b64\u66f8\uff0c\u6dda\u73e0\u548c\u7b46\u58a8\u9f4a\u4e0b\uff0c\u4e0d\u80fd\u7adf\u66f8\uff0c\u800c\u6b32\u64f1\u7b46\uff01\u53c8\u6050\u6c5d\u4e0d\u5bdf\u543e\u8877\uff0c\u8b02\u543e\u5fcd\u820d\u6c5d\u800c\u6b7b\uff0c\u8b02\u543e\u4e0d\u77e5\u6c5d\u4e4b\u4e0d\u6b32\u543e\u6b7b\u4e5f\uff0c\u6545\u9042\u5fcd\u60b2\u70ba\u6c5d\u8a00\u4e4b\u3002...\n        \n          \u591c\u56db\u9f13\u610f\u6d1e\u624b\u66f8\nClass membership: att.global, att.cmc, att.placement, att.written, model.divBottomPart", "meta": { "element": "postscript", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-postscript.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.placement", "att.written", "model.divBottomPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-postscript.html"}}
{"id": "tei-titlePage", "text": "title page.\nDescription: contains the title page of a text, appearing within the front or back matter.\nAttributes: type (classifies the title page according to any convenient typology.)\nExamples: THOMAS OF Reading.\n          OR, The sixe worthy yeomen of the West.\n        \n        Now the fourth time corrected and enlarged\n        By T.D.\n        \n          TP\n          Thou shalt labor till thou returne to duste\n          Printers Ornament used by TP\n        \n        Printed at London for T.P.\n               1612. | Histoire du Roi de Boh\u00eame\n           et de ses sept ch\u00e2teaux \n        \n        Pastiche.\n        Par Charles Nodier\n            \n        \n          O imitatores, servum pecus! \n          Horat., Epist. I. XIX, 19.\n        \n        PARIS, Delangle Fr\u00e8res \u00c9diteurs-libraires,\n              Place de la Bourse\n            \n        MDCCCXXX | \u7d05\u6a13\u5922\n          \u53c8\u540d\u77f3\u982d\u8a18\n        \n        \u6e05\u4e7e\u9686\u56db\u5341\u4e5d\u5e74\u7532\u8fb0\uff081784\u5e74\uff09\u5922\u89ba\u4e3b\u4eba\u5e8f\u672c\u6b63\u5f0f\u984c\u70ba\u300a\u7d05\u6a13\u5922\u300b\uff0c\u5728\u6b64\u4e4b\u524d\uff0c\u6b64\u66f8\u4e00\u822c\u90fd\u984c\u70ba\u300a\u77f3\u982d\u8a18\u300b\u3002\n        \u66f9\u96ea\u82b9\n        \n          HL\n          \u7d05\u6a13\u5922\u5716\u8a60\n          \u6e05\u5149\u7dd2\u520a\u672c\u7684\u300a\u7d05\u6a13\u5922\u300b\u63d2\u5716\uff0c\u6539\u7426\u756b\u3002\n        \n        \u6700\u65e9\u7684\u6284\u672c\u51fa\u73fe\u65bc\u6e05\u671d\u4e7e\u9686\u4e2d\u671f\u7684 \u7532\u620c\u5e74\uff081754\u5e74\uff09\u3002\nClass membership: att.global, att.typed, model.frontPart", "meta": { "element": "titlePage", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-titlePage.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.frontPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-titlePage.html"}}
{"id": "tei-docTitle", "text": "document title.\nDescription: contains the title of a document, including all its constituents, as given on a title page.\nExamples: The DUNCIAD, VARIOURVM.\n        WITH THE PROLEGOMENA of SCRIBLERUS. | LES CHOSES\n        Une histoire des ann\u00e9es soixante. | \u98df\u7269\u7684\u6b77\u53f2\n        \u900f\u8996\u4eba\u985e\u7684\u98f2\u98df\u8207\u6587\u660e\nAllowed children: titlePart\nClass membership: att.global, att.canonical, model.pLike.front, model.titlepagePart", "meta": { "element": "docTitle", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docTitle.html", "children": ["titlePart"], "classes": ["att.global", "att.canonical", "model.pLike.front", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docTitle.html"}}
{"id": "tei-titlePart", "text": "title part.\nDescription: contains a subsection or division of the title of a work, as indicated on a title page.\nAttributes: type (specifies the role of this subdivision of the title.)\nExamples: THE FORTUNES\n  AND MISFORTUNES Of the FAMOUS\n  Moll Flanders, &c.\n  \n        Who was BORN in NEWGATE,\n  And during a Life of continu'd Variety for\n  Threescore Years, besides her Childhood, was\n  Twelve Year a Whore, five times a Wife (wherof\n  once to her own Brother) Twelve Year a Thief,\n  Eight Year a Transported Felon in Virginia,\n  at last grew Rich, liv'd Honest, and died a\n  Penitent. | Cinq semaines en ballon.\n        Voyage de d\u00e9couvertes en Afrique par 3 anglais. | \u5343\u5e74\u4e00\u5606 \n        \u9019\u662f\u4e00\u4efd\u771f\u5be6\u7684\u8003\u5bdf\u65e5\u8a18\uff0c\u8a18\u9304\u4f59\u79cb\u96e8\u5728 20 \u4e16\u7d00\u6700\u5f8c\u5e7e\u500b\u6708\u7684\u6578\u842c\u91cc\u884c\u7a0b\u3002\u4f59\u79cb\u96e8\u8207\u9cf3\u51f0\u96fb\u8996\u53f0\u4e00\u884c\u65bc 1999 \u5e74 9 \u6708 27 \u65e5\u555f\u7a0b\uff0c\u5c0b\u8a2a\u4e16\u754c\u7684\u53e4\u8001\u6587\u660e\u3002\u65c5\u7a0b\u958b\u59cb\u6642\uff0c5 \u8f1b\u5409\u666e\u8eca\u5f9e\u9999\u6e2f\u6d77\u904b\u81f3\u57c3\u53ca\u4e9e\u6b77\u5c71\u5927\u6e2f\uff0c\u4eba\u54e1\u4e58\u5750\u98db\u6a5f\u81f3\u5e0c\u81d8\u96c5\u5178\uff0c\u8003\u5bdf\u5b8c\u5e0c\u81d8\u672c\u571f\u548c\u514b\u5229\u7279\u5cf6\u5f8c\u81f3\u958b\u7f85\uff0c\u8207\u5409\u666e\u8eca\u6703\u5408\uff0c\u7136\u5f8c\u7531\u5409\u666e\u8eca\u8d70\u5b8c\u5168\u7a0b\uff0c\u76f4\u81f3\u8fd4\u56de\u9999\u6e2f\u3002\nClass membership: att.global, att.typed, model.pLike.front, model.titlepagePart", "meta": { "element": "titlePart", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-titlePart.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.pLike.front", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-titlePart.html"}}
{"id": "tei-docAuthor", "text": "document author.\nDescription: contains the name of the author of the document, as given on the title page (often but not always contained in a byline).\nExamples: Travels into Several Remote Nations of the World, in Four\nParts.\n        \n         By Lemuel Gulliver, First a Surgeon,\nand then a Captain of several Ships | Le quart livre de faicts et dict Heroiques du bon\n\t  Pantagruel\n        \n        Compos\u00e9 par M. Fran\u00e7ois Rabelais docteur en Medicine.\nClass membership: att.global, att.canonical, att.cmc, model.divWrapper, model.pLike.front, model.titlepagePart", "meta": { "element": "docAuthor", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docAuthor.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.cmc", "model.divWrapper", "model.pLike.front", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docAuthor.html"}}
{"id": "tei-imprimatur", "text": "imprimatur.\nDescription: contains a formal statement authorizing the publication of a work, sometimes required to appear on a title page or its verso.\nExamples: Licensed and entred acording to Order. | Paris, 20 juin 1968; E. Berrat, Vicaire g\u00e9n\u00e9ral. | \u7248\u6b0a\u6240\u6709 \u7ffb\u5370\u5fc5\u7a76\nClass membership: att.global, model.titlepagePart", "meta": { "element": "imprimatur", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-imprimatur.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-imprimatur.html"}}
{"id": "tei-docEdition", "text": "document edition.\nDescription: contains an edition statement as presented on a title page of a document.\nExamples: The Third edition Corrected | 3e Edition Augment\u00e9e | \u4fee\u8a02\u7b2c\u4e09\u7248\nClass membership: att.global, model.pLike.front, model.titlepagePart", "meta": { "element": "docEdition", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docEdition.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.pLike.front", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docEdition.html"}}
{"id": "tei-docImprint", "text": "document imprint.\nDescription: contains the imprint statement (place and date of publication, publisher name), as given (usually) at the foot of a title page.\nExamples: Oxford, Clarendon Press, 1987\n    \n    Imprints may be somewhat more complex:\nLondon\nPrinted for E. Nutt,\nat \nRoyal Exchange;\nJ. Roberts in \nwick-Lane;\nA. Dodd without \nTemple-Bar;\nand J. Graves in \nSt. James's-street.\n               1722. | Oxford, Clarendon Press, 1987\n    \n    Das Impressum kann auch etwas komplexer sein:\n      London\n        Printed for E. Nutt,\n        at \n        Royal Exchange;\n        J. Roberts in \n        wick-Lane;\n        A. Dodd without \n        Temple-Bar;\n        and J. Graves in \n        St. James's-street.\n        1722. | 2006, Les Editions Trintexte, Trinity College, Toronto, Canada M5S\n        1H8 | La description de l'impression est parfois plus complexe:\n    \n      PARIS, Delangle Fr\u00e8res \u00c9diteurs-libraires,\n            Place de la Bourse\n        \n      MDCCCXXX | \u4e0a\u6d77\uff1a\u4e2d\u83ef\u66f8\u5c40\uff0c2001\u5e74\u3002 | 1995\u5e74\u521d\u7248\u767c\u884c\u65bc\u53f0\u5317\uff1a\u9ea5\u7530\u51fa\u7248\uff0c\u738b\u5fb7\u5a01\u4e3b\u7de8 ; \u53e6\u5916\u4ea6\u51fa\u7248\u65bc\u9999\u6e2f\uff1a \u57ce\u90a6; \u99ac\u4f86\u897f\u4e9e\uff1a\u57ce\u90a6\u3002\nAllowed children: pubPlace, docDate, publisher\nClass membership: att.global, model.pLike.front, model.titlepagePart", "meta": { "element": "docImprint", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docImprint.html", "children": ["pubPlace", "docDate", "publisher"], "classes": ["att.global", "model.pLike.front", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docImprint.html"}}
{"id": "tei-docDate", "text": "document date.\nDescription: contains the date of a document, as given on a title page or in a dateline.\nExamples: Oxford, Clarendon Press, 1987 | Lettres Modernes Minard, PARIS-CAEN\n            2003 | \u4e0a\u6d77\uff1a\u4e2d\u83ef\u66f8\u5c40\uff0c2001\u5e74\u3002\nClass membership: att.global, att.calendarSystem, att.cmc, att.datable, model.divWrapper, model.pLike.front, model.titlepagePart", "meta": { "element": "docDate", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docDate.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.calendarSystem", "att.cmc", "att.datable", "model.divWrapper", "model.pLike.front", "model.titlepagePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-docDate.html"}}
{"id": "tei-front", "text": "front matter.\nDescription: contains any prefatory matter (headers, abstracts, title page, prefaces, dedications, etc.) found at the start of a document, before the main body.\nExamples: Nam Sibyllam quidem Cumis ego ipse oculis meis vidi in ampulla\n          pendere, et cum illi pueri dicerent: \u03a3\u03af\u03b2\u03c5\u03bb\u03bb\u03b1 \u03c4\u03af\n          \u03b8\u03ad\u03bb\u03b5\u03b9\u03c2; respondebat illa: \u1f70\u03c0\u03bf\u03b8\u03b1\u03bd\u03b5\u1fd6\u03bd \u03b8\u03ad\u03bb\u03c9.\n          \n        \n        \n          For Ezra Pound il miglior fabbro. | \u00e0 la m\u00e9moire de Raymond Queneau\n        \n        \n          L'amiti\u00e9, l'histoire et la litt\u00e9rature m'ont fourni quelques-uns\n          des.personnages de ce livre. Toute autre ressemblance avec des\n          individus vivants ou ayant r\u00e9ellement ou fictivement exist\u00e9 ne\n          saurait \u00eatre que co\u00efncidence.\n          \n            Regarde de tous tes yeux, regarde (Jules Verne, Michel\n            Strogoff )\n            \n          \n        \n        \n          PR\u00c9AMBULE\n          \n            \n              L'\u0153il suit les chemins qui lui ont \u00e9t\u00e9 m\u00e9nag\u00e9s dans l'oeuvre\n              (Paul Klee, P\u00e4dagosisches Skizzenbuch)\n              \n            \n          \n           Au d\u00e9part, l'art du puzzle semble un art bref, un art mince, tout\n          entier contenu dans un maigre enseignement de la Gestalttheorie :\n          ... | Pr\u00e9face\n          Tant qu'il existera, par le fait des lois et des moeurs, une\n          damnation sociale cr\u00e9ant artificiellement, en pleine civilisation,\n          des enfers, et compliquant d'une fatalit\u00e9 humaine la destin\u00e9e qui\n          est divine ; tant que les trois probl\u00e8mes du si\u00e8cle, la d\u00e9gradation\n          de l'homme par le prol\u00e9tariat, la d\u00e9ch\u00e9ance de la femme par la faim,\n          l'atrophie de l'enfant par la nuit, ne seront pas r\u00e9solus; tant que,\n          dans certaines r\u00e9gions, l'asphyxie sociale sera possible; en\n          d'autres termes, et \u00e0 un point de vue plus \u00e9tendu encore, tant qu'il\n          aura sur la terre ignorance et mis\u00e8re, des livres de la nature de\n          celui-ci pourront ne pas \u00eatre inutiles.\n          \n            \n              Hauteville-House\n              1er janvier 1862 | \u5c0f\u71d5\u5b50\u5176\u5be6\u4e5f\u7121\u6240\u611b\uff0c\u53ea\u662f\u6c89\u6d78\u5728\u6726\u6727\u800c\u98c4\u5ffd\u7684\u590f\u591c\u5922\u91cc\u7f77\u4e86\u3002 \n        \n        \n          \u300a\u61b6\u300b\u7b2c\u4e09\u5341\u4e94\u9996 | \u8072\u660e\u555f\u4e8b\n        \n        \n          \u4f5c\u8005\u8072\u660e\n          \u66f8\u4e2d\u6240\u6709\u60c5\u7bc0\u5167\u5bb9\u7686\u70ba\u865b\u69cb\uff0c\u82e5\u6709\u96f7\u540c\uff0c\u7d14\u5c6c\u5de7\u5408\u3002 | To our three selves\n        \n        \n          Author's Note\n          All the characters in this book are purely imaginary, and if the\n          author has used names that may suggest a reference to living persons\n          she has done so inadvertently. ... | BACKGROUND:\n            Food insecurity can put children at greater risk of obesity because\n            of altered food choices and nonuniform consumption patterns.\n          \n          \n             OBJECTIVE:\n            We examined the association between obesity and both child-level\n            food insecurity and personal food insecurity in US children.\n          \n          \n             DESIGN:\n            Data from 9,701 participants in the National Health and Nutrition\n            Examination Survey, 2001-2010, aged 2 to 11 years were analyzed.\n            Child-level food insecurity was assessed with the US Department of\n            Agriculture's Food Security Survey Module based on eight\n            child-specific questions. Personal food insecurity was assessed with\n            five additional questions. Obesity was defined, using physical\n            measurements, as body mass index (calculated as kg/m2) greater than\n            or equal to the age- and sex-specific 95th percentile of the Centers\n            for Disease Control and Prevention growth charts. Logistic\n            regressions adjusted for sex, race/ethnic group, poverty level, and\n            survey year were conducted to describe associations between obesity\n            and food insecurity.\n          \n          \n             RESULTS:\n            Obesity was significantly associated with personal food insecurity\n            for children aged 6 to 11 years (odds ratio=1.81; 95% CI 1.33 to\n            2.48), but not in children aged 2 to 5 years (odds ratio=0.88; 95%\n            CI 0.51 to 1.51). Child-level food insecurity was not associated\n            with obesity among 2- to 5-year-olds or 6- to 11-year-olds.\n          \n          \n             CONCLUSIONS:\n            Personal food insecurity is associated with an increased risk of\n            obesity only in children aged 6 to 11 years. Personal\n            food-insecurity measures may give different results than aggregate\n            food-insecurity measures in children.\nClass membership: att.global, att.declaring", "meta": { "element": "front", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-front.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declaring"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-front.html"}}
{"id": "tei-back", "text": "back matter.\nDescription: contains any appendixes, etc. following the main part of a text.\nExamples: The Golden Dream or, the Ingenuous Confession\n          TO shew the Depravity of human Nature, and how apt the Mind is to be misled by Trinkets\n          and false Appearances, Mrs. Two-Shoes does acknowledge, that after she became rich, she\n          had like to have been, too fond of Money \n          \n        \n        \n        \n          A letter from the Printer, which he desires may be inserted\n          Sir.\n          I have done with your Copy, so you may return it to the Vatican, if you please;\n          \n          \n        \n        \n          The Books usually read by the Scholars of Mrs Two-Shoes are these and are sold at Mr\n          Newbery's at the Bible and Sun in St Paul's Church-yard.\n          \n            The Christmas Box, Price 1d.\n            The History of Giles Gingerbread, 1d.\n            \n            A Curious Collection of Travels, selected from the Writers of all Nations,\n            10 Vol, Pr. bound 1l.\n          \n        \n        \n          By the KING's Royal Patent, Are sold by J. NEWBERY, at the Bible and Sun in St.\n          Paul's Church-Yard.\n          \n            Dr. James's Powders for Fevers, the Small-Pox, Measles, Colds, &c. 2s.\n            6d\n            Dr. Hooper's Female Pills, 1s. | APPENDICE I \n          CHAPITRE XV bis \n          Des cruautez exerc\u00e9es par les Turcs, et autres peuples : et nomm\u00e9ment par les\n          Espagnols, beaucoup plus barbares que les Sauvages mesmes \n          Premierement Chalcondile en son histoire de la decadence de l'Empire des Grecs, ...\n        \n        \n           Appendice 2\n          Advertissement de l'autheur\n          Outre les augmentations bien amples, et la revision beaucoup plus exacte que je n'avoye\n          fait \u00e9s precedentes Editions, j'ai pour le contentement des Lecteurs, plusieurs endroits\n          de ceste quatrieme et derniere monstr\u00e9 ... | \u81fa\u7063\u73fe\u4ee3\u8a69\uf941\u6230\u53f2\u8cc7\uf9be\u5f59\u7de8\n          \u73fe\u4ee3\u8a69\uf941\u6230\u53f2\u7b2c\u4e00\u968e\u6bb5\n        \n        \n          \u767d\u5148\u52c7\u81f4\u7602\u5f26\uf915\u592b\n          \u60a8\u597d\uff0c\n          \u60a8\u7684\u526f\u672c\u6211\u5df2\u4f7f\u7528\u5b8c\u7562\uff0c\u53ef\u4ee5\u6b78\u9084\u4e86\uff0c\u9ebb\u7169\u60a8\u3002\n        \n        \n          \u672c\u8ad6\u6587\u63d0\u53ca\u7684\u5c08\u66f8\uff0c\u53ef\u65bc\u53f0\u7063\u5404\u5927\u66f8\u5e97\u8a62\u554f\u8a02\u8cfc\u3002\n          \n            \u9673\u82b3\u660e\u300a\u8a69\u8207\u73fe\u5be6\u300b\uff0c\u53f0\uf963\uff1a\u6d2a\u7bc4\uff0c1983\u3002\n            \uf915\u592b\u300a\u8a69\u4eba\u4e4b\u93e1\u300b\uff0c\u53f0\uf963\uff1a\u5927\u696d\uff0c1969\u3002\n            \u5ed6\u70b3\u60e0\u300a\u56de\u9867\u73fe\u4ee3\u300b\uff0c\u53f0\uf963\uff1a\u9ea5\u7530\uff0c1994\u3002\n          \n        \n        \n          \u8a69\u96c6\u3001\u8a69\u9078\u4e5f\u53ef\u65bc\u7db2\u8def\u66f8\u5e97\u8cfc\u5f97\u3002\n          \n            \u4f59\u5149\u4e2d\u300a\u5929\uf92b\u661f\u300b\uff0c\u53f0\uf963\uff1a\u6d2a\u7bc4\uff0c1976\u3002\n            \u5e2d\u6155\u84c9\u8457\u300a\u7121\u6028\u7684\u9752\u6625\u300b\uff0c\u53f0\uf963\uff0c\u5927\u5730\uff0c1983\u3002\nClass membership: att.global, att.declaring", "meta": { "element": "back", "module": "textstructure", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-back.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declaring"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-back.html"}}
{"id": "tei-g", "text": "character or glyph.\nDescription: represents a glyph, or a non-standard character.\nAttributes: ref (points to a description of the character or glyph intended.)\nExamples: ct\n    \n    This example points to a glyph element with the identifier ctlig like\n      the following: | fl\n    \n    Cet exemple pointe vers un \u00e9l\u00e9mentglyph\u00e0 l'aide du code\n        identifiantflig comme dans l'exemple suivant : | fl | per\n    \n    The medieval brevigraph per could similarly be considered as an individual glyph, defined in\n      a glyph element with the identifier per-glyph as follows:\nClass membership: att.global, att.typed, model.gLike", "meta": { "element": "g", "module": "gaiji", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-g.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.gLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-g.html"}}
{"id": "tei-charDecl", "text": "character declarations.\nDescription: provides information about nonstandard characters and glyphs.\nExamples: a\nAllowed children: desc, char, glyph\nClass membership: att.global, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "charDecl", "module": "gaiji", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-charDecl.html", "children": ["desc", "char", "glyph"], "classes": ["att.global", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-charDecl.html"}}
{"id": "tei-char", "text": "character.\nDescription: provides descriptive information about a character\nExamples: \u4eba | \u4eba\nAllowed children: unicodeProp, unihanProp, localProp, mapping, figure\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "char", "module": "gaiji", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-char.html", "children": ["unicodeProp", "unihanProp", "localProp", "mapping", "figure"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-char.html"}}
{"id": "tei-glyph", "text": "character glyph.\nDescription: provides descriptive information about a character glyph\nAllowed children: unicodeProp, unihanProp, localProp, mapping, figure\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "glyph", "module": "gaiji", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-glyph.html", "children": ["unicodeProp", "unihanProp", "localProp", "mapping", "figure"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-glyph.html"}}
{"id": "tei-localProp", "text": "locally defined property.\nDescription: provides a locally defined character (or glyph) property.\nExamples: \u4eba\nClass membership: att.global, att.gaijiProp", "meta": { "element": "localProp", "module": "gaiji", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-localProp.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.gaijiProp"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-localProp.html"}}
{"id": "tei-mapping", "text": "character mapping.\nDescription: contains one or more characters which are related to the parent character or glyph in some respect, as specified by the\nExamples: r\n      \u4eba | r\n      \u4eba\nClass membership: att.global, att.datable, att.typed", "meta": { "element": "mapping", "module": "gaiji", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-mapping.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-mapping.html"}}
{"id": "tei-unihanProp", "text": "unihan property.\nDescription: holds the name and value of a normative or informative Unihan character (or glyph) property as part of its attributes.\nAttributes: name (specifies the normalized name of a unicode han database (Unihan) property.); value (specifies the value of a named Unihan property)\nClass membership: att.global, att.gaijiProp", "meta": { "element": "unihanProp", "module": "gaiji", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unihanProp.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.gaijiProp"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unihanProp.html"}}
{"id": "tei-unicodeProp", "text": "unicode property.\nDescription: provides a Unicode property for a character (or glyph).\nAttributes: name (specifies the normalized name of a Unicode property.); value (specifies the value of a named Unicode property.)\nExamples: \u4eba\nClass membership: att.global, att.gaijiProp", "meta": { "element": "unicodeProp", "module": "gaiji", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unicodeProp.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.gaijiProp"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-unicodeProp.html"}}
{"id": "tei-metDecl", "text": "metrical notation declaration.\nDescription: documents the notation employed to represent a metrical pattern when this is specified as the value of a\nAttributes: type (indicates whether the notation conveys the abstract metrical form, its actual prosodic realization, or the rhyme scheme, or some combination thereof.); pattern (specifies a regular expression defining any value that is legal for this notation.)\nExamples: stressed syllable\n        unstressed syllable\n        metrical line boundary\n      \n    \n    This example is intended for the far more restricted case typified by the Shakespearean\n      iambic pentameter. Only metrical patterns containing exactly ten syllables, alternately\n      stressed and unstressed, (except for the first two which may be in either order) to each\n      metrical line can be expressed using this notation. | syllabe tonique\n        syllabe atone\n        pause m\u00e9trique\n      \n    \n    Cette notation d\u00e9crit ici la division en groupes rythmiques d'un vers compos\u00e9 de douze\n        syllabes (alexandrin) comme dans ce vers de Baudelaire : \n          J'ai longtemps habit\u00e9 sous de vastes portiques | \u4ec4\u8072\n        \u5e73\u8072\n        \u8a69\u884c\u5206\u754c\u7dda\nAllowed children: metSym\nClass membership: att.global, att.declarable, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "metDecl", "module": "verse", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-metDecl.html", "children": ["metSym"], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-metDecl.html"}}
{"id": "tei-metSym", "text": "metrical notation symbol.\nDescription: documents the intended significance of a particular character or character sequence within a metrical notation, either explicitly or in terms of other\nAttributes: value (specifies the character or character sequence being documented.); terminal (specifies whether the symbol is defined in terms of other symbols ()\nExamples: a stressed syllable\n      an unstressed syllable\n      xoo | syllabe tonique\n      syllabe atone\n      xoo | \u6291\u8072\n      \u63da\u8072\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "metSym", "module": "verse", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-metSym.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-metSym.html"}}
{"id": "tei-caesura", "text": "Description: marks the point at which a metrical line may be divided.\nExamples: Hw\u00e6t we Gar-Dena  in gear-dagum\n      \u00feeod-cyninga  \u00ferym gefrunon,\n      hy \u00f0a \u00e6\u00feelingas  ellen fremedon. | Souvent sur la montagne, \u00e0 l'ombre du vieux ch\u00eane,\n       Au coucher du soleil, tristement je m'assieds ; | \u67af\u85e4\u8001\u6a39\u660f\u9d09\n      \u5c0f\u6a4b\u6d41\u6c34\u4eba\u5bb6\n      \u53e4\u9053\u897f\u98a8\u7626\u99ac\n      \u5915\u967d\u897f\u4e0b\u65b7\u8178\u4eba\u5728\u5929\u6daf\nClass membership: att.global, model.lPart", "meta": { "element": "caesura", "module": "verse", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-caesura.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.lPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-caesura.html"}}
{"id": "tei-rhyme", "text": "Description: marks the rhyming part of a metrical line.\nAttributes: label (provides a label (usually a single letter) to identify which part of a rhyme scheme this rhyming string instantiates.)\nExamples: 'Tis pity learned virgins ever wed\n            \n        With persons of no sort of education,\n        Or gentlemen, who, though well born and bred,\n        Grow tired of scientific conversation:\n        I don't choose to say much on this head,\n        I'm a plain man, and in a single station,\n        But \u2014 Oh! ye lords of ladies intellectual,\n        Inform us truly, have they not hen-peck'd you all? | Tyger! Tyger! burning bright\n       In the forests of the night, \n       What immortal hand or eye\n       Could frame thy fearful symmetry? | \"Hark! Lakshman! Hark, again that cry!\n       It is, \u2014 it is my husband's voice!\n       hasten, to his succour fly,\n       No more hast thou, dear friend, a choice.\n       He calls on thee, perhaps his foes\n       Environ him on all sides round,\n       That wail, \u2014 it means death's final throes!\n       Why standest thou, as magic-bound? | Les \u00e9toiles, points d'or, percent les branches noires ; \n         Le flot huileux et lourd d\u00e9compose ses moires\n            \n         Sur l'oc\u00e9an bl\u00eami ;\n        Les nuages ont l'air d'oiseaux prenant la fuite,\n        Par moments le vent parle, et dit des mots sans suite\n            \n         Comme un homme endormi. | \u6545\u4eba\u897f\u8fad\u9ec3\u9db4 \u6a13\uff0c\n        \u7159\u82b1\u4e09\u6708\u4e0b\u63da\u5dde\uff1b\n        \u5b64\u5e06\u9060\u5f71\u78a7\u5c71\u76e1\uff0c\n        \u552f\u898b\u9577\u6c5f\u5929\u969b\u6d41sation\u3002\nClass membership: att.global, att.typed, model.lPart", "meta": { "element": "rhyme", "module": "verse", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rhyme.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.lPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rhyme.html"}}
{"id": "tei-set", "text": "setting.\nDescription: contains a description of the setting, time, locale, appearance, etc., of the action of a play, typically found in the front matter of a printed performance text (not a stage direction).\nExamples: The action takes place on February 7th between the hours of noon and six in the\n          afternoon, close to the Trenartha Tin Plate Works, on the borders of England and Wales,\n          where a strike has been in progress throughout the winter. | Bel apr\u00e8s-midi de printemps en 1899. Madame Claire Roc est assise dans un fauteuil en\n            osier et feuillette un magazine [...], on peut entendre des cris joyeux d'enfants. | Une repr\u00e9sentation \u00e0 l'h\u00f4tel de Bourgogne\n        La salle de l'H\u00f4tel de Bourgogne, en 1640. Sorte de hangar de jeu de paume am\u00e9nag\u00e9 et\n            embelli pour des repr\u00e9sentations.\n        La salle est un carr\u00e9 long ; on la voit en biais, de sorte qu'un de ses c\u00f4t\u00e9s forme le\n            fond qui part du premier plan, \u00e0 droite, et va au dernier plan, \u00e0 gauche, faire angle\n            avec la sc\u00e8ne qu'on aper\u00e7oit en pan coup\u00e9. | TEMPS\n            1640\n            LIEU\n            La salle de l'H\u00f4tel de Bourgogne | \u6545\u4e8b\u767c\u751f\u65bc\u4e5d\u6708\u516b\u65e5\u6b63\u5348\u5341\u4e8c\u9ede\u81f3\u4e09\u9ede\u9593\uff0c\u4f4d\u65bc\u53f0\u5317\u4e2d\u6b63\u7d00\u5ff5\u5802\u9644\u8fd1\uff0c\u6709\u7fa4\u773e\u5305\u570d\u6297\u8b70\u653f\u5e9c\u7684\u66f4\u540d\u653f\u7b56\u3002 | \u5834\u666f\n        \u5728\u4e00\u500b\u79cb\u9ad8\u6c23\u723d\u7684\u4e0b\u5348\uff0c\u4e2d\u6b63\u7d00\u5ff5\u5802\u524d | \u6642\u9593\uff1a\n            2007\n            \u5730\u9ede\uff1a\n            \u53f0\u5317\u5e02\u4e2d\u5fc3 | SCENE\n        A Sub-Post Office on a late autumn evening | TIME\n            1907\n            PLACE\n            East Coast village in England\nClass membership: att.global, model.frontPart.drama", "meta": { "element": "set", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-set.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.frontPart.drama"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-set.html"}}
{"id": "tei-prologue", "text": "prologue.\nDescription: contains the prologue to a drama, typically spoken by an actor out of character, possibly in association with a particular performance or venue.\nExamples: Wits, like physicians never can agree,\n          When of a different society.\n          New plays are stuffed with wits, and with deboches,\n          That crowd and sweat like cits in May-Day coaches.\n        \n        Written by a person of quality | Prologue\n        \n          Le Prologue.\n          Voil\u00e0. Ces personnages vont vous jouer l' histoire d' Antigone. Antigone, c' est la\n              petite maigre qui est assise l\u00e0-bas, et qui ne dit rien. Elle regarde droit devant\n              elle. Elle pense. Elle pense qu' elle va \u00eatre Antigone tout \u00e0 l' heure, qu' elle va\n              surgir soudain de la maigre jeune fille noiraude et renferm\u00e9e que personne ne prenait\n              au s\u00e9rieux dans la famille et se dresser seule en face du monde, seule en face de\n              Cr\u00e9on, son oncle, qui est le roi. Elle pense qu' elle va mourir, qu' elle est jeune et\n              qu' elle aussi, elle aurait bien aim\u00e9 vivre. Mais il n' y a rien \u00e0 faire. Elle s'\n              appelle Antigone et il va falloir qu' elle joue son r\u00f4le jusqu' au bout... | \u4f55\u6642\u59ca\u59b9\u518d\u76f8\u9022\uff0c\u96f7\u96fb\u8f5f\u8f5f\u96e8\u8499\u8499\uff1f\n          \u4e14\u7b49\u70fd\u7159\u975c\u56db\u9672\uff0c\u6557\u8ecd\u9ad8\u594f\u51f1\u6b4c\u56de\u3002\n          \u534a\u5c71\u5915\u7167\u5c1a\u542b\u8f1d\u3002\n          \u4f55\u8655\u76f8\u9022\uff1f\n          \u5728\u8352\u539f\u3002\n          \u5171\u540c\u53bb\u898b\u9ea5\u514b\u767d\u3002\n          \u6211\u4f86\u4e86\uff0c\u72f8\u8c93\u7cbe\u3002\n          \u7669\u86e4\u87c6\u53eb\u6211\u4e86\u3002\n          \u4f86\u4e5f\u3002\n          \u7f8e\u5373\u4e11\u60e1\u4e11\u5373\u7f8e\uff0c\u7ff1\u7fd4\u6bd2\u9727\u5996\u4e91\u91cc\u3002\n        \n        \u4e09\u5973\u5deb\u540c\u4e0b\nClass membership: att.global, model.frontPart.drama", "meta": { "element": "prologue", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-prologue.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.frontPart.drama"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-prologue.html"}}
{"id": "tei-epilogue", "text": "epilogue.\nDescription: contains the epilogue to a drama, typically spoken by an actor out of character, possibly in association with a particular performance or venue.\nExamples: Written by Colley Cibber, Esq and spoken by Mrs. Cibber\n            \n        \n          \n            Since Fate has robb'd me of the hapless Youth,\n            For whom my heart had hoarded up its truth;\n          \n          \n            By all the Laws of Love and Honour, now,\n            I'm free again to chuse, \u2014 and one of you\n          \n          \n            Suppose I search the sober Gallery; \u2014 No,\n            There's none but Prentices \u2014 & Cuckolds all a row:\n            And these, I doubt, are those that make 'em so.\n          \n          Pointing to the Boxes.\n          \n            'Tis very well, enjoy the jest: | Stances en forme d'\u00e9pilogue. \n        \n          Alidor.\n          \n            Que par cette retraite elle me favorise !\n            Alors que mes desseins cedent \u00e0 mes amours,\n             Et qu'ils ne s\u00e7auroient plus defendre ma franchise\n             Sa haine, et ses refus viennent \u00e0 leur secours.\n             J'avois beau la trahir, une secrette amorce\n             R'allumoit dans mon coeur l'amour par la piti\u00e9,\n             Mes feux en recevoient une nouvelle force,\n             Et tousjours leur ardeur en croissoit de moiti\u00e9. | \u6536\u5834\u8a69\n        \u98fe\u570b\u738b\u8005\u5411\u89c0\u773e\u81f4\u8fad\n        \n          \n            \u888d\u7b0f\u767b\u5834\u672c\u662f\u865b\uff0c\n            \u738b\u4faf\u537f\u76f8\u7e3d\u582a\u55e4\uff0c\n            \u4f46\u80fd\u535a\u5f97\u89c0\u773e\u559c\uff0c\n            \u4fbf\u662f\u529f\u6210\u5713\u6eff\u6642\u3002\nClass membership: att.global, model.frontPart.drama", "meta": { "element": "epilogue", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-epilogue.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.frontPart.drama"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-epilogue.html"}}
{"id": "tei-performance", "text": "performance.\nDescription: contains a section of front or back matter describing how a dramatic piece is to be performed in general or how it was performed on some specific occasion.\nExamples: Gateway Theatre, Edinburgh, 6 September 1948Anath BithiahAthene SeylerShendiRobert Rietty\n        Directed by E. Martin Browne | Th\u00e9\u00e2tre national du Petit-Od\u00e9on, Paris, du 10 D\u00e9cembre 1974\n              au 12 Janvier 1975Paul Val\u00e9ryMichel DuchaussoyJosephG\u00e9rad CaillaudM. TestePierre DuxMme TesteClaude WinterL'abb\u00e9 MossonJacques Toja\n        Adaptation et mise en sc\u00e8ne de Pierre Franck | Distribution Com\u00e9die des Champs-Elys\u00e9es, Paris,\n               1923(par ordre d'entr\u00e9e en sc\u00e8ne) Knock : Louis Jouvet | \u65b0\u7af9\u5e02\u6587\u5316\u5c40\u6f14\u85dd\u5ef3, 2008\u5e743\u670814\u65e5\u5289\u798f\u6625\u9673\u5fe0\u7fa9\u5289\u9e97\u6708\u9673\u6167\u5982\n        \u76e3\u88fd\uff1a \u674e\u6c38\u5f97 | \u9996\u6f14\u5047\u53f0\u5317\u570b\u5bb6\u5287\u9662\u65bc 2007\u5e7410\u670812\u65e5\n               \u5289\u9e97\u541b: \u5f90\u5830\u9234\u98fe | Cast of the original production at the Savoy Theatre, London, on\n            September 24, 1907\n               Colonel Hope : Mr A.E.George\nClass membership: att.global, model.frontPart.drama", "meta": { "element": "performance", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-performance.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.frontPart.drama"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-performance.html"}}
{"id": "tei-castList", "text": "cast list.\nDescription: contains a single cast list or dramatis personae.\nExamples: Mendicants\n          \n            Aafaa\n            Femi Johnson\n          \n          \n            Blindman\n            Femi Osofisan\n          \n          \n            Goyi\n            Wale Ogunyemi\n          \n          \n            Cripple\n            Tunji Oyelana\n          \n        \n        \n          Si Bero\n          Sister to Dr Bero\n          Deolo Adedoyin\n        \n        \n          Two old women\n          \n            Iya Agba\n            Nguba Agolia\n          \n          \n            Iya Mate\n            Bopo George\n          \n        \n        \n          Dr Bero\n          Specialist\n          Nat Okoro\n        \n        \n          Priest\n          Gbenga Sonuga\n        \n        \n          The old man\n          Bero's father\n          Dapo Adelugba\n        \n      \n      The action takes place in and around the home surgery of\nDr Bero, lately returned from the wars. | T.N.P. 1963\n        A la cr\u00e9ation au Festivai d'Avignon en juillet 1962, la\n            distribution \u00e9tait l\u00e9g\u00e8rement diff\u00e9rente : dans l'ordre ci-dessus : H\u00e9cube (Annie\n            Monnier) ; Iris (Paule No\u00ebl) ; Hector (Daniel lvernel) ; P\u00e2ris (Jean-Louis Trintignant)\n            ; Tro\u00efus (Bernard La\u00efk).\n        \n          \n            Andromaque\n            MARIA MAUBAN \n          \n          \n            H\u00e9l\u00e8ne\n            CHRISTIANE MINAZZOLLI\n          \n          \n            H\u00e9cube\n            ALINE BERTRAND\n          \n           Cassandre JUDITH MAGRE ANNE\n          \n            La Paix\n            DOMINIQUE VILAR\n          \n          \n            Iris \n            NOELLE VINCENT\n          \n          \n            La petite Polyx\u00e8ne\n            CLAUDINE MAUGEY\n          \n          \n            Hector\n            PIERRE VANECK\n          \n          \n            Ulysse\n            JEAN VILAR\n          \n          \n            Demokos\n             PASCAL MAZZOTTI \n          \n          \n            Priam\n            JEAN-FRAN\u00c7OIS REMY\n          \n          \n            P\u00e2ris\n            ROBERT ETCHEVERRY\n          \n          \n            Oiax\n            MARIO PILAR\n          \n          \n            Le Gabier\n            GEORGES GERET\n          \n          \n            Le G\u00e9om\u00e8tre\n            PHILIPPE AVRON\n          \n          \n            Abn\u00e9os\n            LUCIEN ARNAUD\n          \n          \n            Tro\u00eflus\n            MICHEL GONZALES\n          \n          \n            Olpid\u00e8s\n            MAURICE COUSSONNEAU\n          \n          \n            Busiris\n            GEORGES RIQUIER\n          \n          \n            Premier Vieillard\n            JEAN MONDAIN\n          \n          \n            Deuxi\u00e8me Vieillard\n            LUCIEN ARNAUD\n          \n          \n            Messagers\n            Bernard La\u00efk, Jean-Pierre Maurin.\n          \n          \n            Servantes troyennes\n            Christiane Oscar, No\u00eblle Vincent.\n          \n          \n            Notables\n            \n              Jean-Daniel Ehrrnann\n              Bernard Wawer\n              Bernard Klein\n            \n          \n          \n            Gardes grecs\n            Jean Dufau, Alain Deny, Jean-Jacques LeconteRichard Rein\n          \n        \n      \n      \n        Th\u00e9\u00e2tre de la Ville 1971\n        La pi\u00e8ce a \u00e9t\u00e9 reprise au Th\u00e9\u00e2tre de la Ville le 22 janvier 1971\n            dans une nouvelle mise en sc\u00e8ne de Jean Mercure, musique de Marc Wilkinson, sc\u00e9nographie\n            et costumes Yannis Kokkos. Elle a \u00e9t\u00e9 ensuite donn\u00e9e \u00e0 partir du 12 juillet dans le\n            cadre du 25e Festival d'Avignon, et continuera sa carri\u00e8re au Th\u00e9\u00e2tre de la Ville \u00e0\n            partir du 5 novembre 1971 (avec quelques modifications de distribution).\n        \n          \n            Andromaque\n            FRANCINE BERGE \n          \n          \n            H\u00e9l\u00e8ne\n            ANNIE DUPEREY\n          \n          \n            H\u00e9cube\n            LOUISE CONTE\n          \n          \n             Cassandre \n            ANNE DOAT\n          \n          \n            La Paix\n            JANDELINE\n          \n          \n            Iris \n            ISA MERCURE\n          \n          La petite Polyx\u00e8neCHRISTIANE SELLAM  ou VANINA VINITZKY\n               \n          \n            Hector\n            JOSE-MARIA FLOTATS\n          \n          \n            Ulysse\n            MICHEL DE RE\n          \n          \n            Demokos\n            MAURICE CHEVIT\n          \n          \n            Priam\n            ANDRE VALTIER\n          \n          \n            P\u00e2ris\n            DOMINIQUE MAURIN\n          \n          \n            Oiax\n            MARCO-PERRIN\n          \n          \n            Le Gabier\n            LAFLEUR\n          \n          \n            Le G\u00e9om\u00e8tre\n            BERNARD VERON\n          \n          \n            Abn\u00e9os\n            ANGELO BARDI\n          \n          \n            Tro\u00eflus\n            PHILIPPE NORMAND\n          \n          \n            Olpid\u00e8s\n            COUSSONNEAU\n          \n          \n            Busiris\n            JEAN MERCURE\n          \n          \n            Premier Vieillard\n            JEAN-MARIE BON\n          \n          \n            Deuxi\u00e8me Vieillard\n            EUGENE BERTHIER\n          \n          \n            Messagers\n            Jean-Claude Islert, Michel Sausin.\n          \n          \n            Servantes troyennes\n            Dominique Jayr, Annie Seurat, H\u00e9l\u00e8ne\n                  Augier\n          \n          \n            Gardes grecs\n            Jacques Gaffuri, Georges Joannon\n          \n          \n            Suivant de Busiris\n            Charles Capezzali\n          \n          \n            Un marin\n            Henry Courseaux | \u694a\u5ef6\u8f1d\n          \n            \u5c11\u5e74\u694a\u5ef6\u8f1d\n            \u674e\u5c11\u6625\n          \n          \n            \u4e2d\u5e74\u694a\u5ef6\u8f1d\n            \u5468\u4fe1\u82b3\n          \n          \n            \u4e2d\u5e74\u694a\u5ef6\u8f1d\n            \u8b5a\u5bcc\u82f1\n          \n          \n            \u8001\u5e74\u694a\u5ef6\u8f1d\n            \u99ac\u9023\u826f\n          \n        \n        \n          \u9435\u93e1\u516c\u4e3b\n          \u907c\u570b\u516c\u4e3b\uff0c\u5ac1\u694a\u5ef6\u8f1d\u70ba\u59bb\n          \u6885\u862d\u82b3\n        \n        \n          \u694a\u5bb6\u5144\u5f1f\n          \n            \u694a\u5ef6\u662d\n            \u99ac\u76db\u9f8d\n          \n          \n            \u694a\u5b97\u4fdd\n            \u59dc\u5999\u9999\n          \n        \n        \n          \u856d\u592a\u540e\n          \u907c\u666f\u5b97\u8036\u5f8b\u8ce2\u7684\u7687\u540e\n          \u8299\u84c9\u8349\n        \n        \n          \u56db\u592b\u4eba\n          \u9ad8\u7389\u5029\n        \n        \n          \u4f58\u592a\u541b\n          \u694a\u5ef6\u8f1d\u7684\u6bcd\u89aa\n          \u99ac\u5bcc\u797f\n        \n      \n      \u5834\u666f\u4ea4\u63db\u65bc\u907c\u570b\u5ef7\u5167\u8207\u98db\u864e\u5cfd\u5b8b\u71df\u4e4b\u9593\u3002\nAllowed children: castItem, castGroup\nClass membership: att.global, model.frontPart.drama, model.inter, model.standOffPart", "meta": { "element": "castList", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-castList.html", "children": ["castItem", "castGroup"], "classes": ["att.global", "model.frontPart.drama", "model.inter", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-castList.html"}}
{"id": "tei-castGroup", "text": "cast list grouping.\nDescription: groups one or more individual\nExamples: Walter\n          Mr Frank Hall\n        \n        \n          Hans\n          Mr F.W. Irish\n        \n        friends of Mathias | Messagers\n        Jean-Claude Islert, Michel Sausin.\n      \n      \n        Servantes troyennes\n        Dominique Jayr, Annie Seurat, H\u00e9l\u00e8ne\n            Augier | \u7a0b\u8776\u8863\n          \u5f35\u570b\u69ae\n        \n        \n          \u83ca\u4ed9\n          \u978f\u4fd0\n        \n        \u539f\u662f\u5993\u5973\uff0c\u5f8c\u5ac1\u6bb5\u5c0f\u6a13\u70ba\u59bb\nAllowed children: castItem, castGroup, roleDesc, trailer\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "castGroup", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-castGroup.html", "children": ["castItem", "castGroup", "roleDesc", "trailer"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-castGroup.html"}}
{"id": "tei-castItem", "text": "cast list item.\nDescription: contains a single entry within a cast list, describing either a single role or a list of non-speaking roles.\nAttributes: type (characterizes the cast item.)\nExamples: Player\n        Mr Milward | Un marin\n        Henry Courseaux | Agent de police, dessinateur, serrurier, etc. | \u6bb5\u5c0f\u6a13\n        \u5f35\u8c50\u6bc5 | \u5f35\u570b\u69ae\u3001\u5f35\u8c50\u6bc5\u3001\u978f\u4fd0\u2026\u7b49\u7b49 | Constables, Drawer, Turnkey, etc.\nClass membership: att.global, att.typed", "meta": { "element": "castItem", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-castItem.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-castItem.html"}}
{"id": "tei-role", "text": "role.\nDescription: contains the name of a dramatic role, as given in a cast list.\nAttributes: gender (specifies the gender of the role.)\nExamples: Joan Trash\n      A Ginger-bread-woman | Le professeur Rubeck\n      sculpteur | \u9127\u80af\n      \u8607\u683c\u862d\u570b\u738b\nClass membership: att.global, model.castItemPart", "meta": { "element": "role", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-role.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.castItemPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-role.html"}}
{"id": "tei-roleDesc", "text": "role description.\nDescription: describes a character's role in a drama.\nExamples: gentlemen of leisure | valet de chasse | \u60a0\u9592\u7684\u7d33\u58eb\nClass membership: att.global, model.castItemPart", "meta": { "element": "roleDesc", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-roleDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.castItemPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-roleDesc.html"}}
{"id": "tei-actor", "text": "Description: contains the name of an actor appearing within a cast list.\nAttributes: sex (specifies the sex of the actor.); gender (specifies the gender of the actor.)\nExamples: Mathias\n        the Burgomaster\n        Mr. Henry Irving | Mrs Saunders\n\tla logeuse\n\tSylvia Marriott | \u6881\u5c71\u4f2f\n        \u7aae\u66f8\u751f\n        \u51cc\u6ce2\nClass membership: att.global, att.canonical, model.castItemPart", "meta": { "element": "actor", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-actor.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "model.castItemPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-actor.html"}}
{"id": "tei-spGrp", "text": "speech group.\nDescription: contains a group of speeches or songs in a performance text presented in a source as constituting a single unit or\nExamples: FRAULEIN SCHNEIDER:\n         Herr Schultz! Can I believe what I see? (HERR SCHULTZ nods \nproudly) But this is \u2014 too much to accept. So rare \u2014 so costly \u2014\nso luxurious. \n      \n      (She sings)\n      \n        \n          If you bought me diamonds, If you bought me pearls,\n          If you bought me roses like some other gents\n          Might bring to other girls,\n          It couldn't please me more\n          Than the gift I see -\n          (She takes a large pineapple out of the bag)\n          A pineapple for me!\n        \n        \n          SCHULTZ:\n          (Singing) \n          If, in your emotion, \n          You began to sway, \n          Went to get some air, \n          Or grabbed a chair \n          To keep from fainting dead away, \n          It couldn't please me more \n          Than to see you cling \n          To the pineapple I bring.\n        \n        \n          \nBOTH:\n          Ah, ah, ah, ah, ah, ah, ah, ah\n        \n        \n        (They dance)\n      \n      \n        FRAULEIN SCHNEIDER: \n        But you must not bring me\nany more pineapples! Do you hear? It is not proper.  It is a gift a\nyoung man would present to his lady love. It makes me blush!\nAllowed children: sp\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.typed, model.divPart", "meta": { "element": "spGrp", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-spGrp.html", "children": ["sp"], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.typed", "model.divPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-spGrp.html"}}
{"id": "tei-move", "text": "movement.\nDescription: marks the actual movement of one or more characters.\nAttributes: type (characterizes the movement, for example as an entrance or exit.); where (specifies the direction of a stage movement.); perf (identifies the performance or performances in which this movement occurred as specified by pointing to one or more)\nExamples: First performance\n        \n          \n            Bellafront\n          \n          \n        \n      \n      \n       Enter\n        Bellafront mad. | Premi\u00e8re apparition\n        \n          \n            Clarence\n          \n        \n      \n      (Entre Clarence,\n          entour\u00e9 de gardes). | \u7b2c\u4e00\u5834\u6232\n        \n          \n            \u694a\u56db\u90ce\n          \n          \n        \n      \n      \n      \n        \u9032\u5834\uff1a\u694a\u56db\u90ce\uff0c\u9b31\u60b6\u601d\u9109\u3002\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.typed, model.stageLike", "meta": { "element": "move", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-move.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.typed", "model.stageLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-move.html"}}
{"id": "tei-view", "text": "view.\nDescription: describes the visual context of some part of a screen play in terms of what the spectator sees, generally independent of any dialogue.\nExamples: Max joins his daughter\nat the window. Rain sprays his\n        face\u2014 \n      Max's POV He sees occasional\nwindows open, and just across from his apartment\nhouse, a man opens the front door of\n        a brownstone\u2014 | Plan d'ensemble des fillettes qui regardent Mouchette. Plan\n              rapproch\u00e9 de la main de l'institutrice pianotant nerveusement.\n            Retour sur les fillettes qui ricanent. Mouchette, face \u00e0 nous, ne peut retenir\n            ses larmes. N'y tenant plus, elle prend son visage dans ses mains et hoqu\u00e8te de\n            sanglots. Fondu encha\u00een\u00e9. | Pr\u00e9fecture - bureau fonctionnaire - int\u00e9rieur jour Plan am\u00e9ricain\n            d'un fonctionnaire assis derri\u00e8re un bureau (il est vu de profil), consultant un fichier\n            dans une bo\u00eete ouverte devant lui. Il sort une fiche et l\u00e8ve la t\u00eate. C'est un homme\n            d'une quarantaine d'ann\u00e9es, un aspect solide, concret, et un air relativement bon\n            enfant. Dans son regard, pourtant, on voit passer par moments une lueur froide,\n            inqui\u00e9tante. \n        \n          FONCTIONNAIRE\n          Robert Klein, vous avez dit ? | \u99ac\u514b\u601d\u96a8\u4ed6\u5973\u5152\u5230\u7a97\u908a\u3002\u96e8\u6c34 \u6253\u5728\u4ed6\u81c9\u4e0a\u2014 \n      \u99ac\u514b\u601d\u7684\u8996\u9ede \u4ed6\u770b\u898b\u4e00\u4e9b\u6253\u958b\u7684\u7a97\u6236\uff0c\u800c\u5c31\u5728\u4ed6\u516c\u5bd3\u5c0d\u9762\uff0c\u6709\u4e00\u500b\u7537\u5b50 \u6b63\u6253\u958b\u5bcc\u9e97\u5802\u7687\u7684\u5927\u9580\u3002\u2014 | \u9999\u6e2f\u9cf3\u51f0\u885b\u8996\u53f0\n        \n          \u65c1\u767d\n          2008\u5317\u4eac\u5967\u904b\u7684\u8056\u706b\u7a0d\u5f8c\u5373\u5c07\u50b3\u905e\u5230\u9999\u6e2f\u4e5d\u9f8d\uff0c\u6211\u5011\u6709\u6700\u65b0\u7684\u73fe\u5834\u5be6\u6cc1\u76f4\u64ad\u65bc\u60a8\u3002\n        \n      \n      \n        \u9999\u6e2f\u4e5d\u9f8d\u8857\u9053\u3002\u56db\u8655\u662f\u570d\u89c0\u7684\u7fa4\u773e\u3002\u8a18\u8005\u7ad9\u5728\u8056\u706b\u50b3\u905e\u8def\u7dda\u65c1\u3002\n        \n          \u4e3b\u6301\u4eba\n          \u5927\u5bb6\u597d\uff0c\u6211\u73fe\u5728\u5728\u9999\u6e2f\u7684\u4e5d\u9f8d\u3002 | BBC World symbol\n        \n          Voice Over\n          Monty Python's Flying Circus tonight comes to you live\n  from the Grillomat Snack Bar, Paignton.\n        \n      \n      \n        Interior of a nasty snack bar. Customers around, preferably\n  real people. Linkman sitting at one of the plastic tables.\n        \n          Linkman\n          Hello to you live from the Grillomat Snack Bar.\nClass membership: att.global, model.stageLike", "meta": { "element": "view", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-view.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.stageLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-view.html"}}
{"id": "tei-camera", "text": "camera.\nDescription: describes a particular camera angle or viewpoint in a screen play.\nExamples: George glances at the window\u2014and freezes.\nNew angle\u2014shock cut\nOut the window the body of a dead man suddenly slams into frame | Plan am\u00e9ricain (tr\u00e8s l\u00e9g\u00e8re plong\u00e9e) de la plate-forme\n          bond\u00e9e. Pano sur Klein qui se glisse dans le couloir\n          int\u00e9rieur du v\u00e9hicule, jusqu'\u00e0 une jeune femme qui se tient debout. | \u55ac\u6cbb\u671b\u5411\u7a97\u6236\uff0c\u51cd\u4f4f\u3002 \u65b0\u89d2\u5ea6\u2014shock\n        cut\uff08\u51dd\u4f4f\uff09 \u7a97\u5916\u4e00\u5177\u5c4d\u9ad4\u7a81\u7136\u7830\u5411\u756b\u9762\nClass membership: att.global, att.typed, model.stageLike", "meta": { "element": "camera", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-camera.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.stageLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-camera.html"}}
{"id": "tei-sound", "text": "sound.\nDescription: describes a sound effect or musical sequence specified within a screen play or radio script.\nAttributes: type (categorizes the sound in some respect, e.g. as music, special effect, etc.); discrete (indicates whether the sound overlaps the surrounding speeches or interrupts them.)\nExamples: Benjy\n        Now to business.\n      \n      \n        Ford and Zaphod\n        To business.\n      \n      Glasses clink.\n      \n        Benjy\n        I beg your pardon?\n      \n      \n        Ford\n        I'm sorry, I thought you were proposing a toast. | Plan am\u00e9ricain serr\u00e9 de Zazie, en chemise de nuit, dans les v\u00e9c\u00e9s,\n          tout carrel\u00e9s de clair. Au vasistas, passe un rayon de soleil matinal. Zazie r\u00e9fl\u00e9chit et\n          colle son oreille sur la cloison. La maison est tellement silencieuse qu'elle doit se\n          demander si elle va tirer la chasse d'eau ou non. Elle sourit et imagine qu'elle entend le\n          bruit de m\u00e9tro (bruit off), puis, suivie en court\n          panoramique, elle va tirer la chasse d'eau. Bruit de d\u00e9marrage\n            d'une automobile, grincement de changement de vitesse. [Etonn\u00e9e, Zazie\n          recommence. Cette fois, bruit du chariot d'une machine \u00e0 \u00e9crire qui revient\n          \u00e0 la ligne. Encore une fois : sir\u00e8ne de brume]. Ec\u0153ur\u00e9e ou d\u00e9\u00e7ue, Zazie\n          sort des v\u00e9c\u00e9s. | \u73ed\u5409\n        \u73fe\u5728\uff0c\u8aaa\u5230\u6211\u5011\u7684\u4e8b\u696d\u3002\n      \n      \n        \u798f\u7279\u548c\u85a9\u8c50\n        \u656c\u6211\u5011\u7684\u4e8b\u696d\u3002\n      \n      \u73bb\u7483\u676f\u6572\u64ca\u8072\n      \n        \u73ed\u5409\n        \u62b1\u6b49\uff0c\u60a8\u8aaa\u4ec0\u9ebc\uff1f\n      \n      \n        \u798f\u7279\n        \u4e0d\u597d\u610f\u601d\uff0c\u6211\u4ee5\u70ba\u4f60\u8aaa\u4e7e\u676f\u3002\nClass membership: att.global, att.typed, model.stageLike", "meta": { "element": "sound", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sound.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.stageLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sound.html"}}
{"id": "tei-caption", "text": "caption.\nDescription: contains the text of a caption or other text displayed as part of a film script or screenplay.\nExamples: Zoom in to overlay showing some stock film of hansom cabs\ngalloping past       London, 1895.\n      The residence of Mr Oscar Wilde.\n      Suitably classy music starts.\n      Mix through to Wilde's drawing room. A crowd of suitably\ndressed folk are engaged in typically brilliant conversation,\nlaughing affectedly and drinking champagne.\n      \n        Prince of Wales\n        My congratulations, Wilde. Your latest play is a great success. | Plong\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale de la cage d'escalier (en colima\u00e7on). Deux lyc\u00e9ens,\n          Eric et Serge, \u00e2g\u00e9s de 16 ans, en manteaux noirs, montent. En surimpression sur\n            cette image, passent successivement trois cartons de g\u00e9n\u00e9rique\n             Le g\u00e9n\u00e9rique complet se d\u00e9roule \u00e0 la fin du film. Reprise de\n            la musique leitmotiv. Coup de sonnette.\n             1er carton : UN FILS UNIQUE\n            2e carton : UN FILM de MICHEL POLAC\n             3e carton : IMAGES ERIC DALMAT | \u93e1\u982d\u62c9\u8fd1\uff0c\u756b\u9762\u4e0a\u96d9\u84cb\u99ac\u8eca\u5954\u99b3\u800c\u53bb\u3002\n      1895\u5e74\uff0c\u502b\u6566\u3002\n      \u738b\u723e\u5fb7\u5148\u751f\u7684\u5bb6\n      \u958b\u59cb\u5408\u5b9c\u5225\u7dfb\u7684\u97f3\u6a02\u3002\n      \u756b\u9762\u878d\u63a5\u5230\u738b\u723e\u5fb7\u7684\u756b\u5ba4\u3002\u4e00\u7fa4\u4eba\u8863\u51a0\u695a\u695a\u3001 \u9ad8\u8ac7\u95ca\u8ad6\uff0c\u6709\u4eba\u624b\u62ff\u9999\u6ab3\uff0c\u6709\u4eba\u958b\u61f7\u5927\u7b11\u3002\n      \n        \u5a01\u723e\u65af\u738b\u5b50\n        \u606d\u559c\u4f60\uff0c\u738b\u723e\u5fb7\u3002\u4f60\u6700\u8fd1\u7684\u6232\u5287\u662f\u500b\u5927\u6210\u529f\u3002\nClass membership: att.global, model.stageLike", "meta": { "element": "caption", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-caption.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.stageLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-caption.html"}}
{"id": "tei-tech", "text": "technical stage direction.\nDescription: describes a special-purpose stage direction that is not meant for the actors.\nAttributes: type (categorizes the technical stage direction.); perf (points to one or more)\nExamples: Red spot on his face | lumi\u00e8re rouge sur son visage | \u7d05\u5149\u6253\u5728\u4ed6\u81c9\u4e0a\nClass membership: att.global, att.typed, model.stageLike", "meta": { "element": "tech", "module": "drama", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tech.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.stageLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tech.html"}}
{"id": "tei-scriptStmt", "text": "script statement.\nDescription: contains a citation giving details of the script used for a spoken text.\nExamples: Craig Warner\n          Strangers on a Train\n          Based on the novel by Patricia Highsmith\n          French's acting edition\n          978 0 573 01972 2\n          Samuel French Ltd\nClass membership: att.global, att.declarable, model.sourceDescPart", "meta": { "element": "scriptStmt", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-scriptStmt.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.sourceDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-scriptStmt.html"}}
{"id": "tei-recordingStmt", "text": "recording statement.\nDescription: describes a set of recordings used as the basis for transcription of a spoken text.\nExamples: Location recording by\n            Sound Services Ltd.\n          \n          \n            Multiple close microphones mixed down to stereo Digital\n     Audio Tape, standard play, 44.1 KHz sampling frequency\n          \n          12 Jan 1987 | Three\ndistinct recordings made by hidden microphone in early February\n2001.\nAllowed children: recording\nClass membership: att.global, model.sourceDescPart", "meta": { "element": "recordingStmt", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-recordingStmt.html", "children": ["recording"], "classes": ["att.global", "model.sourceDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-recordingStmt.html"}}
{"id": "tei-recording", "text": "recording event.\nDescription: provides details of an audio or video recording event used as the source of a spoken text, either directly or from a public broadcast.\nAttributes: type (the kind of recording.)\nExamples: Recorded on a Sony TR444 walkman by unknown participants; remastered \n\t  to digital tape at Borehamwood Studios by\n\t  Transcription Services Inc. | Harmonia Mundi S.A., enregistr\u00e9 \u00e0 Boughton Aluph Saints\n              Church, septembre 1977. | podcast\n        \n        \n          \n            Questions sur la souffrance et la sant\u00e9 au travail : p\u00e9nibilit\u00e9, stress,\n              d\u00e9pression, harc\u00e8lement, maladies et accidents...\n            France Inter\n            \n              Pr\u00e9sentateur\n              Alain B\u00e9douet\n            \n            \n              Personne interrog\u00e9e\n              Marie Pez\u00e9\n            \n            \n              Le T\u00e9l\u00e9phone sonne\n            \n             Marie Pez\u00e9 est Docteur en psychologie, psychanalyste, expert judiciaire ; dirige\n                la consultation \u00ab souffrance et travail \u00bb \u00e0 l\u2019H\u00f4pital de Nanterre (92), auteure de\n                  ils ne mourraient pas tous mais tous \u00e9taient frapp\u00e9s, Editions\n                Pearson.\n            Premi\u00e8re diffusion le  mercredi 24 septembre\n            2008 | \u4ee5Sony TR444 walkman\u9304\u6210\uff0c\u53c3\u8207\u8005\u4e0d\u660e\uff1b\u4e2d\u570b\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\u5728\u4e2d\u5ee3\u96fb\u53f0\u4ee5\u6578\u4f4d\u78c1\u5e36\u91cd\u88fd\u3002 | \u5c07FM\u5ee3\u64ad\u91cd\u9304\u6210\u6578\u4f4d\u78c1\u5e36\n        \n        \n          \n            \u9b3c\u8a71\u9023\u7bc7\n            \u4e2d\u570b\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\n            \n              \u7537\u4e3b\u6301\u4eba\n              \u53f8\u99ac\u4e2d\u539f\n            \n            \n              \u5973\u4e3b\u6301\u4eba\n              \u5e38\u52e4\u82ac\n            \n            \n              \u9b3c\u5439\u71c8\n            \n            \u9996\u64ad\u65bc1989\u5e7411\u670827\u65e5 | Recorded from FM Radio to digital tape\n        \n        \n          \n            Interview on foreign policy\n            BBC Radio 5\n            \n              interviewer\n              Robin Day\n            \n            \n              interviewee\n              Margaret Thatcher\n            \n            \n              The World Tonight\n            \n            First broadcast on\n        27 Nov 89\nClass membership: att.global, att.declarable, att.duration, att.typed", "meta": { "element": "recording", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-recording.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "att.duration", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-recording.html"}}
{"id": "tei-equipment", "text": "equipment.\nDescription: provides technical details of the equipment and media used for an audio or video recording used as the source for a spoken text.\nExamples: \"Hi-8\" 8 mm NTSC camcorder with integral directional\n  microphone and windshield and stereo digital sound\n  recording channel. | Enregistreur num\u00e9rique avec connexion USB et 512 Mo de m\u00e9moire int\u00e9gr\u00e9e | enregistreur num\u00e9rique 16 pistes | \u5167\u5efa\u9ea5\u514b\u98a8\u3001\u7acb\u9ad4\u8072\u97f3\u97ff\u4ee5\u53ca\u6578\u4f4d\u9304\u97f3\u8072\u9053\u7684\"Hi-8\" \u76848\u91d0\u7c73NTSC\u651d\u9304\u50cf\u6a5f\u3002 | 8-track analogue transfer mixed down to 19 cm/sec audio\n tape for cassette mastering\nClass membership: att.global, att.declarable, model.recordingPart", "meta": { "element": "equipment", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-equipment.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.recordingPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-equipment.html"}}
{"id": "tei-broadcast", "text": "broadcast.\nDescription: describes a broadcast used as the source of a spoken text.\nExamples: Radio Trent\n          Gone Tomorrow\n          \n            Presenter\n            Tim Maby\n          \n          \n            Producer\n            Mary Kerr\n          \n          12 June 89, 1230 pm | \u4e2d\u570b\u5ee3\u64ad\u516c\u53f8\n          \u53f8\u99ac\u4e2d\u539f\u8aaa\u9b3c\u6545\u4e8b\n          \n            \u4e3b\u6301\u4eba\n            \u53f8\u99ac\u4e2d\u539f\n          \n          \n            \u4e3b\u6301\u4eba\n            \u5e38\u52e4\u82ac\n          \n          1989\u5e746\u670812\u65e51230 pm\nAllowed children: recording\nClass membership: att.global, att.declarable, model.recordingPart", "meta": { "element": "broadcast", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-broadcast.html", "children": ["recording"], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.recordingPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-broadcast.html"}}
{"id": "tei-transcriptionDesc", "text": "transcription description.\nDescription: describes the set of transcription conventions used, particularly for spoken material.\nAttributes: ident (supplies an identifier for the encoding convention, independent of any version number.); version (supplies a version number for the encoding conventions used, if any.)\nClass membership: att.global, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "transcriptionDesc", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-transcriptionDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-transcriptionDesc.html"}}
{"id": "tei-u", "text": "utterance.\nDescription: contains a stretch of speech usually preceded and followed by silence or by a change of speaker.\nAttributes: trans (indicates the nature of the transition between this utterance and the previous one.)\nExamples: if did you set\n      well Joe and I set it between us | si tu te d\u00e9pla\u00e7ais\n      Joe et moi l'aurions mis entre nous | \u5047\u5982\u4f60\u771f\u7684\u6c7a\u5b9a\n      ...\u6211\u548c\u5c0f\u6587\u6703\u5728\u6211\u5011\u4e4b\u9593\u505a\u500b\u6c7a\u5b9a\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.declaring, att.notated, att.timed, model.divPart.spoken, model.standOffPart", "meta": { "element": "u", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-u.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.declaring", "att.notated", "att.timed", "model.divPart.spoken", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-u.html"}}
{"id": "tei-pause", "text": "pause.\nDescription: marks a pause either between or within utterances.\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.cmc, att.timed, att.typed, model.global.spoken", "meta": { "element": "pause", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pause.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.cmc", "att.timed", "att.typed", "model.global.spoken"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pause.html"}}
{"id": "tei-vocal", "text": "vocal.\nDescription: marks any vocalized but not necessarily lexical phenomenon, for example voiced pauses, non-lexical backchannels, etc.\nAttributes: iterated (indicates whether or not the phenomenon is repeated.)\nExamples: whistles\n      \n      \n        whistles intermittently | sifflements\n      \n      \n        sifflements intermittents | \u5439\u53e3\u54e8\n      \n      \n        \u65b7\u65b7\u7e8c\u7e8c\u5730\u5439\u53e3\u54e8\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.cmc, att.timed, att.typed, model.global.spoken", "meta": { "element": "vocal", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vocal.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.cmc", "att.timed", "att.typed", "model.global.spoken"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vocal.html"}}
{"id": "tei-kinesic", "text": "kinesic.\nDescription: marks any communicative phenomenon, not necessarily vocalized, for example a gesture, frown, etc.\nAttributes: iterated (indicates whether or not the phenomenon is repeated.)\nExamples: nodding head vigorously | hochant la t\u00eate vigoureusement | \u7cbe\u529b\u65fa\u76db\u5730\u9ede\u982d\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.cmc, att.timed, att.typed, model.global.spoken", "meta": { "element": "kinesic", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-kinesic.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.cmc", "att.timed", "att.typed", "model.global.spoken"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-kinesic.html"}}
{"id": "tei-incident", "text": "incident.\nDescription: marks any phenomenon or occurrence, not necessarily vocalized or communicative, for example incidental noises or other events affecting communication.\nExamples: ceiling collapses | La vitrine s'\u00e9croule dans un grand fracas. | \u5929\u82b1\u677f\u5d29\u584c\nClass membership: att.global, att.ascribed, att.cmc, att.timed, att.typed, model.global.spoken", "meta": { "element": "incident", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-incident.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed", "att.cmc", "att.timed", "att.typed", "model.global.spoken"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-incident.html"}}
{"id": "tei-writing", "text": "writing.\nDescription: contains a passage of written text revealed to participants in the course of a spoken text.\nAttributes: gradual (indicates whether the writing is revealed all at once or gradually.)\nExamples: man in a coonskin cap\n      coonskin\n      in a pig pen\n      pig pen\n      wants eleven dollar bills\n      20 dollar bills\n      you only got ten\n      10\nClass membership: att.global, att.ascribed.directed, att.cmc, att.timed, att.typed, model.global.spoken", "meta": { "element": "writing", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-writing.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed.directed", "att.cmc", "att.timed", "att.typed", "model.global.spoken"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-writing.html"}}
{"id": "tei-shift", "text": "shift.\nDescription: marks the point at which some paralinguistic feature of a series of utterances by any one speaker changes.\nAttributes: feature (a paralinguistic feature.); new (specifies the new state of the paralinguistic feature specified.)\nExamples: Elizabeth\n      Yes\n      Come and try this \n        come on\n      \n      \n        \n        \n      \n    \n    The word Elizabeth is spoken loudly, the words Yes and\nCome and try this with normal volume, and the words come on\nvery loudly. | Non ! ... Ne bougez pas. N'allumez pas ! \n      Florence ?\n      Oui, ... n'allumez pas surtout ! Ma lettre, ... \u00e7a vous ennuie de me la restituer ? | \u4f0a\u8389\u838e\u767d\n      \u662f\u7684\n      \u4f86\u628a\u9019\u7a7f\u4e0a\n            \u597d\u561b\nClass membership: att.global, att.ascribed, att.cmc, model.global.spoken", "meta": { "element": "shift", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-shift.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed", "att.cmc", "model.global.spoken"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-shift.html"}}
{"id": "tei-annotationBlock", "text": "Description: groups together various annotations, e.g. for parallel interpretations of a spoken segment.\nExamples: Yeah\n          \n        \n      \n      \n        \n          \n            Mhm\nAllowed children: u, spanGrp\nClass membership: att.global, att.ascribed, att.timed, model.annotationLike, model.divPart.spoken", "meta": { "element": "annotationBlock", "module": "spoken", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-annotationBlock.html", "children": ["u", "spanGrp"], "classes": ["att.global", "att.ascribed", "att.timed", "model.annotationLike", "model.divPart.spoken"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-annotationBlock.html"}}
{"id": "tei-post", "text": "for audio (or audio-visual) posts.\nDescription: a written (or spoken) contribution to a CMC interaction which has been composed (or recorded) by its author in its entirety before being transmitted over a network (e.g., the internet) and made available on the monitor or screen of the other parties en bloc.\nAttributes: modality (written or spoken mode.); replyTo (indicates to which previous post the current post replies or refers.)\nExamples: standard user postings in chat\n    \n      \n        oh ja, in die W\u00e4rme...\n      \n      \n        nein, hast du nicht !! | chat message-type \"system\": user enters a chatroom, \"system\" defined in listPerson\n    \n      \n        \n          system\n        \n        \n      \n      \n      \n        \n        Interseb betritt den Raum. | action message in chat\n    \n      \n        \n        McMike hechtet zum Steuer | chat messages incl. interaction words (types: inflective and acronym) and an interaction\n    phrase\n    \n      \n        \n          *schwank*\n          \n          *seekrank*\n        \n      \n      \n      \n        \n          *lol* ... \n      \n      \n      \n        \n          *McMike einen fallschirm umbind* | user posting incl. an emoticon\n    \n      \n         naja, der war gestrandet :( | Twitter: Tweet containing an addressing term and a hashtag expression\n    \n      \n        \n          \n            @textarchiv Erfurter\n            Europ\u00e4ische Welt- und Staats-Geschichte: 20 Ausgaben von 1744 aus dem MKHZ\n            bereits in DTAQ \n            http://www.deutschestextarchiv.de/dtaq/about\n            #dtaclarin14 | example from Wikipedia discussion\n    \n      \n         Wie du siehst hab ich die Lemma ge\u00e4ndert, danke f\u00fcr den Hinweis, ich war n\u00e4mlich\n        selbst auch etwas unsicher bei der ganzen Sache und bin jetzt damit auch viel\n        gl\u00fccklicher!\u2014\n        12:01, 12. Jun. 2009 (CEST) | Blog comment: Die Anthropodizee-Frage. Wer den Himmel leerr\u00e4umt, schafft die Menschheit\n    ab. by Volker Birk.\n    https://scilogs.spektrum.de/natur-des-glaubens/die-anthropodizee-frage-wer-himmel/#comment-31899\n    \n      \n        \u201cWenn Sie diesen Gruppen also \u201cmangelnde Bildung\u201c attestieren wollen, so\n        verwenden Sie bereits einen bestimmten, kulturgebundenen Bildungsbegriff.\u201d\n        Ich hoffe doch, wir k\u00f6nnen beim Bildungsbegriff der Aufkl\u00e4rung bleiben. Wer das\n      nicht m\u00f6chte, hat die Wissenschaft verlassen. | Usenet reply that comments on material quoted in an earlier message.\n    \n      \n        04:37:51 UTC\n        \n\t  In article\n\t  <2****.**********0@m*******.***.*****.**c.uk> S.*.*.*****z@e**.*****.**c.uk (Sebastian Rahtz) writes:\n          \n\t    [for] Lou Burnard:\n            the Text Encoding Initiative document is a many-splendoured thing,\n            redolent of the mysterious east, caribbean evenings and the scent of\n            fresh pine in the himalayas [...]\n          \n          \n        Very poetic.  \n        But really, what is it?  \n        Doug\n        \n\t  Doug Merritt ****@e***.********y.edu (ucbvax!eris!doug) or uunet.uu.net!crossck!dougm\nAllowed children: opener, lg\nClass membership: att.global, att.ascribed, att.canonical, att.cmc, att.datable, att.docStatus, att.fragmentable, att.indentation, att.timed, att.typed, model.cmc", "meta": { "element": "post", "module": "cmc", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-post.html", "children": ["opener", "lg"], "classes": ["att.global", "att.ascribed", "att.canonical", "att.cmc", "att.datable", "att.docStatus", "att.fragmentable", "att.indentation", "att.timed", "att.typed", "model.cmc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-post.html"}}
{"id": "tei-superEntry", "text": "super entry.\nDescription: Because an\nExamples: abandon\n          a|ban|don\n          @\"band@n\n        \n        \n          \n            v\n            T1\n          \n          \n            to leave completely and for ever ... \n          \n          \n        \n        \n          \n            n\n            U\n          \n          the state when one's feelings and actions are uncontrolled; freedom from\n                        control | homme\n          hom|me\n          \u00f3m\n        \n        \n          \n            n.\n          \n          \n            Etre appartenant \u00e0 l'esp\u00e8ce animale la plus \u00e9volu\u00e9e de la Terre\n          \n          \n        \n        \n          \n            n.\n          \n          Etre humain m\u00e2le et (le plus souvent) adulte. | \u5f3c\n           (\u56e0\u6f22\u5b57\u7121\u6cd5\u4ee5\u9023\u5b57\u7b26\u865f\u62c6\u89e3\uff0c\u6545\u4e0d\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b\u3002)\n          bi4\n        \n        \n          \n            \u52d5\u8a5e\n            \u53ca\u7269\n          \n          \n            \u8f14\u52a9\uff1b\u77ef\u6b63\u904e\u5931\n          \n          \n        \n        \n          \n            \u540d\u8a5e\n            \u53ef\u6578\n          \n          \u53e4\u6642\u77ef\u6b63\u5f13\u7684\u5668\u5177\nAllowed children: form, entry, dictScrap\nClass membership: att.global, att.entryLike, att.sortable, model.entryLike, model.entryPart", "meta": { "element": "superEntry", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-superEntry.html", "children": ["form", "entry", "dictScrap"], "classes": ["att.global", "att.entryLike", "att.sortable", "model.entryLike", "model.entryPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-superEntry.html"}}
{"id": "tei-entry", "text": "entry.\nDescription: contains a single structured entry in any kind of lexical resource, such as a dictionary or lexicon.\nExamples: disproof\n          dIs\"pru:f\n        \n        \n          n\n        \n        \n          facts that disprove something.\n        \n        \n          the act of disproving. | poussin\n          [pus\u00eb]\n        \n        \n          n.\n          m.\n        \n        Jeune poulet, nouvellement sorti de l'oeuf, encore couvert de duvet. La poule\n            et ses poussins.\n        Zool. Jeune oiseau (par rapport aux adultes, aux parents). \n         (\u00eatres humains) Fam. Terme d'affection (enfant). \n                Sports. Cat\u00e9gorie d'\u00e2ge (9 ans) qui pr\u00e9c\u00e8de celle des benjamins.\n               El\u00e8ve de premi\u00e8re ann\u00e9e dans certaines \u00e9coles (Air,\n          A\u00e9ronautique). | \u8b49\u660e\n          zheng-meng\n        \n        \n          \u540d\u8a5e\n        \n        \n          \u53ef\u9760\u7684\u8b49\u64da\u6216\u4e8b\u5be6\n        \n        \n          \u7528\u53ef\u9760\u7684\u8b49\u64da\u6216\u4e8b\u5be6\u4f86\u8868\u660e\u6216\u65b7\u5b9a\u4eba\u6216\u4e8b\u7269\u7684\u771f\u5be6\u6027\u3002\nAllowed children: hom, sense, pc\nClass membership: att.global, att.entryLike, att.sortable, model.entryLike, model.entryPart.top", "meta": { "element": "entry", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-entry.html", "children": ["hom", "sense", "pc"], "classes": ["att.global", "att.entryLike", "att.sortable", "model.entryLike", "model.entryPart.top"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-entry.html"}}
{"id": "tei-entryFree", "text": "unstructured entry.\nDescription: contains a single unstructured entry in any kind of lexical resource, such as a dictionary or lexicon.\nExamples: biryani or biriani\n            (%bIrI\"A:nI)\n            any of a variety of Indian dishes ...\n            [from Urdu] | langouste\n          [l\u00e4gust]\n        \n        n.\n         f. \n        Grand crustac\u00e9 marin (D\u00e9capodes macroures) aux pattes ant\u00e9rieures d\u00e9pourvues\n            de pinces, aux antennes longues et fortes, et dont la chair est tr\u00e8s appr\u00e9ci\u00e9e.\n        Fig. et fam. (vulg.). Femme, ma\u00eetresse.\n        XIIIe ; languste, v. 1120, \u00absauterelle\u00bb; encore dans Corneille (Hymnes, 7) ; anc.\n            proven\u00e7al langosta, alt\u00e9r. du lat. class. locusta \u00absauterelle\u00bb. | \u6298\u7f85 \u6216 \u906e\u7f85\n            zhe2 luo2\n            C\u0101l\u0101 (\u4eba\u540d)\n            \u97f3\u8b6f\u81ea \u68b5\u6587\nClass membership: att.global, att.entryLike, att.lexicographic, att.sortable, model.entryLike", "meta": { "element": "entryFree", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-entryFree.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.entryLike", "att.lexicographic", "att.sortable", "model.entryLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-entryFree.html"}}
{"id": "tei-hom", "text": "homograph.\nDescription: groups information relating to one homograph within an entry.\nExamples: bray\n          breI\n        \n        \n          \n            n\n          \n          cry of an ass; sound of a trumpet.\n        \n        \n          \n            vt\n            VP2A\n          \n          make a cry or sound of this kind. | canon\n          [kan\u00f6] \n        \n        \n          \n            n\n            m.\n          \n          Pi\u00e8ce d'artillerie servant \u00e0 lancer des projectiles lourds.\n        \n        \n          \n            n.\n            m.\n          \n          Th\u00e9ol. Loi eccl\u00e9siastique. | \u5c07\n          jiang4\n        \n        \n          \n            \u540d\n          \n          \u8ecd\u968e\u540d\uff1b\u6280\u85dd\u512a\u826f\u7684\u4eba\u3002\n        \n        \n          \n            \u52d5\u8a5e\n            \u53ca\u7269\n          \n          \u7d71\u7387\u8ecd\u968a\nAllowed children: sense, pc\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.entryPart", "meta": { "element": "hom", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-hom.html", "children": ["sense", "pc"], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.entryPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-hom.html"}}
{"id": "tei-sense", "text": "Description: groups together all information relating to one word sense in a dictionary entry, for example definitions, examples, and translation equivalents.\nAttributes: level (gives the nesting depth of this sense.)\nExamples: Vx.\n        Vaillance, bravoure (sp\u00e9cial., au combat)\n        \n          La valeur n'attend pas le nombre des ann\u00e9es\n          \n            Corneille | Vx.\n        Vaillance, bravoure (sp\u00e9cial., au combat)\n        \n          La valeur n'attend pas le nombre des ann\u00e9es.\n          \n            Corneille\n            Le Cid | \u73fe\u4ee3\n        \u80ed\u8102\u548c\u9999\u7c89\uff0c\u820a\u6642\u501f\u6307\u5a66\u5973\n        \n          \u90a3\u4e00\u5e74\u980c\u84ee\u7559\u8457\u9f4a\u8033\u7684\u77ed\u9aee\uff0c\u7528\u4e00\u689d\u5929\u85cd\u8272\u7684\u7dde\u5e36\u7b8d\u4f4f\uff0c\u5979\u7684\u81c9\u662f\u5713\u5713\u7684\uff0c\u4e0d\u65bd\u8102\u7c89\uff0c\u4f46\u986f\u5f97\u6709\u9ede\u84bc\u767d\u3002\n          \n            \u8607\u7ae5\nAllowed children: sense\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.entryPart", "meta": { "element": "sense", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sense.html", "children": ["sense"], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.entryPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sense.html"}}
{"id": "tei-dictScrap", "text": "dictionary scrap.\nDescription: encloses a part of a dictionary entry in which other phrase-level dictionary elements are freely combined.\nExamples: biryani or biriani\n               (%bIrI\"A:nI)\n               any of a variety of Indian dishes ...\n               [from Urdu] | cattleya  ou catleya\n               [katleja]\n               Orchid\u00e9e \u00e9piphyte, originaire d'Am\u00e9rique tropicale, et dont l'esp\u00e8ce la plus connue\n              est tr\u00e8s recherch\u00e9e pour l'\u00e9l\u00e9gance de ses fleurs mauves \u00e0 grand labelle en cornet\n              onduleux.\n               1845 cattleye (BESCH.); 1893 cattleya (Gde Encyclop.). Lat. sc. cattleya, nom\n              donn\u00e9 par John Lindley, botaniste angl. (1799-1865) \u00e0 un genre d'orchid\u00e9es en hommage\n              au botaniste angl. W. Cattley (NED. Suppl.; DEI et Gde Encyclop.) | \u6298\u7f85 \u6216 \u906e\u7f85\n               zhe2 luo2\n               C\u0101l\u0101 (\u4eba\u540d)\n               \u97f3\u8b6f\u81ea \u68b5\u6587\nClass membership: att.global, model.entryPart.top", "meta": { "element": "dictScrap", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dictScrap.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.entryPart.top"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dictScrap.html"}}
{"id": "tei-form", "text": "form information group.\nDescription: groups all the information on the written and spoken forms of one headword.\nAttributes: type (classifies form as simple, compound, etc.)\nExamples: zapti\u00e9\n        zapty\u00e9\n      \n    \n    (from TLFi) | zapti\u00e9\n          zapty\u00e9\n        \n        Gendarme ottoman | \u8b49\u660e\n        \u8a3c\u660e\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.entryPart, model.entryPart.top, model.formPart", "meta": { "element": "form", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-form.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.entryPart", "model.entryPart.top", "model.formPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-form.html"}}
{"id": "tei-orth", "text": "orthographic form.\nDescription: gives the orthographic form of a dictionary headword.\nAttributes: type (gives the type of spelling.)\nExamples: brags\n        bragging\n        bragged | \uce58\ub2e4\n        chida | D\u00e9sh\u00e9ritement | \u9f8d\n        \u9f99\n        \u7adc\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.notated, att.partials, att.typed, model.entryPart, model.formPart", "meta": { "element": "orth", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-orth.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.notated", "att.partials", "att.typed", "model.entryPart", "model.formPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-orth.html"}}
{"id": "tei-pron", "text": "pronunciation.\nDescription: contains the pronunciation(s) of the word.\nExamples: obverse'\u00e4b-`\u0259rs, \n\u00e4b-`, \u0259b-`\n        \n          n | amygdale\n          [ami(g)dal]\n        \n        \n          n | transcription\n          tr\u00e6nskr\u026ap\u0283\u0259n\n        \n        \n          n | \u5c07\n          jiang4\n        \n        \n          \u540d\u8a5e\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.notated, att.partials, att.typed, model.entryPart, model.formPart", "meta": { "element": "pron", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pron.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.notated", "att.partials", "att.typed", "model.entryPart", "model.formPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pron.html"}}
{"id": "tei-hyph", "text": "hyphenation.\nDescription: contains a hyphenated form of a dictionary headword, or hyphenation information in some other form.\nExamples: competitor\n          com|peti|tor\n          k@m\"petit@(r) | demi-dieu\n          demi|dieu\n          [d(th)midj\u00f8] | \u97f3\n          ( \u56e0\u6f22\u5b57\u7121\u6cd5\u4ee5\u9023\u5b57\u7b26\u865f\u62c6\u89e3\uff0c\u6545\u4e0d\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b\u3002)\n          yin\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.notated, model.entryPart, model.formPart", "meta": { "element": "hyph", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-hyph.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.notated", "model.entryPart", "model.formPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-hyph.html"}}
{"id": "tei-syll", "text": "syllabification.\nDescription: contains the syllabification of the headword.\nExamples: area\n        ar|ea\n        ar|e|a | chauve-souris\n        chauve|souris\n        chau|ve|sou|ris | \u56e0\u6f22\u5b57\u70ba\u4e00\u5b57\u4e00\u97f3\u7bc0\uff0c\u6545\u7121\u6cd5\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.notated, model.entryPart, model.formPart", "meta": { "element": "syll", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-syll.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.notated", "model.entryPart", "model.formPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-syll.html"}}
{"id": "tei-stress", "text": "stress.\nDescription: contains the stress pattern for a dictionary headword, if given separately.\nExamples: alternating current\n        ,....'..\nClass membership: att.global, att.notated, model.formPart", "meta": { "element": "stress", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-stress.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.notated", "model.formPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-stress.html"}}
{"id": "tei-gram", "text": "grammatical information.\nDescription: within an entry in a dictionary or a terminological data file, contains grammatical information relating to a term, word, or form.\nAttributes: type (classifies grammatical information provided by)\nExamples: pamplemousse\n        \n        \n          noun\n          masculine | pamplemousse\n        \n        \n          nom\n          masculin | pamplemousse\n        \n        \n          \u540d\u8a5e\n          \u967d\u6027\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.morphLike", "meta": { "element": "gram", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gram.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.morphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gram.html"}}
{"id": "tei-gen", "text": "gender.\nDescription: identifies the morphological gender of a lexical item, as given in the dictionary.\nExamples: pamplemousse\n        \n        \n          noun\n          masculine | pamplemousse\n        \n        \n          nom\n          masculin | pamplemousse\n        \n        \n          \u540d\u8a5e\n          \u967d\u6027\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.morphLike", "meta": { "element": "gen", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gen.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.morphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gen.html"}}
{"id": "tei-number", "text": "number.\nDescription: indicates grammatical number associated with a form, as given in a dictionary.\nExamples: wits\n          wIts\n        \n        \n          pl\n          n | \u00e9pousailles\n          [epuzaj]\n        \n        \n          pl.\n          n. | wits\n          wIts\n        \n        \n          \u8907\u6578\n          \u540d\u8a5e\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.morphLike", "meta": { "element": "number", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-number.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.morphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-number.html"}}
{"id": "tei-case", "text": "case.\nDescription: contains grammatical case information given by a dictionary for a given form.\nExamples: Taken from W\u00f6rterbuch der Deutschen Sprache. Veranstaltet und herausgegeben von\n          Joachim Heinrich Campe. Erster Theil. A - bis - E. (Braunschweig 1807. In der\n        Schulbuchhandlung): Das Evangelium, des Evangelii, ... \n      \n    \n      \n        \n          \n            \n            \n          \n          \n            Das\n          \n          Evangelium,\n        \n        \n          \n            \n            \n          \n          \n            des\n          \n          \n            Evangelii, | Das Evangelium, des Evangelii, ...\n      \n        \n          \n            \n            \n          \n          \n            Das\n          \n          Evangelium,\n        \n        \n          \n            \n            \n          \n          \n            des\n          \n          \n            Evangelii, | \u56e0\u4e2d\u6587\u7121\u300c\u683c\u300d\u7684\u73fe\u8c61\uff0c\u6545\u4e0d\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b\u3002\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.morphLike", "meta": { "element": "case", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-case.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.morphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-case.html"}}
{"id": "tei-per", "text": "person.\nDescription: contains an indication of the grammatical person (1st, 2nd, 3rd, etc.) associated with a given inflected form in a dictionary.\nExamples: Taken from W\u00f6rterbuch der Deutschen Sprache. Veranstaltet und herausgegeben von\n          Joachim Heinrich Campe. Vierter Theil. S - bis - T. (Braunschweig 1810. In der\n        Schulbuchhandlung): Treffen, v. unregelm. ... du triffst, ... \n      \n    \n      \n        \n          \n            \n            \n            \n            \n          \n          \n            du\n          \n          \n            \n              triffst | tu\n          \n          \n            \n              vas | \u56e0\u6f22\u5b57\u7121\u300c\u683c\u300d\u7684\u73fe\u8c61\uff0c\u6545\u4e0d\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b\u3002\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.morphLike", "meta": { "element": "per", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-per.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.morphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-per.html"}}
{"id": "tei-tns", "text": "tense.\nDescription: indicates the grammatical tense associated with a given inflected form in a dictionary.\nExamples: Taken from W\u00f6rterbuch der Deutschen Sprache. Veranstaltet und herausgegeben von\n          Joachim Heinrich Campe. Vierter Theil. S - bis - T. (Braunschweig 1810. In der\n        Schulbuchhandlung): Treffen, v. unregelm. ... du triffst, ... \n      \n    \n      \n        \n          \n            \n            \n            \n            \n          \n          \n            du\n          \n          \n            \n              triffst | tu\n          \n          \n            \n              vas | \u56e0\u6f22\u8a9e\u7121\u6642\u614b\u8b8a\u5316\uff0c\u6545\u4e0d\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b\u3002\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.morphLike", "meta": { "element": "tns", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tns.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.morphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tns.html"}}
{"id": "tei-mood", "text": "mood.\nDescription: contains information about the grammatical mood of verbs (e.g. indicative, subjunctive, imperative).\nExamples: Taken from W\u00f6rterbuch der Deutschen Sprache. Veranstaltet und herausgegeben von\n          Joachim Heinrich Campe. Vierter Theil. S - bis - T. (Braunschweig 1810. In der\n        Schulbuchhandlung): Treffen, v. unregelm. ... du triffst, ... \n      \n    \n      \n        \n          \n            \n            \n            \n            \n          \n          \n            du\n          \n          \n            \n              triffst | tu\n          \n          \n            \n              vas | \u56e0\u6f22\u8a9e\u7684\u52d5\u8a5e\u7121\u8a9e\u6c23\u8b8a\u5316\uff0c\u6545\u4e0d\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b\u3002\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.morphLike", "meta": { "element": "mood", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-mood.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.morphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-mood.html"}}
{"id": "tei-iType", "text": "inflectional class.\nDescription: indicates the inflectional class associated with a lexical item.\nAttributes: type (indicates the type of indicator used to specify the inflection class, when it is necessary to distinguish between the usual abbreviated indications (e.g.)\nExamples: horrifier\n        ORifje\n        7 | horrifier\n        [\u00f3Rifje] \n        7 | ( \u56e0\u6f22\u8a9e\u7121\u52d5\u8a5e\u7684\u8a9e\u5c3e\u8b8a\u5316\uff0c\u6545\u4e0d\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b\u3002)\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.morphLike", "meta": { "element": "iType", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-iType.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.morphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-iType.html"}}
{"id": "tei-gramGrp", "text": "grammatical information group.\nDescription: groups morpho-syntactic information about a lexical item, e.g.\nExamples: luire\n        \n        \n          verb\n          intransitive | luire\n        \n        \n          verbe\n          intransitif | luire\n        \n        \n          \u52d5\u8a5e\n          \u4e0d\u53ca\u7269\u7684\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.entryPart, model.entryPart.top, model.lexicalRefinement", "meta": { "element": "gramGrp", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gramGrp.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.entryPart", "model.entryPart.top", "model.lexicalRefinement"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gramGrp.html"}}
{"id": "tei-pos", "text": "part of speech.\nDescription: indicates the part of speech assigned to a dictionary headword such as noun, verb, or adjective.\nExamples: isotope\n        \n        \n          adj | isotope\n        \n        \n          adj. | isotope\n        \n        \n          \u5f62\u5bb9\u8a5e\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.entryPart, model.lexicalRefinement", "meta": { "element": "pos", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pos.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.entryPart", "model.lexicalRefinement"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pos.html"}}
{"id": "tei-subc", "text": "subcategorization.\nDescription: contains subcategorization information (transitive/intransitive, countable/non-countable, etc.)\nExamples: m\u00e9dire\n        \n        \n          t ind | m\u00e9dire\n        \n        \n          trans. ind. | cloth\uff08\u5e03\u6599\uff09\n        \n        \n          \u4e0d\u53ef\u6578\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.entryPart, model.lexicalRefinement", "meta": { "element": "subc", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-subc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.entryPart", "model.lexicalRefinement"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-subc.html"}}
{"id": "tei-colloc", "text": "collocate.\nDescription: contains any sequence of words that co-occur with the headword with significant frequency.\nExamples: m\u00e9dire\n        \n        \n          de | m\u00e9dire\n        \n        \n          de | \u8aaa\n        \n        \n          \u5230\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.entryPart, model.lexicalRefinement", "meta": { "element": "colloc", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-colloc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.entryPart", "model.lexicalRefinement"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-colloc.html"}}
{"id": "tei-def", "text": "definition.\nDescription: contains definition text in a dictionary entry.\nExamples: competitor\n          com|peti|tor\n          k@m\"petit@(r)\n        \n        \n          n\n        \n        person who competes. | comp\u00e9titeur\n          com|p\u00e9ti|teur\n           [k\u00f6petit\u0153R]\n        \n        \n          n\n        \n        Personne qui entre en comp\u00e9tition. | \u97f3\n          ( \u56e0\u6f22\u5b57\u7121\u6cd5\u4ee5\u9023\u5b57\u7b26\u865f\u62c6\u89e3\uff0c\u6545\u4e0d\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b\u3002)\n          yin\n        \n        \n          \u540d\u8a5e\n        \n        \u7269\u9ad4\u53d7\u632f\u52d5\u6240\u767c\u51fa\u7684\u8072\u97ff\uff1b\u4eba\u53e3\u88e1\u767c\u51fa\u7684\u8072\u97ff\u6216\u8154\u8abf\u3002\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.entryPart, model.entryPart.top", "meta": { "element": "def", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-def.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.entryPart", "model.entryPart.top"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-def.html"}}
{"id": "tei-etym", "text": "etymology.\nDescription: encloses the etymological information in a dictionary entry.\nExamples: publish ... ME.publisshen,\n          F.publier, L.publicare,\n            publicatum. See public; cf. 2d -ish. (From: Webster's Second International) | weekend ... \n        \n          source: English weekend | Handschuh ... \n        Hand (\u02c8hant): hand,\n          Schuh (\u0283u\u02d0): shoe | publier ... \n        Emprunt\u00e9 au latin\n               publicare\n               mettre \u00e0 la disposition du public ; montrer au public ; publier (un livre) ,\n              d\u00e9riv\u00e9 de \n               publicus, v.\n            public1\n               . La forme puplier, poplier\n               attest\u00e9 en \n               anc. fr.\n                (v. supra, Grand\n                  dictionnaire de la langue fran\u00e7aise. et.\n              Tobler-Lommatzsch\n                  .) \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de publier,\n            que l'on trouve \u00e0 partir de la 2e moiti\u00e9 du XIIIe s.\n               [ms. de la fin XIIIe s.] \n               (L\u00e9gende de Girart de\n              Roussillon, 64 dans Tobler-Lommatzsch), est une alt\u00e9ration\n              d'apr\u00e8s\n                peuple. | \u4f5b\u9640 ... \n        \u5f9e\u68b5\u8a9e\n               buddha\u50b3\u5165\u7684\u4e2d\u53e4\u6f22\u8a9e\u97f3\u8b6f;\nAllowed children: def, etym, gramGrp, lbl, usg, xr\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.entryPart, model.entryPart.top", "meta": { "element": "etym", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-etym.html", "children": ["def", "etym", "gramGrp", "lbl", "usg", "xr"], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.entryPart", "model.entryPart.top"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-etym.html"}}
{"id": "tei-lang", "text": "language name.\nDescription: contains the name of a language mentioned in etymological or other linguistic discussion.\nExamples: publish ... \n        ME.publisshen,\n          F.publier, L.publicare,\n            publicatum. See public; cf. 2d -ish. | publier ... \n        Emprunt\u00e9 au latin\n               publicare\n               mettre \u00e0 la disposition du public ; montrer au public ; publier (un livre) ,\n              d\u00e9riv\u00e9 de \n               publicus, v.\n            public1\n               . La forme puplier, poplier\n               attest\u00e9 en \n               anc. fr.\n                (v. supra, Grand\n                  dictionnaire de la langue fran\u00e7aise. et.\n              Tobler-Lommatzsch\n                  .) \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de publier,\n            que l'on trouve \u00e0 partir de la 2e moiti\u00e9 du XIIIe s.\n               [ms. de la fin XIIIe s.] \n               (L\u00e9gende de Girart de\n              Roussillon, 64 dans Tobler-Lommatzsch), est une alt\u00e9ration\n              d'apr\u00e8s\n                peuple. | \u4f5b\u9640 ... \n        \u5f9e\u68b5\u8a9e\n               buddha\u50b3\u5165\u7684\u4e2d\u53e4\u6f22\u8a9e\u97f3\u8b6f;\nClass membership: att.global, att.lexicographic, model.nameLike", "meta": { "element": "lang", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lang.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "model.nameLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lang.html"}}
{"id": "tei-usg", "text": "usage.\nDescription: contains usage information in a dictionary entry.\nAttributes: type (classifies the usage information using any convenient typology.)\nExamples: colour\n        \n          U.S.\n          color | tuer\n        \n          archa\u00efque\n          occire | \u904e\n        \n          \u4e2d\u570b\u5927\u9678\n          \u8fc7\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.entryPart, model.entryPart.top, model.lexicalRefinement", "meta": { "element": "usg", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-usg.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.entryPart", "model.entryPart.top", "model.lexicalRefinement"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-usg.html"}}
{"id": "tei-lbl", "text": "label.\nDescription: contains a label for a form, example, translation, or other piece of information, e.g. abbreviation for, contraction of, literally, approximately, synonyms:, etc.\nAttributes: type (classifies the label using any convenient typology.)\nExamples: MTBF\n        \n        \n          abbrev. for\n          mean time between failures | cf.\n        \n        \n          abr\u00e9viation pour\n          confer | \u53f0\u5927\n        \n        \n          \u7e2e\u5beb\n          \u53f0\u7063\u5927\u5b78\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.entryPart, model.entryPart.top, model.lexicalRefinement", "meta": { "element": "lbl", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lbl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.entryPart", "model.entryPart.top", "model.lexicalRefinement"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lbl.html"}}
{"id": "tei-xr", "text": "cross-reference phrase.\nDescription: contains a phrase, sentence, or icon referring the reader to some other location in this or another text.\nAttributes: type (indicates the type of cross reference, using any convenient typology.)\nExamples: lavage\n        \n        [Fr. < laver; L. lavare, to wash;\n            see lather\n               ]. | publier ... \n        Emprunt\u00e9 au latin\n               publicare\n               mettre \u00e0 la disposition du public ; montrer au public ; publier (un livre) ,\n              d\u00e9riv\u00e9 de \n               publicus, v.\n            public1\n               . La forme puplier, poplier\n               attest\u00e9 en \n               anc. fr.\n                (v. supra, Grand\n                  dictionnaire de la langue fran\u00e7aise. et.\n              Tobler-Lommatzsch\n                  .) \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de publier,\n            que l'on trouve \u00e0 partir de la 2e moiti\u00e9 du XIIIe s.\n               [ms. de la fin XIIIe s.] \n               (L\u00e9gende de Girart de\n              Roussillon, 64 dans Tobler-Lommatzsch), est une alt\u00e9ration\n              d'apr\u00e8s\n                peuple. | clef\n        \n        SYN. cl\u00e9 | \u7672\n        \n        \u8a69\u7d93\uff0e\u5927\u96c5\uff0e\u96f2\u6f22\uff1a\u7628\uff0c\u75c5\u3001\u4f7f\u56f0\u82e6\uff1b \u53c3\u898b \u7672\n               \u3002 | lawful\n        \n        \u540c\u7fa9\u8a5e\uff1a\u8acb\u898b legal | lawful\n        \n        SYN. see legal\nAllowed children: usg, lbl\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.entryPart, model.entryPart.top", "meta": { "element": "xr", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-xr.html", "children": ["usg", "lbl"], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.entryPart", "model.entryPart.top"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-xr.html"}}
{"id": "tei-re", "text": "related entry.\nDescription: Because an\nExamples: The following example from Webster's New Collegiate Dictionary\n        (Springfield, Mass.: G. & C. Merriam Company, 1975) shows a single related entry\n      for which no definition is given, since its meaning is held to be readily derivable from the\n      root entry:\n    \n      \n        \n          neu\u00b7ral\n          'n(y)\u016br-\u0259l\n        \n        \n          adj\n        \n        \n          of, relating to, or affecting a nerve or the nervous system\n        \n         ... \n        \n          \n            neurally\n            -\u0259-l\u0113\n          \n          \n            adv | siphonner\n          [sif\u00f3ne]\n        \n        \n          v.\n        \n        \n          Faire fonctionner un siphon, transvaser (un liquide) au moyen d'un siphon.\n        \n        \n          \n            siphonnage\n            [as]\n          \n          \n            n. | politique\n        \n        \n          n.\n          f. \n        \n        Art de conduire les affaires de l'Etat ; \n        Ligne de conduite raisonn\u00e9e ; \n        \n          Habilet\u00e9 manifest\u00e9e dans les rapports avec les autres et qui consiste essentiellement\n            \u00e0 amener autrui \u00e0 faire ce que l'on d\u00e9sire, sans pour autant d\u00e9voiler ses propres\n            intentions.\n        \n        \n          politicisme : \n          th\u00e9orie selon laquelle les \u00e9v\u00e9nements et les transformations historiques sont\n              dus essentiellement \u00e0 la politique et \u00e0 ses \u00e9volutions ; \n        \n        \n          politiciste : \n          qui rel\u00e8ve du politicisme ou lui est propre ; \n        \n        \n          politicomanie : \n          manie de la politique ; \n        \n        \n          politicaille : \n          politique envisag\u00e9e sous un angle d\u00e9pr\u00e9ci\u00e9 ou m\u00e9prisable. | kilo-\n        \n        \n          \u00e9l\u00e9m. formant\n        \n        entrant dans la constr. de subst. d\u00e9signant des unit\u00e9s de mesure, dans tous les\n            domaines de la phys., valant mille fois l'unit\u00e9 de base  ; v. kilogramme,\n              kilogramm\u00e8tre, kilom\u00e8tre, kilotonne, kilowatt et aussi : \n          \n        \n        \n          kilocalorie  : \n           unit\u00e9 de mesure de quantit\u00e9 de chaleur valant mille calories (symb. kcal) ; \n        \n        \n          kilohertz : \n          Unit\u00e9 de mesure de fr\u00e9quence valant mille hertz (kHz\n              ) ; \n        \n        \n          kilojoule : \n          unit\u00e9 de mesure de travail valant mille joules (kJ)\n             ; \n        \n        \n          kiloparsec : \n          unit\u00e9 de mesure de longueur astronomique valant mille parsecs ; \n        \n        \n          kilovolt : \n          unit\u00e9 de mesure de diff\u00e9rences de potentiel, valant mille volts (kv). | \u8abf\u76ae\n          tiau2 pi2\n        \n        \n          \u5f62\u5bb9\u8a5e\n        \n        \n          \u4e0d\u99b4\u9806\uff1b\u72e1\u733e\u4e0d\u6613\u5c0d\u4ed8\u3002\n        \n         ... \n        \n          \n            \u8abf\u76ae\u5730\n            tiau2 pi2 de\n          \n          \n            \u526f\u8a5e | abeja \n        \n        \n           \u9670\u6027 \n        \n         \u6606\u87f2\u5b78, \u871c\u8702 . \n         \u5fd9\u788c\u7684\u871c\u8702\uff0c\u5de5\u4f5c\u72c2 \u3002\n         \u5929\u6587\u5b78 ,  \u84bc\u8805\u5ea7 \u2014 \n        \n           abeja albanila , \n          \u77f3\u5de2\u8702 ; \n        \n        \n           abeja carpintera , \n           \u6728\u5320\u8702 ; \n        \n        \n          \n             abeja reina \n             abeja maestra \n          \n           \u5973\u738b\u8702; \n        \n        \n          \n             abeja neutra \n             abeja obrera \n          \n           \u5de5\u8702  \u3002 | The following example from Diccionario de la Universidad de Chicago\n          Ingl\u00e9s-Espa\u00f1ol y Espa\u00f1ol-Ingl\u00e9s / The University of Chicago Spanish\n          Dictionary, Fourth Edition, compiled by Carlos Castillo and Otto F. Bond (Chicago:\n        University of Chicago Press, 1987) shows a number of related entries embedded in the\n      main entry. The original entry resembles the following:abeja [a\u00b7b\u00e9\u00b7xa]f. bee;abejera\n          [a\u00b7be\u00b7x\u00e9\u00b7ra]f. beehive;abej\u00f3n [a\u00b7be\u00b7x\u00f3on]m. drone; bumblebee;abejorro [a\u00b7be\u00b7x\u00f3\u00b7rro]m. bumble bee. One encoding for this entry would be:\n    \n      \n        \n          abeja\n        \n        \n          f. \n        \n         (ento.)  bee . \n         busy bee, hard worker . \n         (astron.) ,  Musca  \u2014 \n        \n           abeja albanila , \n          mason bee;\n        \n        \n           abeja carpintera , \n          carpenter bee ;\n        \n        \n          \n             abeja reina \n             abeja maestra \n          \n           queen bee ;\n        \n        \n          \n             abeja neutra \n             abeja obrera \n          \n          worker bee. | In the much larger Simon & Schuster Spanish-English dictionary (Tana de G\u00e1mez, ed.,\n          Simon and Schuster's International Dictionary (New York: Simon and\n        Schuster, 1973).) these derived forms of abeja are treated as\n      separate main entries, but there are other embedded phrases shown as res in its main\n      entry for abeja:abeja, f. 1. (ento.) bee. 2. busy\n        bee, hard worker. 3. (astron.) A., Musca. \u2014 a. albanila, mason bee; a. carpintera, carpenter\n        bee; a. reina or maestra, queen bee; a. neutra or obrera, worker bee. This entry may be\n      encoded thus:\n    \n      \n        \n          abeja\n        \n        \n          f.\n        \n        (ento.)bee. \n        busy bee, hard worker. \n        (astron.), Musca \u2014 \n        \n          abeja albanila, \n          mason bee; \n        \n        \n          abeja carpintera, \n          carpenter bee; \n        \n        \n          \n            abeja reina\n            abeja maestra\n          \n          queen bee; \n        \n        \n          \n            abeja neutra\n            abeja obrera\n          \n          worker bee.\nAllowed children: sense\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.typed, model.entryPart, model.entryPart.top", "meta": { "element": "re", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-re.html", "children": ["sense"], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.typed", "model.entryPart", "model.entryPart.top"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-re.html"}}
{"id": "tei-oRef", "text": "orthographic-form reference.\nDescription: in a dictionary example, indicates a reference to the orthographic form(s) of the headword.\nAttributes: type (indicates the kind of typographic modification made to the headword in the reference.)\nExamples: academy\n        \n        \n          The Royal  of Arts | fait-tout\n        \n        \n          \n            Des casseroles et des \"faitouts\" pour les m\u00e9nag\u00e8res. | \u5b78\u9662\n        \n        \n          \u7687\u5bb6\u85dd\u8853\nAllowed children: oRef\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.notated, att.pointing, att.typed, model.ptrLike.form", "meta": { "element": "oRef", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-oRef.html", "children": ["oRef"], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.notated", "att.pointing", "att.typed", "model.ptrLike.form"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-oRef.html"}}
{"id": "tei-pRef", "text": "pronunciation reference.\nDescription: in a dictionary example, indicates a reference to the pronunciation(s) of the headword.\nExamples: umfahren\n               umf'ahren\n               'umfahren\n            \n            \n               Paul musste die Pf\u00fctze , wenn er nicht nass werden wollte.\n            \n            \n               Paul wollte das Schild nicht absichtlich  und besch\u00e4digen.\nAllowed children: pRef\nClass membership: att.global, att.lexicographic, att.notated, att.pointing, model.ptrLike.form", "meta": { "element": "pRef", "module": "dictionaries", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pRef.html", "children": ["pRef"], "classes": ["att.global", "att.lexicographic", "att.notated", "att.pointing", "model.ptrLike.form"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pRef.html"}}
{"id": "tei-msDesc", "text": "manuscript description.\nDescription: contains a description of a single identifiable manuscript or other text-bearing object such as an early printed book.\nExamples: Oxford\n          Bodleian Library\n          MS Poet. Rawl. D. 169.\n        \n        \n          \n            Geoffrey Chaucer\n            The Canterbury Tales\n          \n        \n        \n          \n            A parchment codex of 136 folios, measuring approx\n              28 by 19 inches, and containing 24 quires.\n            The pages are margined and ruled throughout.\n            Four hands have been identified in the manuscript: the first 44\n              folios being written in two cursive anglicana scripts, while the\n              remainder is for the most part in a mixed secretary hand. | France\n          Paris\n          Biblioth\u00e8que nationale de France. R\u00e9serve des livres rares>\n          RES P- YC- 1275\n          \n          \n            Y. 1341\n            Cote de la Biblioth\u00e8que royale au XVIIIe s. (Catalogue de 1750).\n          \n        \n        \n          \n            \n            \n              Juv\u00e9nal\n            \n            \n              Perse\n            \n            \n              \n              \n            \n            \n              Venise\n              F. Torresani\n              \n              G.-F. Torresani\n            \n            1535\n            In-8\u00b0.\n            \n            Exemplaire avec rehauts peints en argent, or et bleu.\n            \n              Notice bibliographique\n                dans le Catalogue g\u00e9n\u00e9ral\n            \n          \n        \n        \n          \n            Image de la reliure dans l'iconoth\u00e8que\n            \n          \n          \n            \n              \n                \n                  170\n                  98\n                  15\n                \n              \n            \n          \n          \n            \n              Reliure \u00e0 d\u00e9corEntrelacs g\u00e9om\u00e9triques Reliure en maroquin brun jasp\u00e9\n               \u00e0 d\u00e9cor d\u2019entrelacs g\u00e9om\u00e9triques (structure de losange et\n                rectangle) compl\u00e9t\u00e9 de fers \u00e9vid\u00e9s.\n              Titre ivvenalis. persivs et ex-libris de Jean\n                Grolier io. grolierii et amicorvm. dor\u00e9s respectivement au centre et au bas\n                du plat sup\u00e9rieur. \n              Devise de Jean Grolierportio mea sit in terra\n                viventivm dor\u00e9e au centre du plat inf\u00e9rieur.\n              Dos \u00e0 cinq nerfs, sans d\u00e9cor ; simple filet dor\u00e9 sur chaque\n                nerf et en encadrement des caissons ; passages de cha\u00eenette marqu\u00e9s de m\u00eame.\n              Tranchefiles simples unicolores, vert fonc\u00e9.\n              Filet dor\u00e9 sur les coupes.\n              \n              Tranches dor\u00e9es.\n              Contreplats en v\u00e9lin.\n              Filet dor\u00e9 sur les chasses.\n              \n              Gardes en papier et v\u00e9lin (2+1+2 / 2+1+2) ; filigrane au\n                pot.Briquet N\u00b0 XX\n              \n              \n              Defet manuscrit utilis\u00e9 comme claie au contreplat\n                inf\u00e9rieur (visible par transparence, sous la contregarde en v\u00e9lin).\n              Traces de mouillures anciennes plus ou moins importantes au bas des\n                feuillets, qui n'ont pas affect\u00e9 la reliure ; \u00e9raflure en t\u00eate du plat\n                inf\u00e9rieur.\n            \n          \n        \n        \n          \n            Reliure ex\u00e9cut\u00e9e pour Jean Grolier par Jean Picard, Paris, entre 1540 et 1547.\n          \n          \n            \n          \n          Estampille n\u00b0 1, utilis\u00e9e de\n            la fin du XVIIe si\u00e8cle \u00e0 1724 (page de titre).\n        \n        \n          \n            \n              Notice \u00e9tablie \u00e0 partir du document original\n              Description mise \u00e0 jour le 5 octobre 2009 en vue de l'encodage en TEI des descriptions des reliure\n                de la R\u00e9serve des livres rares\n              Description revue le 1er\n                juin 2009  par Fabienne Le Bars\n              Description valid\u00e9e le25\n                juin 2009par Fabienne Le Bars | \u53f0\u5317\n          CBETA\n          Taisho Tripitaka Vol. T08, No. 230\n        \n        \n          \n            \u5510\u7384\u5958\n            \u5927\u822c\u82e5\u6ce2\u7f85\u871c\u591a\u7d93\u96fb\u5b50\u7248\u672c\n          \n        \n        \n          \n            \u7e3d\u5171\u6709600\u5377\n            \u4ea6\u6536\u9304\u65bc\u9ad8\u9e97\u85cf\u3001\u5609\u8208\u85cf\u3001\u6c38\u6a02\u5317\u85cf\u3001\u6c38\u6a02\u5357\u85cf\u3001\u4e7e\u9686\u85cf\u3001\u4f5b\u6559\u5927\u85cf\u7d93\u3001\u4e2d\u83ef\u85cf...\u7b49\u3002\n            \u552f\u7368\u65b0\u7e82\u534d\u7e8c\u85cf\u672a\u6536\u9304\u6b64\u7d93\nAllowed children: msIdentifier, msContents, physDesc, history, additional, msPart, msFrag\nClass membership: att.global, att.declaring, att.docStatus, att.sortable, att.typed, model.biblLike", "meta": { "element": "msDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msDesc.html", "children": ["msIdentifier", "msContents", "physDesc", "history", "additional", "msPart", "msFrag"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.docStatus", "att.sortable", "att.typed", "model.biblLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msDesc.html"}}
{"id": "tei-catchwords", "text": "catchwords.\nDescription: describes the system used to ensure correct ordering of the quires or similar making up a codex, incunable, or other object typically by means of annotations at the foot of the page.\nExamples: Vertical catchwords in the hand of the scribe placed along \nthe inner bounding line, reading from top to bottom.\nClass membership: att.global, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "catchwords", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-catchwords.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-catchwords.html"}}
{"id": "tei-dimensions", "text": "dimensions.\nDescription: contains a dimensional specification.\nAttributes: type (indicates which aspect of the object is being measured.)\nExamples: 157-160\n        105\n      \n      \n        90\n        48\n      \n      \n        12\n        10 | 328 (336)\n        203\n        74 | Quand de simples quantit\u00e9s num\u00e9riques sont impliqu\u00e9es, elles peuvent \u00eatre exprim\u00e9es par\n        l'attribut quantity sur chaque ou sur tous les \u00e9l\u00e9ments enfants, comme dans\n        l'exemple suivant : \n    \n      \n        170\n        98\n        15\n      \n      \n        168\n        106\n        22 | This element may be used to record the dimensions of any\ntext-bearing object, not necessarily a codex. For example:\n    \n      \n        7004\n        1803\n        345\n      \n    \n    This might be used to show that the inscribed panels on some (imaginary)\nmonument are all the same size (7004 by 1803 cm) and stand out from\nthe rest of the monument by 345 mm. | When simple numeric quantities are involved, they may be\n    expressed on the quantity attribute of any or all of\n    the child elements, as in the following example:\n    \n      \n        157-160\nAllowed children: dim\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.typed, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "dimensions", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dimensions.html", "children": ["dim"], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.typed", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dimensions.html"}}
{"id": "tei-dim", "text": "Description: contains any single measurement forming part of a dimensional specification of some sort.\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.typed, model.measureLike", "meta": { "element": "dim", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dim.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.typed", "model.measureLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dim.html"}}
{"id": "tei-height", "text": "height.\nDescription: contains a measurement measured along the axis at a right angle to the bottom of the object.\nClass membership: att.global, att.dimensions, model.dimLike, model.measureLike", "meta": { "element": "height", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-height.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "model.dimLike", "model.measureLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-height.html"}}
{"id": "tei-depth", "text": "depth.\nDescription: contains a measurement from the front to the back of an object, perpendicular to the measurement given by the\nExamples: 64\nClass membership: att.global, att.dimensions, model.dimLike, model.measureLike", "meta": { "element": "depth", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-depth.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "model.dimLike", "model.measureLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-depth.html"}}
{"id": "tei-width", "text": "width.\nDescription: contains a measurement of an object along the axis parallel to its bottom, e.g. perpendicular to the spine of a book or codex.\nExamples: 4 | 240\nClass membership: att.global, att.dimensions, model.dimLike, model.measureLike", "meta": { "element": "width", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-width.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "model.dimLike", "model.measureLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-width.html"}}
{"id": "tei-heraldry", "text": "heraldry.\nDescription: contains a heraldic formula or phrase, typically found as part of a blazon, coat of arms, etc.\nExamples: Ownership stamp (xvii cent.) on i recto with the arms\nA bull passant within a bordure bezanty, \nin chief a crescent for difference [Cole], \ncrest, and the legend Cole Deum. | Barbey, en Normandie : d'azur, \u00e0 deux bars adoss\u00e9s d'argent ; au chef cousu de\n            gueules, charg\u00e9 de trois tourteaux d'or.. | \u528d\u9798\u6b63\u9762\u7684\u4ea4\u53c9\u96d9\u5f4e\u5200\u53ca\u68d7\u6930\u6a39\u91d1\u96d5\u8cbc\u82b1\u5716\u6848\u70ba\u6c99\u70cf\u5730\u963f\u62c9\u4f2f\u738b\u570b\u7684\u7d0b\u7ae0\u3002\u85cd\u8272\u7d68\u5e03\u5916\u76d2\uff0c\u9472\u6709\u91d1\u8272\u4ea4\u53c9\u96d9\u5f4e\u5200\u53ca\u68d7\u6930\u6a39\u5716\u6848\u3002\nClass membership: att.global, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "heraldry", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-heraldry.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-heraldry.html"}}
{"id": "tei-locus", "text": "locus.\nDescription: defines a location within a manuscript, manuscript part, or other object typically as a (possibly discontinuous) sequence of folio references.\nAttributes: scheme (identifies the foliation scheme in terms of which the location is being specified by pointing to some); from (specifies the starting point of the location in a normalized form, typically a page number.); to (specifies the end-point of the location in a normalized form, typically as a page number.)\nExamples: ff. 1r-2r\n        Ben Jonson\n        Ode to himself\n         An Ode to him selfe.\n        Com leaue the loathed stage\n        And see his chariot triumph ore his wayne.\n        Beal, Index 1450-1625, JnB 380 | ff. 1r-2r\n        Ben Jonson\n        Ode to himself\n         An Ode to him selfe.\n        Com leaue the loathed stage\n        And see his chariot triumph ore his wayne.\n        Beal, Index 1450-1625, JnB 380 | The facs attribute is available globally when the transcr module is included in a schema. It may be used to point directly to an\n        image file, as in the following example: \n    \n      \n        fols. 8v-10v\n        Birds Praise of Love\n        \n          IMEV\n          1506 | fols 12-14, 16r | The facs attribute is available globally when the transcr module is included in a schema. It may be used to point directly to an\n      image file, as in the following example: \n    \n      \n        fols. 8v-10v\n        Birds Praise of Love\n        \n          IMEV\n          1506\nAllowed children: hi, locus\nClass membership: att.global, att.pointing, att.typed, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "locus", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-locus.html", "children": ["hi", "locus"], "classes": ["att.global", "att.pointing", "att.typed", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-locus.html"}}
{"id": "tei-locusGrp", "text": "locus group.\nDescription: groups a number of locations which together form a distinct but discontinuous item within a manuscript, manuscript part, or other object.\nAttributes: scheme (identifies the foliation scheme in terms of which all the locations contained by the group are specified by pointing to some)\nExamples: Bl. 13\u201326\n          37\u201358\n          82\u201396\n        \n        St\u00fccke von Daniel Ecklin\u2019s Reise ins h. Land\nAllowed children: locus\nClass membership: att.global, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "locusGrp", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-locusGrp.html", "children": ["locus"], "classes": ["att.global", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-locusGrp.html"}}
{"id": "tei-material", "text": "material.\nDescription: contains a word or phrase describing the material of which the object being described is composed.\nAttributes: function (describes the function or use of the material in relation to the object as a whole.); target (identifies one or more elements to which the metamark applies.)\nExamples: Parchment leaves with a\n        sharkskin binding. | Entrelacs g\u00e9om\u00e9triques Reliure en maroquin brun jasp\u00e9 | \u7f8a\u76ae \u9801\u9762\u7528\n        \u9bca\u9b5a\u76ae\n        \u6346\u7d81\nClass membership: att.global, att.canonical, att.typed, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "material", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-material.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.typed", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-material.html"}}
{"id": "tei-objectType", "text": "object type.\nDescription: contains a word or phrase describing the type of object being referred to.\nExamples: Paper and vellum codex in modern cloth binding. | Fragment of a re-used marble funerary stele. | Codex avec feuilles de parchemin color\u00e9es avec la pourpre du murex. | Socle fragmentaire d'Aphrodite Anadyom\u00e8ne en terre cuite.\nClass membership: att.global, att.canonical, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "objectType", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-objectType.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-objectType.html"}}
{"id": "tei-origDate", "text": "origin date.\nDescription: contains any form of date, used to identify the date of origin for a manuscript, manuscript part, or other object.\nExamples: 3rd century BCE | 3rd century BCE | \u897f\u5143\u524d\u4e09\u4e16\u7d00\nClass membership: att.global, att.calendarSystem, att.datable, att.dimensions, att.editLike, att.typed, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "origDate", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-origDate.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.calendarSystem", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "att.typed", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-origDate.html"}}
{"id": "tei-origPlace", "text": "origin place.\nDescription: contains any form of place name, used to identify the place of origin for a manuscript, manuscript part, or other object.\nExamples: Birmingham | Birmingham | \u4f2f\u660e\u7f55\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "origPlace", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-origPlace.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-origPlace.html"}}
{"id": "tei-secFol", "text": "second folio.\nDescription: marks the word or words taken from a fixed point in a codex (typically the beginning of the second leaf) in order to provide a unique identifier for it.\nExamples: (con-)versio morum | (con-)versio morum | \u5f53\u81e5\u904a\u9069\nClass membership: att.global, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "secFol", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-secFol.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-secFol.html"}}
{"id": "tei-signatures", "text": "signatures.\nDescription: contains discussion of the leaf or quire signatures found within a codex or similar object.\nExamples: Quire and leaf signatures in letters, [b]-v, and roman\nnumerals; those in quires 10 (1) and 17 (s) in red ink and different\nfrom others; every third quire also signed with red crayon in arabic\nnumerals in the center lower margin of the first leaf recto: \"2\" for\nquire 4 (f. 19), \"3\" for quire 7 (f. 43); \"4,\" barely visible, for\nquire 10 (f.  65), \"5,\" in a later hand, for quire 13 (f. 89), \"6,\" in\na later hand, for quire 16 (f. 113). | Quire and leaf signatures in letters, [b]-v, and roman numerals; those in quires\n          10 (1) and 17 (s) in red ink and different from others; every third quire also signed with\n          red crayon in arabic numerals in the center lower margin of the first leaf recto: \"2\" for\n          quire 4 (f. 19), \"3\" for quire 7 (f. 43); \"4,\" barely visible, for quire 10 (f. 65), \"5,\"\n          in a later hand, for quire 13 (f. 89), \"6,\" in a later hand, for quire 16 (f.\n        113). | \u6b63\u6587\u524d\u6709\u6731\u7d05\u85cf\u5370: \u300c\u6b66\u9675\u4eba\u300d\u6731\u6587\u6a62\u5713\u5370\u3001\u300c\u570b\u7acb\u4e2d\u592e\u5716/\u66f8\u9928\u6536\u85cf\u300d\u6731\u6587\u9577\u65b9\u5370\u3001\u300c\u5955/\u4fee\u300d\u6731\u6587\u65b9\u5370\u3001\u300c\u7d04/\u9f4b\u300d\u6731\u6587\u96d9{234245}\u65b9\u5370\u3002\nClass membership: att.global, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "signatures", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-signatures.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-signatures.html"}}
{"id": "tei-stamp", "text": "stamp.\nDescription: contains a word or phrase describing a stamp or similar device.\nExamples: Apologyticu TTVLLIANI AC IGNORATIA IN XPO IHV\nSI NON LICET\nNOBIS RO\nmanii imperii Bodleian stamp | Apologyticu TTVLLIANI AC IGNORATIA IN XPO IHV SI NON LICET NOBIS RO\n          manii imperii Bodleian stamp | \u4e7e\u9686\u5fa1\u89bd\u4e4b\u5bf6\u6e05\u4e7e\u9686\u7389\u74bd\nClass membership: att.global, att.datable, att.typed, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "stamp", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-stamp.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.typed", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-stamp.html"}}
{"id": "tei-watermark", "text": "watermark.\nDescription: contains a word or phrase describing a watermark or similar device.\nExamples: Rag paper with anchor watermark | Gardes (3+2), filigrane B. | \u5e03\u6f3f\u7d19\u4e0a\u6709 \u9328\u9ede\u6c34\u5370\nClass membership: att.global, model.pPart.msdesc", "meta": { "element": "watermark", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-watermark.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.pPart.msdesc"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-watermark.html"}}
{"id": "tei-msIdentifier", "text": "manuscript identifier.\nDescription: contains the information required to identify the manuscript or similar object being described.\nExamples: San Marino\n        Huntington Library\n        MS.El.26.C.9 | France\n        Paris\n        Biblioth\u00e8que nationale de France. R\u00e9serve des livres rares>\n        B- 73\n        \n        \n          B-121\n           Cote de la biblioth\u00e8que royale au XVIIIe si\u00e8cle (inscrite \u00e0 l'encre, sur la\n              doublure de tabis).\n        \n        \n          Double de B. 274. A (R\u00e9serve)\n          Cote inscrite face \u00e0 la page de titre, en remplacement de la cote \"1541\",\n            barr\u00e9e | \u53f0\u5317\n        \u6545\u5bae\u535a\u7269\u9662\n        MS.El.26.C.9\nAllowed children: institution, repository, collection, idno, msName, objectName, altIdentifier\nClass membership: att.global, model.biblPart", "meta": { "element": "msIdentifier", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msIdentifier.html", "children": ["institution", "repository", "collection", "idno", "msName", "objectName", "altIdentifier"], "classes": ["att.global", "model.biblPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msIdentifier.html"}}
{"id": "tei-institution", "text": "institution.\nDescription: contains the name of an organization such as a university or library, with which a manuscript or other object is identified, generally its holding institution.\nExamples: Oxford\n        University of Oxford\n        Bodleian Library\n        MS. Bodley 406\nClass membership: att.global, att.naming", "meta": { "element": "institution", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-institution.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.naming"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-institution.html"}}
{"id": "tei-repository", "text": "repository.\nDescription: contains the name of a repository within which manuscripts or other objects are stored, possibly forming part of an institution.\nExamples: Oxford\n        University of Oxford\n        Bodleian Library\n        MS. Bodley 406\nClass membership: att.global, att.naming", "meta": { "element": "repository", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-repository.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.naming"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-repository.html"}}
{"id": "tei-collection", "text": "collection.\nDescription: contains the name of a collection of manuscripts or other objects, not necessarily located within a single repository.\nExamples: USA\n        California\n        San Marino\n        Huntington Library\n        Ellesmere\n        El 26 C 9\n        The Ellesmere Chaucer\nClass membership: att.global, att.naming, att.typed", "meta": { "element": "collection", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-collection.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.naming", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-collection.html"}}
{"id": "tei-altIdentifier", "text": "alternative identifier.\nDescription: contains an alternative or former structured identifier used for a manuscript or other object, such as a former catalogue number.\nExamples: San Marino\n        Huntington Library\n        MS.El.26.C.9 | B 106\n        Cote de la Biblioth\u00e8que royale au XVIIIe si\u00e8cle. | \u53f0\u5317\u5e02\u4e2d\u6b63\u5340\n        \u570b\u7acb\u6b77\u53f2\u535a\u7269\u9928\n        MS.El.26.C.9\nAllowed children: institution, repository, collection, idno, note\nClass membership: att.global, att.datable, att.typed", "meta": { "element": "altIdentifier", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-altIdentifier.html", "children": ["institution", "repository", "collection", "idno", "note"], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-altIdentifier.html"}}
{"id": "tei-msName", "text": "manuscript name.\nDescription: contains a proper noun or noun phrase used for a manuscript, or other object, as opposed to a formal identification number or classmark.\nExamples: The Vercelli Book | The Vercelli Book | \u5fc3\u7d93\nAllowed children: rs, name\nClass membership: att.global, att.typed", "meta": { "element": "msName", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msName.html", "children": ["rs", "name"], "classes": ["att.global", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msName.html"}}
{"id": "tei-colophon", "text": "colophon.\nDescription: contains the\nExamples: Ricardus Franciscus Scripsit Anno Domini\n 1447. | Orate pro scriba que scripsit hunc librum : Nomen ejus Elisabeth. | Explicit expliceat/scriptor ludere eat. | Explicit venenum viciorum domini illius, qui comparavit Anno domini Millessimo\n          Trecentesimo nonagesimo primo, Sabbato in festo sancte Marthe virginis gloriose. Laus tibi\n          criste quia finitur libellus iste. | \u5927\u660e\u842c\u66c6\u7532\u5bc5\u590f\u5b63\u6708\u3002\u897f\u8700\u8f14\u6148\u6c99\u9580\u660e\u6631\u66f8 | \u5b8b\u54b8\u6df3\u4e94\u5e74\u6b72\u5728\u5df1\u5df3\u516b\u6708\u4e0a\u65e5\u3002\u56db\u660e\u798f\u6cc9\u6c99\u9580\u5fd7\u78d0\u5bd3\u6771\u6e56\u6708\u6ce2\u5c71\u3002\u8b39\u5e8f\u3002 | Explicit expliceat/scriptor ludere eat. | Explicit venenum viciorum domini illius, qui comparavit Anno\ndomini Millessimo Trecentesimo nonagesimo primo, Sabbato in festo\nsancte Marthe virginis gloriose.  Laus tibi criste quia finitur\nlibellus iste.\nClass membership: att.global, att.msExcerpt, model.msQuoteLike", "meta": { "element": "colophon", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-colophon.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.msExcerpt", "model.msQuoteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-colophon.html"}}
{"id": "tei-explicit", "text": "explicit.\nDescription: contains the\nExamples: sed libera nos a malo.\n      Hic explicit oratio qui dicitur dominica.\n      ex materia quasi et forma sibi \nproporti\n         \n      saued be shulle that doome of day the at | sed libera nos a malo.\n      Hic explicit oratio qui dicitur dominica.\n      ex materia quasi et forma sibi proporti\n         \n      saued be shulle that doome of day the at | \u4f5b\u8aaa\u662f\u7d93\u5df2\u3002\u8af8\u6bd4\u4e18\u805e\u4f5b\u6240\u8aaa\u3002\u6b61\u559c\u5949\u884c\u3002\nClass membership: att.global, att.msExcerpt, att.typed, model.biblPart, model.msQuoteLike", "meta": { "element": "explicit", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-explicit.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.msExcerpt", "att.typed", "model.biblPart", "model.msQuoteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-explicit.html"}}
{"id": "tei-filiation", "text": "filiation.\nDescription: contains information concerning the manuscript or other object's\nExamples: Beljakovski sbornik\n          Bulgarian\n          Middle Bulgarian\n          \n            Dujchev N 17\n          \n        \n      \n      \n      \n        \n          Faraway\n        \n        \n      \n    \n    In this example, the reference to Dujchev N17 includes a\nlink to some other manuscript description which has the identifier DN17. | \u5143\u8c50\u985e\u7a3f\n          \u5143\u5927\u5fb7\u516b\u5e74\u4e01\u601d\u656c\u5357\u8c50\u520a\u672c\n          \u738b\u6587\u9032\u300a\u6587\u797f\u5802\u8a2a\u66f8\u8a18\u300b\n          \u6e05\u5167\u5e9c\u300a\u5929\u797f\u7433\u7405\u66f8\u76ee\u300b | \u660e\u85cf\n        \n          \u660e\u85cf\u6709\u56db\ufe30\u5728\u5357\u4eac\u523b\u7684\u7a31\u5357\u85cf\uff0c\u5728\u5317\u4eac\u523b\u7684\u7a31\u5317\u85cf\uff0c\u5728\u6d59\u6c5f\u6b66\u6797\u523b\u7684\u7a31\u6b66\u6797\u85cf\uff0c\u5728\u5f91\u5c71\u7b49\u8655\u523b\u904e\u7684\u7a31\u5f91\u5c71\u6216\u5609\u8208\u85cf\u3002\u5f91\u5c71\u85cf\uff0c\u662f\u6703\u5408\u5357\u5317\u85cf\u672c\u800c\u4ee5\u5317\u672c\u70ba\u4e3b\u7684\uff1b\u65e5\u672c\u7684\u9ec3\u6a97\u85cf\u5c31\u662f\u5f91\u5c71\u85cf\u7684\u7ffb\u523b\u672c\uff0c\u800c\u534d\u5b57\u85cf\u5fa9\u6df5\u6e90\u4e8e\u9ec3\u6a97\u85cf\uff0c\u53ef\u898b\u5f91\u5c71\u85cf\u7d66\u8207\u65e5\u672c\u7684\u5f71\u97ff\u4e86\u3002\n          \u660e\u85cf\u56e0\u5e74\u4ee3\u8f03\u8fd1\uff0c\u570b\u5167\u5916\u9084\u6709\u5b8c\u6574\u7684\u5b58\u672c\uff1b\u60df\u6b66\u6797\u85cf\u672c\uff0c\u537b\u5df2\u5168\u4f5a\uff0c\u5176\u7279\u9ede\u662f\u59cb\u6539\u68b5\u593e\u70ba\u65b9\u518a\u3002 | Guan-ben\n        \n          The \"Guan-ben\" was widely current among mathematicians in the\n    Qing dynasty, and \"Zhao Qimei version\" was also read.  It is\n    therefore difficult to know the correct filiation path to follow.\n    The study of this era is much indebted to Li Di.  We explain the\n    outline of his conclusion here.  Kong Guangsen \n    (1752-1786)(17) was from the same town as Dai Zhen, so he obtained\n    \"Guan-ben\" from him and studied it(18).  Li Huang  (d. 1811)\n    (19) took part in editing Si Ku Quan Shu, so he must have had\n    \"Guan-ben\".  Then Zhang Dunren (1754-1834) obtained this version,\n    and studied \"Da Yan Zong Shu Shu\" (The General Dayan\n    Computation).  He wrote Jiu Yi Suan Shu (Mathematics\n    Searching for One, 1803) based on this version of Shu Xue Jiu\n    Zhang (20).\n          One of the most important persons in restoring our knowledge\n   concerning the filiation of these books was Li Rui (1768(21)\n   -1817)(see his biography).  ... only two volumes remain of this\n    manuscript, as far as chapter 6 (chapter 3 part 2) p.13, that is,\n    question 2 of \"Huan Tian San Ji\" (square of three loops),\n    which later has been lost.\nClass membership: att.global, att.typed, model.msItemPart", "meta": { "element": "filiation", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-filiation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.msItemPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-filiation.html"}}
{"id": "tei-finalRubric", "text": "final rubric.\nDescription: contains the string of words that denotes the end of a text division, often with an assertion as to its author and title, usually set off from the text itself by red ink, by a different size or type of script, or by some other such visual device.\nExamples: Explicit le romans de la Rose ou l'art \nd'amours est toute enclose.\n      ok l\u00fakv ver \u00fear Brennu-Nials savgv | Explicit le romans de la Rose ou l'art d'amours est toute enclose.\n      Ci falt la geste que Turoldus declinet. | \u9ec3\u5e7c\u8398\u8ca2\u4fda\nClass membership: att.global, att.msExcerpt, att.typed, model.msQuoteLike", "meta": { "element": "finalRubric", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-finalRubric.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.msExcerpt", "att.typed", "model.msQuoteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-finalRubric.html"}}
{"id": "tei-incipit", "text": "Description: contains the\nExamples: Pater noster qui es in celis\n      tatem dedit hominibus alleluia.\n      Ghif ons huden onse dagelix broet\n      O ongehoerde gewerdighe christi\n      Firmiter\n      Ideo dicit firmiter quia ordo fidei nostre probari non potest | Pater noster qui es in celis\n      tatem dedit hominibus alleluia.\n      Ghif ons huden onse dagelix broet\n      O ongehoerde gewerdighe christi\n      Firmiter\n      Ideo dicit firmiter quia ordo fidei nostre probari non potest | \u5927\u5b78\u4e4b\u9053\u5728\u660e\u660e\u5fb7\nClass membership: att.global, att.msExcerpt, att.typed, model.biblPart, model.msQuoteLike", "meta": { "element": "incipit", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-incipit.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.msExcerpt", "att.typed", "model.biblPart", "model.msQuoteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-incipit.html"}}
{"id": "tei-msContents", "text": "manuscript contents.\nDescription: describes the intellectual content of a manuscript, manuscript part, or other object either as a series of paragraphs or as a series of structured manuscript items.\nExamples: A collection of Lollard sermons | Guillaume de Lorris \n          \n          \n            Jean de Meung\n          \n          \n            Le Rommant de la rose\n            \n          \n          \n            Paris\n            Antoine V\u00e9rard\n          \n          1497 ou 1498\n          \n            \n          \n          in-2\u00b0.\n          \n          Exemplaire sur v\u00e9lin, enlumin\u00e9, \u00ab vraisemblablement dans l\u2019atelier d\u2019Antoine\n              V\u00e9rard \u00bb (Charon 1988, n\u00b0 3)\n               \n          \n            Notice bibliographique\n                dans le Catalogue g\u00e9n\u00e9ral | Longus\n          \n          \n            Les amours pastorales de Daphnis et Chlo\u00e9\n          \n          \n            Paris\n            [Jacques Quillau]\n          \n          1718\n          in-8\u00b0.\n          \n          Exemplaire r\u00e9gl\u00e9.\n          \n            Notice bibliographique\n                dans le Catalogue g\u00e9n\u00e9ral | \u91d1\u525b\u822c\u82e5\u6ce2\u7f85\u871c\u7d93 | fols. 109-119\n          \u91d1\u525b\u822c\u82e5\u7d93\u4f9d\u5929\u89aa\u83e9\u85a9\u8ad6\u8d0a\u7565\u91cb\u79e6\u672c\u7fa9\u8a18\u5377\u4e0a\n          \n            \u5927\u6b63\u65b0\u8129\u5927\u85cf\u7d93\u7b2c85\u518a\n            10\n          \n        \n        \n          fols. 120-129\n          \u91d1\u525b\u7d93\u758f\n          \n            \u5927\u6b63\u65b0\u8129\u5927\u85cf\u7d93\u7b2c85\u518a\n            10\n          \n        \n        \n          fol. 1-1070\n          \u5927\u822c\u82e5\u6ce2\u7f85\u871c\u591a\u7d93\n          \n            \u5927\u6b63\u65b0\u8129\u5927\u85cf\u7d93\u7b2c5\u518a\n            1070\n          \n        \n        \n          fols. 771-775\n          \u4f5b\u8aaa\u80fd\u65b7\u91d1\u525b\u822c\u82e5\u6ce2\u7f85\u871c\u591a\u7d93\n          \n            \u5927\u6b63\u65b0\u8129\u5927\u85cf\u7d93\u7b2c8\u518a\n            6\n          \n        \n        \n          fols. 752-757\n          \n            \u91d1\u525b\u822c\u82e5\u6ce2\u7f85\u871c\u7d93\n            \u5927\u6b63\u65b0\u8129\u5927\u85cf\u7d93\u7b2c8\u518a\n            6\n          \n        \n        \n          fols. 1-8\n          \u6881\u671d\u5085\u5927\u58eb\u980c\u91d1\u525b\u7d93 | fols. 5r-7v\n          An ABC\n          \n            IMEV\n            239\n          \n        \n        \n          fols. 7v-8v\n          Lenvoy de Chaucer a Scogan\n          \n            IMEV\n            3747\n          \n        \n        \n          fol. 8v\n          Truth\n          \n            IMEV\n            809\n          \n        \n        \n          fols. 8v-10v\n          Birds Praise of Love\n          \n            IMEV\n            1506\n          \n        \n        \n          fols. 10v-11v\n          De amico ad amicam\n          Responcio\n          \n            IMEV\n            16 & 19\n          \n        \n        \n          fols. 14r-126v\n          Troilus and Criseyde\n          Bk. 1:71-Bk. 5:1701, with additional losses due to mutilation throughout\nAllowed children: summary, textLang, titlePage, msItem, msItemStruct\nClass membership: att.global, att.msClass, att.msExcerpt", "meta": { "element": "msContents", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msContents.html", "children": ["summary", "textLang", "titlePage", "msItem", "msItemStruct"], "classes": ["att.global", "att.msClass", "att.msExcerpt"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msContents.html"}}
{"id": "tei-msItem", "text": "manuscript item.\nDescription: describes an individual work or item within the intellectual content of a manuscript, manuscript part, or other object.\nExamples: ff. 1r-24v\n        Agrip af Noregs konunga s\u00f6gum\n        regi oc hann setiho\nsc \nheim sem \u00feio\n        hon hever \n               oc\u00fea buit hesta .ij. aNan vi\u00fe \nf\u00e9 enhonom aNan til\nrei\u00fear\n            \n        Old Norse/Icelandic | Longus\n          \n          \n            Les amours pastorales de Daphnis et Chlo\u00e9\n          \n          \n            Paris\n            [Jacques Quillau]\n          \n          1718\n          in-8\u00b0.\n          \n          Exemplaire r\u00e9gl\u00e9.\n          \n            Notice bibliographique\n                dans le Catalogue g\u00e9n\u00e9ral | f.495\n        \u53f0\u7063\u96a8\u7b46\n        \u5e7e\u8377\u862d\u4eba\u7531\u6d0b\u4e2d\u4f86\uff0c\u5047\u5730\u65e5\u672c\uff0c\u4e45\u800c\u4e0d\u5e30\uff0c\u9042\u7bc9\u57ce\u800c\u6709\u4e4b\u3002\n        \u60df\u5546\u8236\u53ef\u4ee5\u822a\u6d77\uff0c\u51e1\u4f7f\u7bc0\u5f80\u4f86\u54b8\u85c9\u4e4b\u3002\n        \u7e41\u9ad4\u4e2d\u6587\nAllowed children: locus, locusGrp\nClass membership: att.global, att.msClass, att.msExcerpt, model.msItemPart", "meta": { "element": "msItem", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msItem.html", "children": ["locus", "locusGrp"], "classes": ["att.global", "att.msClass", "att.msExcerpt", "model.msItemPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msItem.html"}}
{"id": "tei-msItemStruct", "text": "structured manuscript item.\nDescription: contains a structured description for an individual work or item within the intellectual content of a manuscript, manuscript part, or other object.\nExamples: 24v-97v\n        Apringius de Beja\n        Tractatus in Apocalypsin\n        Incipit Tractatus \nin apokalipsin eruditissimi uiri  Apringi episcopi \nPacensis ecclesie\n        EXPLICIT EXPOSITIO APOCALIPSIS \nQVAM EXPOSVIT DOMNVS APRINGIUS EPISCOPUS.\nDEO GRACIAS AGO. FINITO LABORE ISTO.\n        Apringius, ed. F\u00e9rotin\n        Latin | 24v-97v\n        Apringius de Beja\n        Tractatus in Apocalypsin\n        Incipit Tractatus in apokalipsin\n            eruditissimi uiri  Apringi episcopi Pacensis ecclesie\n        EXPLICIT EXPOSITIO APOCALIPSIS QVAM\n            EXPOSVIT DOMNVS APRINGIUS EPISCOPUS. DEO GRACIAS AGO.\n            FINITO LABORE ISTO.\n        Apringius, ed. F\u00e9rotin\n        Latin | pp.1-4\n        \u4e0d\u8a73\n        \u9ebb\u85af\u820a\u793e\u5c6f\u5916\u59d4\u6f58\u6e05\u7ae0\u7b49\u7acb\u62db\u7d66\u58be\u6279\u7e3d\u7d04\u5b57\n        4\u865f\uff0c\u7b2c\u4e5d\u4f8b\u3002\n        \u4ee3\u7b46\u793e\u8a18\n        \u6578\u4f4d\u5178\u85cf\u806f\u5408\u76ee\u9304\uff0c\u570b\u7acb\u81fa\u7063\u5927\u5b78\u5716\u66f8\u9928\u7ba1\u7406\n        \u7e41\u9ad4\u4e2d\u6587\nAllowed children: locus, locusGrp, author, respStmt, title, rubric, incipit, msItemStruct, explicit, finalRubric, colophon, decoNote, listBibl, bibl, biblStruct, filiation, textLang\nClass membership: att.global, att.msClass, att.msExcerpt, model.msItemPart", "meta": { "element": "msItemStruct", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msItemStruct.html", "children": ["locus", "locusGrp", "author", "respStmt", "title", "rubric", "incipit", "msItemStruct", "explicit", "finalRubric", "colophon", "decoNote", "listBibl", "bibl", "biblStruct", "filiation", "textLang"], "classes": ["att.global", "att.msClass", "att.msExcerpt", "model.msItemPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msItemStruct.html"}}
{"id": "tei-rubric", "text": "rubric.\nDescription: contains the text of any\nExamples: Nu koma Skyckiu Rymur.\n      Incipit liber de consciencia humana a beatissimo Bernardo editus.\n      16.  f. 28v in margin: Dicta Cassiodori | Nu koma Skyckiu Rymur.\n      Incipit liber de consciencia humana a beatissimo Bernardo editus.\n      16. f. 28v in margin: Dicta Cassiodori | \u83ef\u4ead\u5f90\u61f7\u7956\u71d5\u516c\u8457\n      \u4ee3\u7b46\u793e\u8a18\n      \u7b2c\u4e00\u9801\u53f3\u7de3\u7a7a\u767d\uff1a4\u865f \u7b2c\u4e5d\u4f8b\nClass membership: att.global, att.msExcerpt, att.typed, model.msQuoteLike", "meta": { "element": "rubric", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rubric.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.msExcerpt", "att.typed", "model.msQuoteLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rubric.html"}}
{"id": "tei-summary", "text": "Description: contains an overview of the available information concerning some aspect of an item or object (for example, its intellectual content, history, layout, typography etc.) as a complement or alternative to the more detailed information carried by more specific elements.\nExamples: This item consists of three books with a prologue and an epilogue. | Cet item est form\u00e9 de trois livres, d'un prologue et d'un \u00e9pilogue. | \u6b64\u7269\u4ef6\u5305\u542b\u4e09\u518a\u4ee5\u53ca\u5e8f\u8207\u8dcb\u3002 | Uses a mixture of Roman and Black Letter types.\n        Antiqua typeface, showing influence of Jenson's Venetian\nfonts.\n        The black letter face is a variant of Schwabacher.\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "summary", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-summary.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-summary.html"}}
{"id": "tei-textLang", "text": "text language.\nDescription: describes the languages and writing systems identified within the bibliographic work being described, rather than its description.\nAttributes: mainLang (supplies a code which identifies the chief language used in the bibliographic work.); otherLangs (one or more codes identifying any other languages used in the bibliographic work.)\nExamples: Predominantly in English with Latin\n      glosses | En fran\u00e7ais essentiellement, avec des gloses en\n          latin. | \u4e3b\u8981\u70ba\u82f1\u6587\uff0c\u647b\u4ee5\u62c9\u4e01\u5b57\u5f59\u3002\nClass membership: att.global, model.biblPart, model.msItemPart", "meta": { "element": "textLang", "module": "core", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-textLang.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.biblPart", "model.msItemPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-textLang.html"}}
{"id": "tei-physDesc", "text": "physical description.\nDescription: contains a full physical description of a manuscript, manuscript part, or other object optionally subdivided using more specialized elements from the\nExamples: Parchment.\n            i + 55 leaves\n                 7\u00bc5\u215c\n                  \n          \n          \n            In double columns.\n          \n        \n        \n          Written in more than one hand.\n        \n        \n          With a few coloured capitals.\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "physDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-physDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-physDesc.html"}}
{"id": "tei-objectDesc", "text": "object description.\nDescription: contains a description of the physical components making up the object which is being described.\nAttributes: form (a short project-specific name identifying the physical form of the carrier, for example as a codex, roll, fragment, partial leaf, cutting etc.)\nExamples: Early modern\nparchment and\npaper. | 168\n              106\n              22 | \u73fe\u4ee3\u65e9\u671f \u7f8a\u76ae\u7d19\u8207\u767d\u7d19\u3002\nAllowed children: supportDesc, layoutDesc\nClass membership: att.global, model.physDescPart", "meta": { "element": "objectDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-objectDesc.html", "children": ["supportDesc", "layoutDesc"], "classes": ["att.global", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-objectDesc.html"}}
{"id": "tei-supportDesc", "text": "support description.\nDescription: groups elements describing the physical support for the written part of a manuscript or other object.\nAttributes: material (a short project-defined name for the material composing the majority of the support.)\nExamples: Parchment roll with silk ribbons.\nAllowed children: support, extent, foliation, collation, condition\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "supportDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-supportDesc.html", "children": ["support", "extent", "foliation", "collation", "condition"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-supportDesc.html"}}
{"id": "tei-support", "text": "support.\nDescription: contains a description of the materials etc. which make up the physical support for the written part of a manuscript or other object.\nExamples: Parchment roll with silk  ribbons. | Rouleau de parchemin avec des rubans desoie.\n          \n            \n              155\n              95\n              31 | \u7f8a\u6bdb\u7d19\u4ee5\u7d72\u8cea\u7dde\u5e36\u6346\u7d81\u3002\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "support", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-support.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-support.html"}}
{"id": "tei-collation", "text": "collation.\nDescription: contains a description of how the leaves, bifolia, or similar objects are physically arranged.\nExamples: The written leaves preceded by an original flyleaf, \nconjoint with the pastedown. | The written leaves preceded by an original flyleaf, conjoint with the\n        pastedown. | 1-5.8 6.6 (catchword, f. 46, does not match following text) 7-8.8 9.10, 11.2\n\t  (through f. 82) 12-14.8 15.8(-7)\n\t  Catchwords are written horizontally in center or towards the right lower\n\t  margin in various manners: in red ink for quires 1-6 (which are also signed in red ink\n\t  with letters of the alphabet and arabic numerals); quires 7-9 in ink of text within\n\t  yellow decorated frames; quire 10 in red decorated frame; quire 12 in ink of text;\n\t  quire 13 with red decorative slashes; quire 14 added in cursive hand. | \u7d93\u677f\u5206\u70ba\u5167\u5916\u5169\u5c64\uff0c\u5916\u5c64\u4e0a\u4e0b\u5404\u4e00\u584a\u7d05\u6f06\u6728\u8cea\u7d93\u677f\uff0c\u5176\u6b63\u9762\u6709\u300c\u5535\u561b\u5462\u53ed\u54aa\u543d\u300d\u516d\u500b\u68b5\u6587\u91d1\u5b57\u3002 | \u6b64\u7269\u5c6c\u300c\u6c93\u59c6\u300d\uff0c\u5373\u7528\u897f\u96d9\u7248\u7d0d\u50a3\u6587\u66f8\u5beb\u7684\u4f5b\u7d93\uff0c\u9801\u9762\u6253\u6298\uff1b\u6253\u6298\u662f\u70ba\u4e86\u8b93\u4e00\u9801\u8b8a\u70ba\u591a\u9801\u4e26\u6298\u758a\u6210\u4e00\u518a\uff0c\u5176\u6298\u51fa\u7684\u6bcf\u4e00\u9801\u7684\u5bec\u5ea6\u548c\u9577\u5ea6\u7686\u8207\u4f5c\u70ba\u66f8\u5beb\u4ecb\u8cea\u7684\u8c9d\u8449\u76f8\u7576\u3002 | 1-5.8 6.6 (catchword, f. 46, does not match following text) \n\t  7-8.8 9.10, 11.2 (through f. 82) 12-14.8 15.8(-7)\n\t  Catchwords are written horizontally in center \n\t  or towards the right lower margin in various manners: \n\t  in red ink for quires 1-6 (which are also signed in red \n\t  ink with letters of the alphabet and arabic numerals); \n\t  quires 7-9 in ink of text within yellow decorated frames; \n\t  quire 10 in red decorated frame; quire 12 in ink of text; \n\t  quire 13 with red decorative slashes; quire 14 added in \n\t  cursive hand.\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "collation", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-collation.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-collation.html"}}
{"id": "tei-foliation", "text": "foliation.\nDescription: describes the numbering system or systems used to count the leaves or pages in a codex or similar object.\nExamples: Contemporary foliation in red \nroman numerals in the centre\nof the outer margin. | Contemporary foliation in red roman numerals in the centre of the outer\n        margin. | \u9801\u908a\u7a7a\u767d\u7684\u4e2d\u5fc3\u6709\u4ee5\u7d05\u8272\u7f85\u99ac\u6578\u5b57\u6a19\u793a\u7684\u7576\u4ee3\u7de8\u5f35\u6578\u865f\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "foliation", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-foliation.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-foliation.html"}}
{"id": "tei-condition", "text": "condition.\nDescription: contains a description of the physical condition of the manuscript or object.\nExamples: There are lacunae in three places in this\nmanuscript. After 14v two\nleaves has been cut out and narrow strips leaves remains in the spine. After\n68v one gathering is missing and after 101v at least one gathering of 8 leaves\nhas been lost. \n        Several leaves are damaged with tears or holes or have a\nirregular shape. Some of the damages do not allow the lines to be of full\nlength and they are apparently older than the script. There are tears on fol.\n2r-v, 9r-v, 10r-v, 15r-18v, 19r-v, 20r-22v, 23r-v, 24r-28v, 30r-v, 32r-35v,\n37r-v, 38r-v, 40r-43v, 45r-47v, 49r-v, 51r-v, 53r-60v, 67r-v, 68r-v, 70r-v,\n74r-80v, 82r-v, 86r-v, 88r-v, 89r-v, 95r-v, 97r-98v 99r-v, 100r-v. On fol. 98\nthe corner has been torn off. Several leaves are in a bad condition due to\nmoist and wear, and have become dark, bleached or\nwrinkled. \n        The script has been\ntouched up in the 17th century with black ink. The touching up on the following\nfols. was done by \nBishop Brynj\u00f3lf Sveinsson: 1v, 3r, 4r, 5r,\n6v, 8v,9r, 10r, 14r, 14v, 22r,30v, 36r-52v, 72v, 77r,78r,103r, 104r,. An\nAM-note says according to the lawman \nSigur\u00f0ur Bj\u00f6rnsson that the rest of the\ntouching up was done by himself and another lawman \nSigur\u00f0ur J\u00f3nsson. \nSigur\u00f0ur Bj\u00f6rnsson did the touching up\non the following fols.: 46v, 47r, 48r, 49r-v, 50r, 52r-v. \nSigur\u00f0ur J\u00f3nsson did the rest of the\ntouching up in the section 36r-59r containing \nBretas\u00f6gur | Traces de mouillures anciennes plus ou moins importantes au bas des feuillets,\n          qui n'ont pas affect\u00e9 la reliure ; \u00e9raflure en t\u00eate du plat inf\u00e9rieur. \n      Eraflures sur les deux plats, tache d'humidit\u00e9 dans la partie sup\u00e9rieure du plat\n          inf\u00e9rieur ; mors fendus en t\u00eate et en queue avec zones restaur\u00e9es (minces bandes de\n          maroquin). | \u8f15\u5ea6\u7834\u640d\uff0c\u672c\u6848\u7b2c27\u81f330\u9801\u7f3a\u9801\u3002\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "condition", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-condition.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-condition.html"}}
{"id": "tei-layoutDesc", "text": "layout description.\nDescription: collects the set of layout descriptions applicable to a manuscript or other object.\nExamples: Most pages have between 25 and 32 long lines ruled in lead. | Most pages have between 25 and 32 long lines ruled in lead. | 2 columns of 42 lines pricked and ruled in ink, with\n              central rule between the columns.\n        \n        \n          Prickings for three columns are visible. | \u6bcf\u980114\u884c\uff0c\u6bcf\u884c40\u523043\u5b57\u4e0d\u7b49\uff1b\u6709 \u8a3b\u6587\u5c0f\u5b57\u96d9\u884c\uff0c\u5b57\u6578\u4e0d\u7b49\u3002 | \u5169\u6b04\u517142\u884c\u4ee5\u58a8\u6c34\u5708\u9078\u3001\u6a19\u8a8c\uff0c\u6b04\u9593\u6709\u76f4\u7dda\u5206\u9694\u3002\n        \n        \n          \u5c0f\u5b54\u7684\u4e09\u6b04\u53ef\u898b. | 2 columns of 42 lines pricked and ruled in ink, with \n   central rule between the columns.\n        \n        \n          Prickings for three columns are visible.\nAllowed children: summary, layout\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "layoutDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-layoutDesc.html", "children": ["summary", "layout"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-layoutDesc.html"}}
{"id": "tei-layout", "text": "layout.\nDescription: describes how text is laid out on the page or surface of the object, including information about any ruling, pricking, or other evidence of page-preparation techniques.\nAttributes: columns (specifies the number of columns per page.); streams (indicates the number of streams per page, each of which contains an independent textual stream.); ruledLines (specifies the number of ruled lines per column.); writtenLines (specifies the number of written lines per column.)\nExamples: Most pages have between 25 and 32 long lines ruled in lead. | Most pages have between 25 and 32 long lines ruled\n          in lead. | 2 columns of 42 lines ruled in ink, with central rule between the columns. | Some pages have 2 columns, with central rule between the columns; each column with\n            between 40 and 50 lines of writing. | \u9801\u9762\u5927\u591a\u670925\u523032\u884c\u7684\u925b\u5b57\u6a6b\u7dda\u3002 | \u5169\u6b04\u517142\u884c\u6cb9\u58a8\u6a6b\u7dda\uff0c\u6b04\u9593\u6709\u76f4\u7dda\u5206\u9694\u3002 | \u6709\u4e9b\u9801\u9762\u6709\u5169\u6b04\uff0c\u6b04\u9593\u6709\u76f4\u7dda\u5206\u9694\uff1b\u6bcf\u6b04\u670940\u81f350\u884c\u7684\u5b57\u3002 | 2 columns of 42 lines ruled in ink, with central rule \nbetween the columns. | Some pages have 2 columns, with central rule \nbetween the columns; each column with between 40 and 50 lines of writing. | \u4e00\u4e8c\u4e09\n         \u4e00\u4e8c\u4e09\n         \u4e00\u4e8c\u4e09\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "layout", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-layout.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-layout.html"}}
{"id": "tei-handDesc", "text": "description of hands.\nDescription: contains a description of all the different hands used in a manuscript or other object.\nAttributes: hands (specifies the number of distinct hands identified within the manuscript.)\nExamples: Written throughout in angelicana formata. | Written throughout in angelicana formata. | The manuscript is written in two contemporary hands, otherwise unknown, but clearly\n            those of practised scribes. Hand I writes ff. 1r-22v and hand II ff. 23 and 24. Some\n            scholars, notably Verner Dahlerup and Hreinn Benediktsson, have argued for a third hand\n            on f. 24, but the evidence for this is insubstantial. | Authorial typescript \n        Ezra Pound's annotations | \u624b\u7a3f\u7531\u7530\u4ee3\u5b89\u5b9a\u4e00\u4eba\u63a7\u7a3f\uff0c\u540c\u884c\u8005\u5305\u62ec\u9ce5\u5c45\u9f8d\u85cf\uff08\u5e1d\u570b\u5927\u5b78\u4eba\u985e\u5b78\u8abf\u67e5\u54e1\uff09\uff1b\u4e0a\u9818\u5c0f\u592a\u90ce\uff08\u820a\u6c11\u653f\u5c40\u6b96\u7522\u8ab2\u54e1\uff09\uff1b\u4e09\u5b85\u9a65\uff08\u5e1d\u570b\u5927\u5b78\u8077\u52d9\u8abf\u67e5\u54e1\uff09\uff1b\u5c0f\u7b20\u539f\u5bcc\u6b21\u90ce\uff08\u7e3d\u7d71\u5e9c\u6280\u624b\u6b96\u7522\u8ab2\u54e1\uff09\u3002 | \u4f5c\u8005\u6253\u5b57\u7a3f\n        \u4e09\u6bdb\u7684\u8a3b\u89e3 | The manuscript is written in two contemporary hands, otherwise\nunknown, but clearly those of practised scribes.  Hand I writes\nff. 1r-22v and hand II ff. 23 and 24. Some scholars, notably\nVerner Dahlerup and Hreinn Benediktsson, have argued for a third hand\non f. 24, but the evidence for this is insubstantial.\nAllowed children: summary, handNote\nClass membership: att.global, model.physDescPart", "meta": { "element": "handDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-handDesc.html", "children": ["summary", "handNote"], "classes": ["att.global", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-handDesc.html"}}
{"id": "tei-typeDesc", "text": "typeface description.\nDescription: contains a description of the typefaces or other aspects of the printing of an incunable or other printed source.\nExamples: Uses an unidentified black letter font, probably from the\n\t15th century | Contains a mixture of blackletter and Roman (antiqua) typefaces\n        Blackletter face, showing\n\tsimilarities to those produced in Wuerzburg after 1470.\n        Roman face of Venetian origins.\nAllowed children: summary, typeNote\nClass membership: att.global, model.physDescPart", "meta": { "element": "typeDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-typeDesc.html", "children": ["summary", "typeNote"], "classes": ["att.global", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-typeDesc.html"}}
{"id": "tei-typeNote", "text": "typographic note.\nDescription: describes a particular font or other significant typographic feature distinguished within the description of a printed resource.\nExamples: Printed in an Antiqua typeface showing strong Italianate influence.\nClass membership: att.global, att.handFeatures", "meta": { "element": "typeNote", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-typeNote.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.handFeatures"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-typeNote.html"}}
{"id": "tei-scriptDesc", "text": "script description.\nDescription: contains a description of the scripts used in a manuscript or other object.\nExamples: Contains two distinct styles of scripts \n        .\n        .\nAllowed children: summary, scriptNote\nClass membership: att.global, model.physDescPart", "meta": { "element": "scriptDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-scriptDesc.html", "children": ["summary", "scriptNote"], "classes": ["att.global", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-scriptDesc.html"}}
{"id": "tei-scriptNote", "text": "Description: describes a particular script distinguished within the description of a manuscript or similar resource.\nClass membership: att.global, att.handFeatures", "meta": { "element": "scriptNote", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-scriptNote.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.handFeatures"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-scriptNote.html"}}
{"id": "tei-musicNotation", "text": "music notation.\nDescription: contains description of type of musical notation.\nExamples: Square notation of 4-line red staves. | Les cl\u00e9s se placent au commencement de la port\u00e9e. Elles servent \u00e0 fixer le nom des\n            notes et \u00e0 indiquer en m\u00eame temps la place que celles-ci occupent dans l'\u00e9chelle\n            musicale. | M\u00eame, si l'on voulait d\u00e9montrer que les livres de chants ont \u00e9t\u00e9\n          neum\u00e9s d\u00e9s le IXe si\u00e8cle, il ne faudrait pas oublier que des livres de chants\n          sans neumes ont \u00e9t\u00e9 \u00e9crits jusqu'au Xe si\u00e8cle. | \u7d05\u8272\u56db\u7dda\u8b5c\u8a18\u865f\u6cd5 | St. Gall\u5f0f\u7684campo aperto\u8a18\u8b5c\u6cd5\u3002 | Neumes in campo aperto of the St. Gall type.\nClass membership: att.global, model.physDescPart", "meta": { "element": "musicNotation", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-musicNotation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-musicNotation.html"}}
{"id": "tei-decoDesc", "text": "decoration description.\nDescription: contains a description of the decoration of a manuscript or other object, either as in paragraphs, or as one or more\nExamples: The start of each book of the Bible with a 10-line historiated\nilluminated initial; prefaces decorated with 6-line blue initials with red\npenwork flourishing; chapters marked by 3-line plain red initials; verses\nwith 1-line initials, alternately blue or red. | Les miracles de la Vierge, par Gautier de Coinci ; un volume in-fol. de 285 feuilles,\n            orn\u00e9 d'initiales en or et en couleur,... | \u6bcf\u672c\u8056\u7d93\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u5b57\u6bcd\u90fd\u662f\u5341\u884c\u5927\u5c0f\uff0c\u98fe\u4ee5\u6b77\u53f2\u5716\u6848\uff1b\u5f15\u8a00\u90e8\u4efd\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u5b57\u6bcd\u662f\u516d\u884c\u5927\u5c0f\uff0c\u4e26\u4ee5\u7d05\u7b46\u82b1\u98fe\uff1b\u7ae0\u7bc0\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u5b57\u6bcd\u662f\u4e09\u884c\u5927\u5c0f\uff0c\u7d05\u7684\uff1b\u97fb\u6587\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u5b57\u6bcd\u4e00\u884c\u5927\u5c0f\uff0c\u6709\u6642\u662f\u7d05\u8272\u6709\u6642\u662f\u85cd\u8272\u7684\u3002\nAllowed children: summary, decoNote\nClass membership: att.global, model.physDescPart", "meta": { "element": "decoDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-decoDesc.html", "children": ["summary", "decoNote"], "classes": ["att.global", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-decoDesc.html"}}
{"id": "tei-decoNote", "text": "note on decoration.\nDescription: contains a note describing either a decorative component of a manuscript or other object, or a fairly homogenous class of such components.\nExamples: The start of each book of the Bible with \na 10-line historiated illuminated initial;\nprefaces decorated with 6-line blue initials \nwith red penwork flourishing; chapters marked by \n3-line plain red initials; verses with 1-line initials, \nalternately blue or red. | \u00e0 d\u00e9cor d\u2019entrelacs g\u00e9om\u00e9triques (structure de losange et\n            rectangle) compl\u00e9t\u00e9 de fers \u00e9vid\u00e9s.\n        Titre ivvenalis. persivs et ex-libris de Jean Grolier\n              io. grolierii et amicorvm. dor\u00e9s respectivement au centre et au bas du plat\n            sup\u00e9rieur. \n        Devise de Jean Grolierportio mea sit in terra viventivm\n            dor\u00e9e au centre du plat inf\u00e9rieur.\n        Dos \u00e0 cinq nerfs, sans d\u00e9cor ; simple filet dor\u00e9 sur chaque nerf et\n            en encadrement des caissons ; passages de cha\u00eenette marqu\u00e9s de m\u00eame.\n        Tranchefiles simples unicolores, vert fonc\u00e9.\n        Filet dor\u00e9 sur les coupes.\n        \n        Tranches dor\u00e9es.\n        Contreplats en v\u00e9lin.\n        Filet dor\u00e9 sur les chasses.\n        \n        Gardes en papier et v\u00e9lin (2+1+2 / 2+1+2) ; filigrane au\n              pot.Briquet N\u00b0 XX\n            \n        \n        Defet manuscrit utilis\u00e9 comme claie au contreplat inf\u00e9rieur\n            (visible par transparence, sous la contregarde en v\u00e9lin). | \u6bcf\u672c\u8056\u7d93\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u5b57\u6bcd\u90fd\u662f\u5341\u884c\u5927\u5c0f\uff0c\u98fe\u4ee5\u6b77\u53f2\u5716\u6848\uff1b\u5f15\u8a00\u90e8\u4efd\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u5b57\u6bcd\u662f\u516d\u884c\u5927\u5c0f\uff0c\u4e26\u4ee5\u7d05\u7b46\u82b1\u98fe\uff1b\u7ae0\u7bc0\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u5b57\u6bcd\u662f\u4e09\u884c\u5927\u5c0f\uff0c\u7d05\u7684\uff1b\u97fb\u6587\u7684\u7b2c\u4e00\u500b\u5b57\u6bcd\u4e00\u884c\u5927\u5c0f\uff0c\u6709\u6642\u662f\u7d05\u8272\u6709\u6642\u662f\u85cd\u8272\u7684\u3002\nClass membership: att.global, att.typed, model.biblPart, model.msItemPart", "meta": { "element": "decoNote", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-decoNote.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.biblPart", "model.msItemPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-decoNote.html"}}
{"id": "tei-additions", "text": "additions.\nDescription: contains a description of any significant additions found within a manuscript or other object, such as marginalia or other annotations.\nExamples: There are several marginalia in this manuscript. Some consist of\nsingle characters and others are figurative. On 8v is to be found a drawing of\na mans head wearing a hat. At times sentences occurs: On 5v: \nHer er skrif andres isslendin, \non 19r: \u00feeim go, \non 21r: amen med aund ok munn halla rei knar hofud summu all huad\nbatar \u00fead m\u00e6lgi ok mal, \nOn 21v: some runic letters and the sentence  aue maria gracia plena dominus. | There are several marginalia in this manuscript. Some consist of single characters and\n            others are figurative. On 8v is to be found a drawing of a mans head wearing a hat. At\n            times sentences occurs: On 5v:Her er skrif andres isslendin, on\n            19r: \u00feeim go, on 21r: amen med aund ok munn halla\n              rei knar hofud summu all huad batar \u00fead m\u00e6lgi ok mal, On 21v: some runic letters\n            and the sentence aue maria gracia plena dominus.\nClass membership: att.global, model.physDescPart", "meta": { "element": "additions", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-additions.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-additions.html"}}
{"id": "tei-bindingDesc", "text": "binding description.\nDescription: describes the present and former bindings of a manuscript or other object, either as a series of paragraphs or as a series of distinct\nExamples: Sewing not visible; tightly rebound over\n19th-cent. pasteboards, reusing panels of 16th-cent. brown leather with\ngilt tooling \u00e0 la fanfare, Paris c. 1580-90, the centre of each\ncover inlaid with a 17th-cent. oval medallion of red morocco tooled in\ngilt (perhaps replacing the identifying mark of a previous owner); the\nspine similarly tooled, without raised bands or title-piece; coloured\nendbands; the edges of the leaves and boards gilt.Boxed. | Reliure \u00e0 d\u00e9corD\u00e9cor mosa\u00efqu\u00e9, avec formes g\u00e9om\u00e9triques \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition Reliure en maroquin citron\n          \u00e0 d\u00e9cor mosa\u00efqu\u00e9 dit \u00e0 r\u00e9p\u00e9tition, dont l\u2019effet de dallage est\n              obtenu par des pi\u00e8ces polylob\u00e9es de maroquin noir, orn\u00e9e chacune d\u2019une composition de\n              petits fers plein or, cantonn\u00e9es de petits disques de maroquin rouge ponctu\u00e9 chacun\n              d\u2019un cercle plein or, le tout serti de filets dor\u00e9s courbes.\n          \n          \n          Dos \u00e0 5 nerfs \u00e0 d\u00e9cor analogue (pi\u00e8ce polylob\u00e9e de maroquin noir\n              avec composition identique, cantonn\u00e9e de quatre disques rouges, ponctu\u00e9s du m\u00eame\n              cercle plein or) ; filets dor\u00e9s sur les nerfs ; pi\u00e8ce de titre rouge dans le 2e\n              caisson, soulign\u00e9e de deux lignes de points dor\u00e9s identiques \u00e0 celle port\u00e9e en t\u00eate et\n              queue du dos, sur une bande de maroquin noir.\n          Tranchefiles simples droites, tricolores (noir, bleu et\n              rose).\n          Coupes dor\u00e9es, proposant en alternance un filet simple et une\n              succession de traits obliques.\n          Signet de soie rose.\n          Tranches dor\u00e9es sur marbrure \u00e0 motif caillout\u00e9, dans les tons\n              bleu et rose.\n          \n          Chasses orn\u00e9es d\u2019une roulette \u00e0 motif de zigzag.\n          \n          Gardes en papier plein or et gardes blanches (1 + 1), sans\n              filigrane. | \u5167\u5916\u5169\u5c64\u7d93\u677f\u5c07\u7d93\u8449\u542b\u593e\u4ee5\u5f8c\uff0c\u4ee5\u7d72\u8cea\u7d93\u7d22\u7d91\u7d2e\uff0c\u4e26\u9644\u4e0a\u767d\u8272\u54c8\u9054\uff0c\u7136\u5f8c\u4ee5\u9ec3\u7dbe\u7d93\u8863\u5305\u88f9\uff0c\u5c31\u6210\u4e86\u5b8c\u6574\u4e00\u51fd\u7684\u7d93\u7bcb\u3002\nAllowed children: decoNote, condition, binding\nClass membership: att.global, model.physDescPart", "meta": { "element": "bindingDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-bindingDesc.html", "children": ["decoNote", "condition", "binding"], "classes": ["att.global", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-bindingDesc.html"}}
{"id": "tei-binding", "text": "binding.\nDescription: contains a description of one binding, i.e. type of covering, boards, etc. applied to a manuscript or other object.\nAttributes: contemporary (specifies whether or not the binding is contemporary with the majority of its contents.)\nExamples: Contemporary blind stamped leather over wooden boards with evidence of a fore edge clasp\n          closing to the back cover. | Reliure \u00e0 la grecque, sur aisD\u00e9cor de rinceaux Reliure \u00e0 la grecque en maroquin orange\n         aux armes de Henri II dor\u00e9es sur une pi\u00e8ce de maroquin olive\n            d\u00e9coup\u00e9e \u00e0 la forme exacte des armes (104 mm), mosa\u00efqu\u00e9e dans un rectangle central aux\n            angles orn\u00e9 d'un l\u00e9ger motif de rinceaux peints en noir, le tout encadr\u00e9 d'une large\n            bordure mosa\u00efqu\u00e9e de maroquin rouge, \u00e0 plein d\u00e9cor de rinceaux dor\u00e9s (incluant un\n            croissant dans les angles) dessin\u00e9s en r\u00e9serve sur un fond pointill\u00e9 dor\u00e9.\n        Au plat sup\u00e9rieur, titre i \u2022 schonerii \u2022 opera \u2022 dor\u00e9\n            au-dessus du bloc armorial.\n        \n        Dos long \u00e0 d\u00e9cor analogue avec pi\u00e8ces losang\u00e9es de maroquin rouge et\n            brun mosa\u00efqu\u00e9es, respectivement au centre et aux deux extr\u00e9mit\u00e9s du dos, orn\u00e9es d'un\n            d\u00e9cor de rinceaux dor\u00e9 en r\u00e9serve sur un fond dor\u00e9 pointill\u00e9, avec fer azur\u00e9 au chapeau\n            \u00e0 chaque extr\u00e9mit\u00e9 ; chaque pi\u00e8ce de maroquin est redessin\u00e9e par un encadrement argent\u00e9,\n            lui-m\u00eame compl\u00e9t\u00e9 de rinceaux sur les c\u00f4t\u00e9s et relev\u00e9 par des traits trac\u00e9s de plume \u00e0\n            effet de rayures.\n        Tranchefiles doubles bicolores : points droits sur chevrons,\n            bleus et jaunes.\n        Chants des ais rainur\u00e9s.\n        Traces de petits boulons aux angles du rectangle int\u00e9rieur ;\n            traces des quatre lani\u00e8res tress\u00e9es d'origine sur les deux plats ; pas de traces de\n            sabots.\n        Tranches dor\u00e9es, cisel\u00e9es et peintes (teinte ros\u00e9e), \u00e0 d\u00e9cor de\n            rinceaux incluant des \u00e9l\u00e9ments de l'h\u00e9raldique royale : triple croissant en t\u00eate, grand\n            H couronn\u00e9 associ\u00e9 \u00e0 un croissant en goutti\u00e8re, chiffre HH en queue.\n        \n        Absence de chasses.\n        \n        Gardes (3+2), filigrane B. | Reliure \u00e0 d\u00e9corCompartiments espac\u00e9s Reliure en maroquin rouge sombre\n           aux armes du chancelier Pierre S\u00e9guier, \u00e0 d\u00e9cor de compartiments\n              compl\u00e9t\u00e9s de fers filigran\u00e9s, parmi lesquels un fer \u00e0 la petite t\u00eate (type B).\n          \n          \n          Dos \u00e0 6 nerfs, \u00e0 d\u00e9cor filigran\u00e9 analogue ; palette orn\u00e9e sur les\n              nerfs et en t\u00eate et queue du dos ; titrage dans le 2e caisson.\n          Tranchefiles \u00e0 chapiteau tricolore (bleu, blanc et rose).\n          Coupes orn\u00e9es.\n          \n          Tranches dor\u00e9es.\n          Contregardes en papier marbr\u00e9 \u00e0 petit peigne, dans les tons\n              bleu, blanc, jaune, rouge et blanc.\n          Chasses orn\u00e9es.\n          \n          \n            \n          \n          \n          \n          Quelques taches sombres  sur le plat sup\u00e9rieur et larges\n              \u00e9raflures du cuir au plat inf\u00e9rieur. Restauration en queue du mors inf\u00e9rieur (bande de\n              cuir). | \u4f7f\u7528\u8207\u5167\u5bb9\u7269\u540c\u6642\u4ee3\u7684\u76ae\u9769\u5305\u8986\u6728\u7248\uff0c\u80cc\u9762\u6709\u4ee5\u524d\u7de3\u6263\u5b50\u6263\u4f4f\u7684\u8de1\u8c61\u3002 | \u4f7f\u7528\u8207\u66f8\u5beb\u7684\u8c9d\u8449\u975e\u540c\u6642\u4ee3\u7684\u6a39\u689d\u6346\u4f4f\n        \n        \n          \u4ee5\u5341\u4e5d\u4e16\u7d00\u7684\u4e0d\u77e5\u540d\u68c9\u7e69\u91cd\u7d81\uff1b\u88c1\u5207\u908a\u7de3\u4e26\u934d\u91d1 | Quarter bound by the Phillipps' binder, Bretherton, with his sticker on the front\n            pastedown.\n        \n        \n          Rebound by an unknown 19th c. company; edges cropped and gilt.\nAllowed children: condition, decoNote\nClass membership: att.global, att.datable", "meta": { "element": "binding", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-binding.html", "children": ["condition", "decoNote"], "classes": ["att.global", "att.datable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-binding.html"}}
{"id": "tei-sealDesc", "text": "seal description.\nDescription: describes the seals or similar items related to the object described, either as a series of paragraphs or as a series of\nExamples: Green wax vertical oval seal attached at base. | Parchment strip for seal in place; seal missing.\nAllowed children: summary, decoNote, seal, condition\nClass membership: att.global, model.physDescPart", "meta": { "element": "sealDesc", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sealDesc.html", "children": ["summary", "decoNote", "seal", "condition"], "classes": ["att.global", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sealDesc.html"}}
{"id": "tei-seal", "text": "seal.\nDescription: contains a description of one seal or similar applied to the object described.\nAttributes: contemporary (specifies whether or not the seal is contemporary with the item to which it is affixed)\nExamples: The seal of Jens Olufsen in black wax. \n(DAS 1061). Legend: S IOHANNES OLAVI.\nParchment tag on which is written: Woldorp Iohanne G. | The seal of Jens Olufsen in black wax. (DAS 1061). Legend: S\n              IOHANNES OLAVI. Parchment tag on which is written: Woldorp Iohanne G. | \u6e05\u4e7e\u9686\u7687\u5e1d\u7684\u300c\u53e4\u7a00\u5929\u5b50\u4e4b\u5bf6\u300d\u7389\u74bd\uff0c\u662f\u9078\u7528\u6574\u584a\u78a7\u7389\u7422\u88fd\u800c\u6210\uff0c\u5370\u9762\u4ee5\u6b63\u65b9\u5f62\uff0c\u96d9\u9f8d\u9215\u7e6b\u9ec3\u689d\uff0c\u5370\u9762\u7422\u4e09\u884c\u516d\u5b57\u7bc6\u66f8\uff0c\u70ba\u4e7e\u9686\u5e74\u767b70\u6b72\u4e4b\u5370\u3002\nAllowed children: decoNote\nClass membership: att.global, att.datable, att.typed", "meta": { "element": "seal", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-seal.html", "children": ["decoNote"], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-seal.html"}}
{"id": "tei-accMat", "text": "accompanying material.\nDescription: contains details of any significant additional material which may be closely associated with the manuscript or object being described, such as non-contemporaneous documents or fragments bound in with it at some earlier historical period.\nExamples: A copy of a tax form from 1947 is included in the envelope\nwith the letter. It is not catalogued separately. | A copy of a tax form from 1947 is included in the envelope with the letter. It is\n          not catalogued separately. | \u6709\u5f351947\u5e74\u7684\u7a05\u55ae\u4e00\u540c\u8207\u6b64\u4fe1\u4ef6\u653e\u65bc\u4fe1\u5c01\u88e1\uff0c\u4e0d\u55ae\u7368\u5206\u985e\u3002\nClass membership: att.global, att.typed, model.physDescPart", "meta": { "element": "accMat", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-accMat.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.physDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-accMat.html"}}
{"id": "tei-history", "text": "history.\nDescription: groups elements describing the full history of a manuscript, manuscript part, or other object.\nExamples: Written in Durham during the mid twelfth\ncentury.\n        \n        \n          Recorded in two medieval\ncatalogues of the books belonging to Durham Priory, made in 1391 and\n1405.\n        \n        \n          Given to W. Olleyf by William Ebchester, Prior (1446-56)\nand later belonged to Henry Dalton, Prior of Holy Island (Lindisfarne)\naccording to inscriptions on ff. 4v and 5.\n        \n        \n          Presented to Trinity College in 1738 by\nThomas Gale and his son Roger. | \u6700\u65e9\u7531\u8fe6\u8449\u5c0a\u8005\u4ee5\u68b5\u6587\u624b\u5beb\u3002\n        \n        \n          \u5f8c\u7531\u83e9\u63d0\u9054\u6469\u50b3\u7d66\u6167\u601d\u79aa\u5e2b\uff0c\u518d\u7d93\u7531\u5c0f\u91ce\u59b9\u5b50\u65bc\u63a8\u53e4\u5929\u7687\u5341\u4e03\u5e74\uff08\u897f\u5143609\u5e74\uff09\u50b3\u5165\u65e5\u672c\u3002\n          \u6de8\u56b4\u548c\u5c1a\u65bc1694\u5e74\u4ee5\u68b5\u6587\u6089\u66c7\u9ad4\u624b\u5beb\u6284\u9304\u3002\n          \u7a46\u52d2\uff08Max Muller\uff09\u65bc1884\u5e74\u8f49\u5beb\u6210\u5929\u57ce\u9ad4\u53ca\u7f85\u99ac\u62fc\u97f3\uff0c\u50b3\u81f3\u6b50\u7f8e\u570b\u5bb6\u3002\n        \n        \n          \u73fe\u6536\u85cf\u65bc\u6771\u4eac\u535a\u7269\u9928\u3002\nAllowed children: summary, origin, provenance, acquisition\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "history", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-history.html", "children": ["summary", "origin", "provenance", "acquisition"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-history.html"}}
{"id": "tei-origin", "text": "origin.\nDescription: contains any descriptive or other information concerning the origin of a manuscript, manuscript part, or other object.\nExamples: Copied in Derby, probably from an\nold Flemish original, between 1802 and 1845, according to Anne-Mette Hansen. | Copied in Derby, probably from an old Flemish original, between 1802 and\n          1845, according to Anne-Mette Hansen. | \u6284\u5beb\u65bc \u5370\u5ea6\uff0c\u53ef\u80fd\u6e90\u81ea\u5df4\u5229\u6587\uff0c\u6642\u9593\u4ecb\u65bc1802\u81f31845\u5e74\u9593\uff0c\u7531\u9ec3\u5927\u9cf4\u63d0\u4f9b\u3002\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike", "meta": { "element": "origin", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-origin.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-origin.html"}}
{"id": "tei-provenance", "text": "provenance.\nDescription: contains any descriptive or other information concerning a single identifiable episode during the history of a manuscript, manuscript part, or other object after its creation but before its acquisition.\nExamples: Listed as the property of Lawrence Sterne in 1788.\n      Sold at Sothebys in 1899. | Listed as the property of Lawrence Sterne in 1788.\n      Sold at Sothebys in 1899. | 1020\u5e74\u5217\u70ba\u8303\u5bec\u7684\u8ca1\u7522\u3002\n      1024\u5e74\u65bc\u6d1b\u967d\u8ce3\u51fa\u3002\nClass membership: att.global, att.datable, att.typed", "meta": { "element": "provenance", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-provenance.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-provenance.html"}}
{"id": "tei-acquisition", "text": "acquisition.\nDescription: contains any descriptive or other information concerning the process by which a manuscript or manuscript part or other object entered the holding institution.\nExamples: Left to the Bodleian by \nRichard Rawlinson in 1755. | Left to the Bodleian byRichard\n            Rawlinson in 1755. | 1998\u5e749 \u670830 \u65e5\uff0cCBETA \u8207\u65e5\u672c\u5927\u85cf\u51fa\u7248\u682a\u5f0f\u6703\u793e\u7c3d\u7d04\u6388\u6b0a\u4f7f\u7528\u3002\nClass membership: att.global, att.datable", "meta": { "element": "acquisition", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-acquisition.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-acquisition.html"}}
{"id": "tei-additional", "text": "additional.\nDescription: groups additional information, combining bibliographic information about a manuscript or other object, or surrogate copies of it, with curatorial or administrative information.\nAllowed children: adminInfo, surrogates, listBibl\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "additional", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-additional.html", "children": ["adminInfo", "surrogates", "listBibl"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-additional.html"}}
{"id": "tei-adminInfo", "text": "administrative information.\nDescription: contains information about the present custody and availability of the manuscript or other object, and also about the record description itself.\nExamples: Record created 1 Aug 2004\n               \n        \n        \n          Until 2015 permission to photocopy some materials from this\ncollection has been limited at the request of the donor. Please ask repository staff for details\nif you are interested in obtaining photocopies from Series 1:\nCorrespondence.\n        \n        \n          Collection donated to the Manuscript Library by the Estate of\nEdgar Holden in 1993. Donor number: 1993-034. | Notice \u00e9tablie \u00e0 partir du document original\n          Description mise \u00e0 jour le 5\n                octobre 2009 en vue de l'encodage en TEI des descriptions des reliure de la\n              R\u00e9serve des livres rares\n          Description revue le 1er juin\n                2009  par Fabienne Le Bars\n          Description valid\u00e9e le25\n                juin 2009par Fabienne Le Bars | \u7d00\u9304\u5efa\u7acb\u65bc2004\u5e748\u67081\u65e5\n               \n        \n        \n          2015\u5e74\u4ee5\u524d\uff0c\u975e\u7d93\u8d08\u8207\u6b64\u66f8\u8005\u540c\u610f\uff0c\u4e0d\u5f97\u7ffb\u5370\u3002\u82e5\u5c0d\u5167\u5bb9\u6709\u8208\u8da3\uff0c\u8acb\u6d3d\u85cf\u66f8\u55ae\u4f4d\u3002\n        \n        \n          \u6b64\u6536\u85cf1993\u5e74\u6350\u8d08\u65bc\u6545\u5bae\u535a\u7269\u9662\u3002\u8d08\u8207\u7de8\u865f\uff1a1993-034\u3002\nAllowed children: recordHist, availability, custodialHist\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "adminInfo", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-adminInfo.html", "children": ["recordHist", "availability", "custodialHist"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-adminInfo.html"}}
{"id": "tei-recordHist", "text": "recorded history.\nDescription: provides information about the source and revision status of the parent manuscript or object description itself.\nExamples: Derived from IMEV 123 with additional research\n\tby P.M.W.Robinson\n        \n        LDB (editor)\n\t  checked examples against DTD version 3.6 | Derived from IMEV 123 with additional research by\n              P.M.W.Robinson\n        \n        LDB (editor) checked examples against DTD version\n            3.6 | \u6e90\u81eaIMEV 123\u53caP.M.W.\u7f85\u8cd3\u68ee\u7684\u9644\u52a0\u7814\u7a76\u3002\n        \n        LDB (\u7de8\u8f2f) \u6aa2\u67e5\u4e0d\u7b26DTD 3.6\u7248\u672c\u7684\u7bc4\u4f8b\nAllowed children: source, change\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "recordHist", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-recordHist.html", "children": ["source", "change"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-recordHist.html"}}
{"id": "tei-source", "text": "source.\nDescription: describes the original source for the information contained with a manuscript or object description.\nExamples: Derived from Stanley (1960) | Derived from Stanley (1960) | \u4f86\u81ea Stanley (1960)\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "source", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-source.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-source.html"}}
{"id": "tei-custodialHist", "text": "custodial history.\nDescription: contains a description of a manuscript or other object's custodial history, either as running prose or as a series of dated custodial events.\nExamples: Conserved between March 1961 and February 1963 at \nBirgitte Dalls Konserveringsv\u00e6rksted.\n        \nPhotographed in \nMay 1988 by AMI/FA.\n        \nDispatched to Iceland \n13 November 1989. | Conserved between\n            March 1961 and February 1963 at Birgitte Dalls Konserveringsv\u00e6rksted.\n         Photographed\n            in May 1988 by AMI/FA.\n        \n            Dispatched to Iceland 13 November 1989. | 1961\u5e743\u6708\u81f31963\u5e742\u6708\u4fdd\u5b58\u65bc\u5317\u4eac\u570b\u5bb6\u6587\u7269\u5178\u85cf\u9928\n        1988\u5e745\u6708\u7531\u570b\u5bb6\u651d\u5f71\u5354\u6703\u651d\u88fd\n         1989\u5e7411\u670813\u65e5\u767c\u9001\u81f3\u51b0\u5cf6\nAllowed children: custEvent\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "custodialHist", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-custodialHist.html", "children": ["custEvent"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-custodialHist.html"}}
{"id": "tei-custEvent", "text": "custodial event.\nDescription: describes a single event during the custodial history of a manuscript or other object.\nExamples: Photographed by David Cooper on 12 Dec 1964 | Photographed by David Cooper on 12 Dec\n        1964 | \u5927\u885b\uff0e\u5eab\u67cf\u651d\u65bc1964\u5e7412\u670812\u65e5\nClass membership: att.global, att.datable, att.typed", "meta": { "element": "custEvent", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-custEvent.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-custEvent.html"}}
{"id": "tei-surrogates", "text": "surrogates.\nDescription: contains information about any representations of the manuscript or other object being described which may exist in the holding institution or elsewhere.\nExamples: diapositive\n          AM 74 a, fol.\n          May 1984\n        \n        \n          b/w prints\n          AM 75 a, fol.\n          1972 | diapositive\n            AM 74 a, fol.\n            May 1984\n          \n          \n            b/w prints\n            AM 75 a, fol.\n            1972 | \u900f\u660e\u6b63\u7247\n          AM 74 a, fol.\n          May 1984\n        \n        \n          \u9ed1\u767d\u8f38\u51fa\n          AM 75 a, fol.\n          1972\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "surrogates", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surrogates.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surrogates.html"}}
{"id": "tei-msPart", "text": "manuscript part.\nDescription: contains information about an originally distinct manuscript or part of a manuscript, which is now part of a composite manuscript.\nExamples: A\n          \n            Becker\n            48, Nr. 145\n          \n          \n            Wiener Liste\n            4\u00b05\n          \n        \n        \n          Gregorius: Homiliae in Ezechielem\n          Weissenburg (?)\n          IX. Jh., Anfang | Amiens\n          Biblioth\u00e8que Municipale\n          MS 3\n          Maurdramnus Bible\n        \n        \n          \n            \n              Miscellany of various texts;\n              Prudentius, Psychomachia;\n              Physiologus de natura animantium\n            \n          \n          Latin\n        \n        \n          \n        \n        \n          ms. 10066-77 ff. 140r-156v\n          \n            Physiologus\n            Latin\n          \n                \n        \n          \n            \n              MS 6\nAllowed children: msIdentifier, msContents, physDesc, history, additional, msPart\nClass membership: att.global, att.typed", "meta": { "element": "msPart", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msPart.html", "children": ["msIdentifier", "msContents", "physDesc", "history", "additional", "msPart"], "classes": ["att.global", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msPart.html"}}
{"id": "tei-msFrag", "text": "manuscript fragment.\nDescription: contains information about a fragment described in relation to a prior context, typically as a description of a virtual reconstruction of a manuscript or other object whose fragments were catalogued separately.\nExamples: Codex Suprasliensis\n        \n        \n          \n            Ljubljana\n            Narodna in univerzitetna knjiznica\n            MS Kopitar 2\n          \n          \n            Contains ff. 10 to 42 only\n          \n        \n        \n          \n            Warszawa\n            Biblioteka Narodowa\n            BO 3.201\n          \n        \n        \n          \n            Sankt-Peterburg\n            Rossiiskaia natsional'naia biblioteka\n            Q.p.I.72 | Letter of Carl Maria von Weber to Caroline Brandt. Dresden, 21st to 23rd May 1817 \n        \n        \n          The second part of the letter (Weberiana Cl.II A a 2, 9) was given to Friedrich J\u00e4hns by Caroline von Weber, \n          the widow of Carl Maria von Weber. J\u00e4hns then handed this fragment over to the Berlin state library in 1881, \n          whereas the first part (Mus.ep. Weber, C. M. v. 96) remained with the family estate and found its way into the library not until 1956.\n          Yet, the identification was already obvious to J\u00e4hns who noted Zu No. 50. 21. Mai 1817 geh\u00f6rig\n          at the top of his fragment.\n        \n        \n          \n            D\n            Berlin\n            Staatsbibliothek zu Berlin Preu\u00dfischer Kulturbesitz\n            Mus.ep. Weber, C. M. v. 96\n          \n          \n            \n              \n                One double leaf, four written pages without address.\n              \n            \n          \n        \n        \n          \n            D\n            Berlin\n            Staatsbibliothek zu Berlin Preu\u00dfischer Kulturbesitz\n            Weberiana Cl.II A a 2, 9\n          \n          \n            \n              \n                One leaf, two written pages including address.\n              \n            \n          \n        \n      \n    \n    source: http://www.weber-gesamtausgabe.de/A041180\nAllowed children: altIdentifier, msIdentifier, msContents, physDesc, history, additional\nClass membership: att.global, att.typed", "meta": { "element": "msFrag", "module": "msdescription", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msFrag.html", "children": ["altIdentifier", "msIdentifier", "msContents", "physDesc", "history", "additional"], "classes": ["att.global", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-msFrag.html"}}
{"id": "tei-facsimile", "text": "Description: contains a representation of some written source in the form of a set of images rather than as transcribed or encoded text.\nAllowed children: front, surface, surfaceGrp, back\nClass membership: att.global, att.declaring, model.resource", "meta": { "element": "facsimile", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-facsimile.html", "children": ["front", "surface", "surfaceGrp", "back"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "model.resource"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-facsimile.html"}}
{"id": "tei-sourceDoc", "text": "Description: contains a transcription or other representation of a single source document potentially forming part of a\nExamples: All the writing on  page 1\n          \n          \n            \n            \n            \n              A line of writing on page 2\n              Another line of writing on page 2\nAllowed children: surface, surfaceGrp\nClass membership: att.global, att.declaring, model.resource", "meta": { "element": "sourceDoc", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sourceDoc.html", "children": ["surface", "surfaceGrp"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "model.resource"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sourceDoc.html"}}
{"id": "tei-surface", "text": "Description: defines a written surface as a two-dimensional coordinate space, optionally grouping one or more graphic representations of that space, zones of interest within that space, and, when using an embedded transcription approach, transcriptions of the writing within them.\nAttributes: attachment (describes the method by which this surface is or was connected to the main surface.); flipping (indicates whether the surface is attached and folded in such a way as to provide two writing surfaces.)\nAllowed children: zone, line, path, surface, surfaceGrp\nClass membership: att.global, att.coordinated, att.declaring, att.typed", "meta": { "element": "surface", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surface.html", "children": ["zone", "line", "path", "surface", "surfaceGrp"], "classes": ["att.global", "att.coordinated", "att.declaring", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surface.html"}}
{"id": "tei-surfaceGrp", "text": "surface group.\nDescription: defines any kind of useful grouping of written surfaces, for example the recto and verso of a single leaf, which the encoder wishes to treat as a single unit.\nAllowed children: surface, surfaceGrp\nClass membership: att.global, att.declaring, att.typed", "meta": { "element": "surfaceGrp", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surfaceGrp.html", "children": ["surface", "surfaceGrp"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surfaceGrp.html"}}
{"id": "tei-zone", "text": "Description: defines any two-dimensional area within a\nAttributes: rotate (indicates the amount by which this zone has been rotated clockwise, with respect to the normal orientation of the parent)\nExamples: This example defines a non-rectangular zone: see the illustration\nin section . | This example defines a zone which has been defined as larger than its parent\nsurface in order to match the dimensions of the  graphic it contains.\nAllowed children: surface\nClass membership: att.global, att.coordinated, att.typed, att.written, model.linePart, model.standOffPart", "meta": { "element": "zone", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-zone.html", "children": ["surface"], "classes": ["att.global", "att.coordinated", "att.typed", "att.written", "model.linePart", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-zone.html"}}
{"id": "tei-path", "text": "path.\nDescription: defines any line passing through two or more points within a\nAttributes: points (identifies a line within the container or bounding box specified by the parent element by means of a series of two or more pairs of numbers, each of which gives the x,y coordinates of a point on the line.)\nClass membership: att.global, att.coordinated, att.typed, att.written, model.linePart", "meta": { "element": "path", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-path.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.coordinated", "att.typed", "att.written", "model.linePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-path.html"}}
{"id": "tei-addSpan", "text": "added span of text.\nDescription: marks the beginning of a longer sequence of text added by an author, scribe, annotator or corrector (see also\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.spanning, att.transcriptional, att.typed, model.global.edit", "meta": { "element": "addSpan", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-addSpan.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.spanning", "att.transcriptional", "att.typed", "model.global.edit"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-addSpan.html"}}
{"id": "tei-damage", "text": "damage.\nDescription: contains an area of damage to the text witness.\nExamples: The Moving Finger wries; and having writ,\n      Moves on: nor all your Piety nor Wit\nClass membership: att.global, att.damaged, att.typed, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "damage", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-damage.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.damaged", "att.typed", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-damage.html"}}
{"id": "tei-damageSpan", "text": "damaged span of text.\nDescription: marks the beginning of a longer sequence of text which is damaged in some way but still legible.\nExamples: Paragraph partially damaged.  This is the undamaged\nportion and this the damaged\nportion of the paragraph.\n      This paragraph is entirely damaged.\n      Paragraph partially damaged; in the middle of this\nparagraph the damage ends and the anchor point marks\nthe start of the   undamaged part of the text. ... | Paragraph partially damaged. This is the undamaged portion and\n          this the damaged portion of the paragraph.\n      This paragraph is entirely damaged.\n      Paragraph partially damaged; in the middle of this paragraph the damage ends and the\n          anchor point marks the start of the  undamaged part of the text.\n        ... | \u6b64\u6bb5\u90e8\u4efd\u6bc0\u640d\u3002\u9019\u88e1\u662f\u5b8c\u597d\u7684\u90e8\u4efd\uff0c\u800c\u6b64\u70ba\u6bc0\u640d\u7684\u90e8\u4efd\u3002\n      \u6b64\u6bb5\u5168\u90e8\u6bc0\u640d\u3002\n      \u6bb5\u843d\u6709\u90e8\u4efd\u6bc0\u640d\uff0c\u640d\u58de\u8655\u6b62\u65bc\u6bb5\u843d\u7684\u4e2d\u9593\uff0c\u4ee5\u5c6c\u6027anchor\u6a19\u793a\u672a\u640d\u5167\u6587\u7684\u91cd\u65b0\u51fa\u73fe\u8655\u3002\nClass membership: att.global, att.damaged, att.spanning, att.typed, model.global.edit", "meta": { "element": "damageSpan", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-damageSpan.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.damaged", "att.spanning", "att.typed", "model.global.edit"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-damageSpan.html"}}
{"id": "tei-delSpan", "text": "deleted span of text.\nDescription: marks the beginning of a longer sequence of text deleted, marked as deleted, or otherwise signaled as superfluous or spurious by an author, scribe, annotator, or corrector.\nExamples: Paragraph partially deleted.  This is the undeleted\nportion and this the deleted\nportion of the paragraph.\n      Paragraph deleted together with adjacent material.\n      Second fully deleted paragraph.\n      Paragraph partially deleted; in the middle of this\nparagraph the deletion ends and the anchor point marks\nthe resumption  of the text. ... | Paragraph partially deleted. This is the undeleted portion and\n          this the deleted portion of the paragraph.\n      Paragraph deleted together with adjacent material.\n      Second fully deleted paragraph.\n      Paragraph partially deleted; in the middle of this paragraph the deletion ends and the\n          anchor point marks the resumption  of the text. ... | \u6b64\u6bb5\u90e8\u4efd\u522a\u9664\u3002\u9019\u88e1\u662f\u4fdd\u7559\u7684\uff0c \u800c\u6b64\u70ba\u522a\u9664\u7684\u90e8\u4efd\u3002\n      \u6b64\u6bb5\u843d\u4ee5\u53ca\u8207\u5b83\u76f8\u95dc\u7684\u8cc7\u6599\u4e00\u540c\u88ab\u522a\u9664\u3002\n      \u7b2c\u4e8c\u500b\u5b8c\u5168\u522a\u9664\u7684\u6bb5\u843d\u3002\n      \u6bb5\u843d\u6709\u90e8\u4efd\u88ab\u522a\u9664\uff0c\u522a\u53bb\u8655\u6b62\u65bc\u6bb5\u843d\u7684\u4e2d\u9593\uff0c\u4ee5\u5c6c\u6027anchor\u6a19\u793a \u5167\u6587\u91cd\u65b0\u51fa\u73fe\u7684\u4f4d\u7f6e\u3002\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.spanning, att.transcriptional, att.typed, model.global.edit", "meta": { "element": "delSpan", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-delSpan.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.spanning", "att.transcriptional", "att.typed", "model.global.edit"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-delSpan.html"}}
{"id": "tei-ex", "text": "editorial expansion.\nDescription: contains a sequence of letters added by an editor or transcriber when expanding an abbreviation.\nExamples: The address is Southmoor RoadRd | Il habite au 15 boulevarddbdClemenceau. | \u9019\u88e1\u662f\u6e05\u83ef\u5927\u5b78\n            \u6e05\u5927\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.editLike, model.choicePart, model.pPart.editorial", "meta": { "element": "ex", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ex.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.editLike", "model.choicePart", "model.pPart.editorial"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ex.html"}}
{"id": "tei-fw", "text": "forme work.\nDescription: contains a running head (e.g. a header, footer), catchword, or similar material appearing on the current page.\nAttributes: type (classifies the material encoded according to some useful typology.)\nExamples: C3 | C3 | \u5f90\u95b1\nClass membership: att.global, att.placement, att.typed, att.written, model.milestoneLike", "meta": { "element": "fw", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fw.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.placement", "att.typed", "att.written", "model.milestoneLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fw.html"}}
{"id": "tei-handNotes", "text": "Description: contains one or more\nExamples: Carefully written with regular descenders\n        Unschooled scrawl\nAllowed children: handNote\nClass membership: att.global, model.profileDescPart", "meta": { "element": "handNotes", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-handNotes.html", "children": ["handNote"], "classes": ["att.global", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-handNotes.html"}}
{"id": "tei-handShift", "text": "handwriting shift.\nDescription: marks the beginning of a sequence of text written in a new hand, or the beginning of a scribal stint.\nAttributes: new (indicates a)\nExamples: When wolde the cat dwelle in his ynne\n      \n      And if the cattes skynne be slyk  and gaye\nClass membership: att.global, att.handFeatures, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "handShift", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-handShift.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.handFeatures", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-handShift.html"}}
{"id": "tei-am", "text": "abbreviation marker.\nDescription: contains a sequence of letters or signs present in an abbreviation which are omitted or replaced in the expanded form of the abbreviation.\nExamples: do you Mr.\n          Jones? | Augg\n        Augustorum duo | eu\n            \n        y\n        \n            \n                \n            sone\n         ... | Le Dr.\n         \n      Pasquier se prit \u00e0 marcher de long en large, les mains gliss\u00e9es dans la\n      ceinture de sa blouse. | \u56e0\u6f22\u8a9e\u7121\u5b57\u6bcd\u7684\u7e2e\u5beb\uff0c\u6545\u7121\u6cd5\u63d0\u4f9b\u7e2e\u5beb\u7b26\u865f\u7684\u7bc4\u4f8b\nClass membership: att.global, att.editLike, att.typed, model.choicePart, model.pPart.editorial", "meta": { "element": "am", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-am.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.editLike", "att.typed", "model.choicePart", "model.pPart.editorial"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-am.html"}}
{"id": "tei-restore", "text": "restore.\nDescription: indicates restoration of text to an earlier state by cancellation of an editorial or authorial marking or instruction.\nExamples: For I hate this\nmy body\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.transcriptional, att.typed, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "restore", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-restore.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.transcriptional", "att.typed", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-restore.html"}}
{"id": "tei-space", "text": "space.\nDescription: indicates the location of a significant space in the text.\nAttributes: dim (indicates whether the space is horizontal or vertical.); resp ((responsible party) indicates the individual responsible for identifying and measuring the space.)\nExamples: By god if wommen had writen storyes\n      As  han within her oratoryes | \u03c3\u03c4\u03c1\u03b1\u03c4\u03b7\u03bb\u03ac\u03c4\u03bf\u03c5 | Lettre \u00e0 lettre,\n        un texte se forme, s'affirme, s'affermit, se fixe, se fige : une ligne assez strictement\n        horizontale se d\u00e9pose sur la feuille blanche. | \u5915\u967d\u897f\u4e0b\u65b7\u8178\u4eba\u5728\u5929\u6daf\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.typed, model.global.edit", "meta": { "element": "space", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-space.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.typed", "model.global.edit"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-space.html"}}
{"id": "tei-subst", "text": "substitution.\nDescription: groups one or more deletions (or surplus text) with one or more additions when the combination is to be regarded as a single intervention in the text.\nExamples: ... are all included. It is\n         Tthe expressed | that he and his Sister Mi\u017fs D \u2014 who always lived with him, wd. be veryprincipally remembered in her Will. | \u03c4\u1ff6\u03bd\u03b1\n        \u03c3\u03c5\u03bd\u03ba\u03c5\u03c1\u03cc\u03bd\u03c4\u03c9\u03bd\u03b1\n        \u1f10\u03c1\u03b3\u03b1\u03c3\u03c4\u03b7\u03c1\u03af\u03c9\u03bd\u03b1 | apple\nAllowed children: add, surplus, del\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.transcriptional, model.pPart.editorial", "meta": { "element": "subst", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-subst.html", "children": ["add", "surplus", "del"], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.transcriptional", "model.pPart.editorial"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-subst.html"}}
{"id": "tei-substJoin", "text": "substitution join.\nDescription: identifies a series of possibly fragmented additions, deletions, or other revisions on a manuscript that combine to make up a single intervention in the text.\nExamples: While pondering thus she mus'd, her pinions fann'd\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.pointing, att.transcriptional, model.global.meta", "meta": { "element": "substJoin", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-substJoin.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.pointing", "att.transcriptional", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-substJoin.html"}}
{"id": "tei-supplied", "text": "supplied.\nDescription: signifies text supplied by the transcriber or editor for any reason; for example because the original cannot be read due to physical damage, or because of an obvious omission by the author or scribe.\nAttributes: reason (one or more words indicating why the text has had to be supplied, e.g.)\nExamples: I am dr Sr yr\nvery humble Servt\nSydney Smith | Je reste votre ts he de svt tr\u00e8s humble et tr\u00e8s d\u00e9vou\u00e9 serviteur\n        Jean Martin | \u56de\u9996\u5411\u4f86\u856d\u745f\u8655\uff0c\u6b78\u53bb\uff0c\n       \u4e5f\u7121\u98a8\u96e8\u4e5f\u7121\u6674\u3002 | Dedication to the duke of Bejar\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.editLike, model.choicePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "supplied", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-supplied.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.editLike", "model.choicePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-supplied.html"}}
{"id": "tei-surplus", "text": "surplus.\nDescription: marks text present in the source which the editor believes to be superfluous or redundant.\nAttributes: reason (one or more words indicating why this text is believed to be superfluous, e.g.)\nExamples: I am dr Sr yrs\nyrs\nSydney Smith\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.editLike, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "surplus", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surplus.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.editLike", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surplus.html"}}
{"id": "tei-secl", "text": "secluded text.\nDescription: Secluded. Marks text present in the source which the editor believes to be genuine but out of its original place (which is unknown).\nAttributes: reason (one or more words indicating why this text has been secluded, e.g.)\nExamples: Alphesiboea suos ulta est pro coniuge fratres,\n        sanguinis et cari vincula rupit amor.\n      \n    secl. Pescani\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.editLike, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "secl", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-secl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.editLike", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-secl.html"}}
{"id": "tei-line", "text": "Description: contains the transcription of a topographic line in the source document.\nExamples: This example shows topographical lines as a means of preserving the visual appearance of a poem:\n    \n      \n        \n          Poem\n          As in Visions of \u2014 at\n          night \u2014\n          All sorts of fancies running through\n          the head | Hope you enjoyed\n          Wales, as they\nsaid\n          to Mrs FitzHerbert\n          Mama\n        \n        \n          Printed in England\nClass membership: att.global, att.coordinated, att.typed, att.written, model.linePart", "meta": { "element": "line", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-line.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.coordinated", "att.typed", "att.written", "model.linePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-line.html"}}
{"id": "tei-listChange", "text": "Description: groups a number of change descriptions associated with either the creation of a source text or the revision of an encoded text.\nAttributes: ordered (indicates whether the ordering of its child)\nExamples: deleted chapter 10 \n           completed first draft | First stage, written in ink by a writer\n            Second stage, written in Goethe's hand using pencil\n            Fixation of the revised passages and further revisions by\nGoethe using ink\n            Addition of another stanza in a          different hand,\nprobably at a later stage\nAllowed children: desc, listChange, change\nClass membership: att.global, att.sortable, att.typed, model.standOffPart", "meta": { "element": "listChange", "module": "header", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listChange.html", "children": ["desc", "listChange", "change"], "classes": ["att.global", "att.sortable", "att.typed", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listChange.html"}}
{"id": "tei-listTranspose", "text": "Description: supplies a list of transpositions, each of which is indicated at some point in a document typically by means of metamarks.\nExamples: This example might be used for a source document which indicates in\nsome way that the elements identified by ib02 and code\nib01 should be read in that order (ib02 followed by\nib01), rather than in the reading order in which they are presented in the\nsource.\nAllowed children: desc, transpose\nClass membership: att.global, model.global.meta, model.profileDescPart", "meta": { "element": "listTranspose", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listTranspose.html", "children": ["desc", "transpose"], "classes": ["att.global", "model.global.meta", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listTranspose.html"}}
{"id": "tei-metamark", "text": "Description: contains or describes any kind of graphic or written signal within a document the function of which is to determine how it should be read rather than forming part of the actual content of the document.\nAttributes: function (describes the function (for example status, insertion, deletion, transposition) of the metamark.); target (identifies one or more elements to which the metamark applies.)\nExamples: b\u00f6r2.\n   og h\u00f6r\n            1. | I am that halfgrown angry boy, fallen asleep\n  The tears of foolish passion yet undried\n  upon my cheeks.\n\n  I pass through the travels and fortunes of\n  thirty\n  \n  years and become old,\n  Each in its due order comes and goes,\n  And thus a message for me comes.\n  The\n \n Entered - Yes\nClass membership: att.global, att.placement, att.spanning, model.global", "meta": { "element": "metamark", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-metamark.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.placement", "att.spanning", "model.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-metamark.html"}}
{"id": "tei-mod", "text": "Description: represents any kind of modification identified within a single document.\nExamples: pleasing\n        agreable\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.spanning, att.transcriptional, att.typed, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "mod", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-mod.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.spanning", "att.transcriptional", "att.typed", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-mod.html"}}
{"id": "tei-redo", "text": "Description: indicates one or more cancelled interventions in a document which have subsequently been marked as reaffirmed or repeated.\nAttributes: target (points to one or more elements representing the interventions which are being reasserted.)\nExamples: Ihr hagren, tri\u017ften, krummgezognenener Nacken\n      Wenn ihr nur piep\u017fet i\u017ft die Welt \u017fchon matt.\n         \n    \n    This encoding represents the following sequence of events:\n\"Ihr hagren, tri\u017ften, krummgezog nenener Nacken/ Wenn ihr\nnur piep\u017fet i\u017ft die Welt \u017fchon matt.\" is written the redundant letters \"nen\" in \"nenener\" are deletedthe whole passage is deleted by hand g_bl using strikethroughthe deletion is reasserted by another hand (identified here as g_t)\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.spanning, att.transcriptional, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "redo", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-redo.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.spanning", "att.transcriptional", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-redo.html"}}
{"id": "tei-retrace", "text": "Description: contains a sequence of writing which has been retraced, for example by over-inking, to clarify or fix it.\nExamples: ... Skuldren\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.spanning, att.transcriptional, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "retrace", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-retrace.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.spanning", "att.transcriptional", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-retrace.html"}}
{"id": "tei-transpose", "text": "Description: describes a single textual transposition as an ordered list of at least two pointers specifying the order in which the elements indicated should be re-combined.\nExamples: The transposition recorded here indicates that the content of the element with\nidentifier ib02 should appear before the content of the\nelement with identifier ib01.\nAllowed children: ptr\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "transpose", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-transpose.html", "children": ["ptr"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-transpose.html"}}
{"id": "tei-undo", "text": "Description: indicates one or more marked-up interventions in a document which have subsequently been marked for cancellation.\nAttributes: target (points to one or more elements representing the interventions which are to be reverted or undone.)\nExamples: This is just some\nsample text,\nwe need\n            not\na real example.\n      \n    \n    This encoding represents the following sequence of events:\n\"This is just some sample text, we need a real example\" is writtenAt stage s2, \"just some sample text, we need\" is deleted by\noverstriking, and \"not\" is added At stage s3, parts of the deletion are cancelled by\nunderdotting, thus reinstating the words \"just some\" and\n\"text\".\nClass membership: att.global, att.dimensions, att.spanning, att.transcriptional, model.linePart, model.pPart.transcriptional", "meta": { "element": "undo", "module": "transcr", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-undo.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.dimensions", "att.spanning", "att.transcriptional", "model.linePart", "model.pPart.transcriptional"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-undo.html"}}
{"id": "tei-app", "text": "apparatus entry.\nDescription: contains one entry in a critical apparatus, with an optional lemma and usually one or more readings or notes on the relevant passage.\nAttributes: type (classifies the variation contained in this element according to some convenient typology.); from (identifies the beginning of the lemma in the base text.); to (identifies the endpoint of the lemma in the base text.); loc (indicates the location of the variation, when the location-referenced method of apparatus markup is used.)\nExamples: Experience\n        Experiment\n        Eryment | Experience\n          Experiens\n        \n        \n          Experiment\n          Eximent\n        \n        \n          Eriment\n          Eryment | TIM\u03a9\u0394A | Too badly worn to yield a text | \u03c3\u1f7b\u03bc\u03c0\u03b1\u03bd\u03c4\u03b1\n        \u03a3\u0399\u039d\u03a0\u0391\u03a4\u0391\u039d\n      \n      \n      \n        Mommsen's fanciful normalization, reproduced here, has not been accepted by all recent editions\nAllowed children: lem, witDetail, wit, rdgGrp\nClass membership: att.global, att.typed, model.global.edit", "meta": { "element": "app", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-app.html", "children": ["lem", "witDetail", "wit", "rdgGrp"], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.global.edit"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-app.html"}}
{"id": "tei-listApp", "text": "list of apparatus entries.\nDescription: contains a list of apparatus entries.\nExamples: In the following example from the exegetical Yasna, the base text is encoded in the body of \n    the document, and two separate listApp elements are used in the back, containing \n    variant readings written in different scripts.\n    \n      \n        \n          \n            \n              ahii\u0101\n              \u03d1\u03b2\u0101\n              \u0101\u03d1r\u014d\n              v\u0259r\u0259z\u0259\u0304n\u0101\n              paouruii\u0113\n              pairijas\u0101mai\u03b4\u0113\n              mazd\u0101\n              ahur\u0101\n            \n            \n          \n        \n      \n      \n      \n        \n          \n            Variants from witnesses in Avestan script\n            \n              ahii\u0101\n            \n            \n              \u03d1\u03b2\u0101\n            \n            \n              \u0101\u03d1r\u014d\n              \u0101\u03d1r\u014di\n            \n            \n          \n          \n            Variants from witnesses written in Pahlavi script\n            \n              \u02beytwn\u02c8\n            \n            \n              \u02bew\u02c8\n            \n            \n              H\u0323N\u02be\nAllowed children: desc, app, listApp\nClass membership: att.global, att.declarable, att.sortable, att.typed, model.listLike", "meta": { "element": "listApp", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listApp.html", "children": ["desc", "app", "listApp"], "classes": ["att.global", "att.declarable", "att.sortable", "att.typed", "model.listLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listApp.html"}}
{"id": "tei-lem", "text": "lemma.\nDescription: contains the lemma, or base text, of a textual variation.\nExamples: Experience\n        Experiment\n        Eryment\nAllowed children: titlePage, argument, byline, docAuthor, docDate, docEdition, docImprint, docTitle, epigraph, imprimatur, titlePart, epilogue, performance, prologue, set\nClass membership: att.global, att.textCritical, att.witnessed", "meta": { "element": "lem", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lem.html", "children": ["titlePage", "argument", "byline", "docAuthor", "docDate", "docEdition", "docImprint", "docTitle", "epigraph", "imprimatur", "titlePart", "epilogue", "performance", "prologue", "set"], "classes": ["att.global", "att.textCritical", "att.witnessed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lem.html"}}
{"id": "tei-rdg", "text": "reading.\nDescription: contains a single reading within a textual variation.\nExamples: Eryment | cuens\nAllowed children: titlePage, argument, byline, docAuthor, docDate, docEdition, docImprint, docTitle, epigraph, imprimatur, titlePart, epilogue, performance, prologue, set\nClass membership: att.global, att.textCritical, att.witnessed, model.rdgLike", "meta": { "element": "rdg", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rdg.html", "children": ["titlePage", "argument", "byline", "docAuthor", "docDate", "docEdition", "docImprint", "docTitle", "epigraph", "imprimatur", "titlePart", "epilogue", "performance", "prologue", "set"], "classes": ["att.global", "att.textCritical", "att.witnessed", "model.rdgLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rdg.html"}}
{"id": "tei-rdgGrp", "text": "reading group.\nDescription: within a textual variation, groups two or more readings perceived to have a genetic relationship or other affinity.\nExamples: though\n        \n          thogh\n          thouhe | comte\n        \n          cante\n          contes | \u58d3\n        \n          \u58d3\n          \u538b\nAllowed children: lem, witDetail, wit, rdgGrp\nClass membership: att.global, att.textCritical", "meta": { "element": "rdgGrp", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rdgGrp.html", "children": ["lem", "witDetail", "wit", "rdgGrp"], "classes": ["att.global", "att.textCritical"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-rdgGrp.html"}}
{"id": "tei-witDetail", "text": "witness detail.\nDescription: gives further information about a particular witness, or witnesses, to a particular reading.\nAttributes: wit (indicates the sigil or sigla identifying the witness or witnesses to which the detail refers.); type (describes the type of information given about the witness.)\nExamples: Experience\n        Experiens\n        Ornamental capital.\nAllowed children: bibl\nClass membership: att.global, att.placement, att.pointing, att.typed, model.global.edit", "meta": { "element": "witDetail", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-witDetail.html", "children": ["bibl"], "classes": ["att.global", "att.placement", "att.pointing", "att.typed", "model.global.edit"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-witDetail.html"}}
{"id": "tei-wit", "text": "wit.\nDescription: contains a list of one or more sigla of witnesses attesting a given reading, in a textual variation.\nExamples: Experience\n      Ellesmere,  Hengwryt | Experience\n      Ellesmere, Hengwryt | \u7d93\u9a57\n      \u90dd\u4ec1\nClass membership: att.global, att.rdgPart, model.rdgPart", "meta": { "element": "wit", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-wit.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.rdgPart", "model.rdgPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-wit.html"}}
{"id": "tei-listWit", "text": "witness list.\nDescription: lists definitions for all the witnesses referred to by a critical apparatus, optionally grouped hierarchically.\nExamples: Ellesmere, Huntingdon Library 26.C.9\n        Hengwrt, National Library of Wales,\n   Aberystwyth, Peniarth 392D\n        Bodleian Library Rawlinson Poetic 149\n   (see further )\nAllowed children: desc, witness, listWit\nClass membership: att.global, att.sortable, model.listLike", "meta": { "element": "listWit", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listWit.html", "children": ["desc", "witness", "listWit"], "classes": ["att.global", "att.sortable", "model.listLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listWit.html"}}
{"id": "tei-witness", "text": "witness.\nDescription: contains either a description of a single witness referred to within the critical apparatus, or a list of witnesses which is to be referred to by a single sigil.\nExamples: Ellesmere, Huntingdon Library 26.C.9\n        Hengwrt, National Library of Wales,\n   Aberystwyth, Peniarth 392D\n        Bodleian Library Rawlinson Poetic 149\n   (see further )\nAllowed children: note, object\nClass membership: att.global, att.sortable", "meta": { "element": "witness", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-witness.html", "children": ["note", "object"], "classes": ["att.global", "att.sortable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-witness.html"}}
{"id": "tei-witStart", "text": "fragmented witness start.\nDescription: indicates the beginning, or resumption, of the text of a fragmentary witness.\nExamples: Auctoritee\n        auctorite\n        auctorite\nClass membership: att.global, att.rdgPart, model.rdgPart", "meta": { "element": "witStart", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-witStart.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.rdgPart", "model.rdgPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-witStart.html"}}
{"id": "tei-witEnd", "text": "fragmented witness end.\nDescription: indicates the end, or suspension, of the text of a fragmentary witness.\nExamples: Experience\n        Ex\nClass membership: att.global, att.rdgPart, model.rdgPart", "meta": { "element": "witEnd", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-witEnd.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.rdgPart", "model.rdgPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-witEnd.html"}}
{"id": "tei-lacunaStart", "text": "lacuna start.\nDescription: indicates the beginning of a lacuna in the text of a mostly complete textual witness.\nExamples: Experience\n        Ex\nClass membership: att.global, att.rdgPart, model.rdgPart", "meta": { "element": "lacunaStart", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lacunaStart.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.rdgPart", "model.rdgPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lacunaStart.html"}}
{"id": "tei-lacunaEnd", "text": "lacuna end.\nDescription: indicates the end of a lacuna in a mostly complete textual witness.\nExamples: auctorite | auctorite | \u5080\nClass membership: att.global, att.rdgPart, model.rdgPart", "meta": { "element": "lacunaEnd", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lacunaEnd.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.rdgPart", "model.rdgPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-lacunaEnd.html"}}
{"id": "tei-variantEncoding", "text": "variant encoding.\nDescription: declares the method used to encode text-critical variants.\nAttributes: method (indicates which method is used to encode the apparatus of variants.); location (indicates whether the apparatus appears within the running text or external to it.)\nClass membership: att.global, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "variantEncoding", "module": "textcrit", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-variantEncoding.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-variantEncoding.html"}}
{"id": "tei-orgName", "text": "organization name.\nDescription: contains an organizational name.\nExamples: About a year back, a question of considerable interest was agitated in the Pennsyla. Abolition Society [...] | Soci\u00e9t\u00e9 savoisienne de Grenoble | \u5927\u7d04\u4e00\u5e74\u524d\uff0c\u5728\u8cd3\u5dde\u7684\u5ee2\u6b62\u9ed1\u5974\u5354\u6703\uff0c\u6709\u4e00\u5834\u8f5f\u52d5\u7684\u6fc0\u8faf\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.personal, att.typed, model.nameLike.agent", "meta": { "element": "orgName", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-orgName.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.personal", "att.typed", "model.nameLike.agent"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-orgName.html"}}
{"id": "tei-persName", "text": "personal name.\nDescription: contains a proper noun or proper-noun phrase referring to a person, possibly including one or more of the person's forenames, surnames, honorifics, added names, etc.\nExamples: EdwardGeorgeBulwer-Lytton, Baron Lytton of\n        Knebworth | Poncet Olivier professeur d'archivistique et diplomatique moderne | Joseph Le P\u00e9tomane Pujol | Catherine II,  la Grande, imp\u00e9ratrice de Russie | \u590f\u723e\u76ae\u8036\u6ce2\u7279\u840a\u723e\uff0c\u6cd5\u570b\u8c61\u5fb5\u6d3e\u8a69\u4eba\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.personal, att.typed, model.nameLike.agent, model.persStateLike", "meta": { "element": "persName", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-persName.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.personal", "att.typed", "model.nameLike.agent", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-persName.html"}}
{"id": "tei-surname", "text": "surname.\nDescription: contains a family (inherited) name, as opposed to a given, baptismal, or nick name.\nExamples: St John Stevas | Sidonie Gabrielle Colette | \u6b50\u967d\nClass membership: att.global, att.cmc, att.personal, att.typed, model.persNamePart", "meta": { "element": "surname", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surname.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.personal", "att.typed", "model.persNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-surname.html"}}
{"id": "tei-forename", "text": "forename.\nDescription: contains a forename, given or baptismal name.\nExamples: Ex-President\n        George\n        Bush | Ex-Pr\u00e9sident\n        George\n        Bush | \u5148\u7e3d\u7d71\n        \u4e2d\u6b63\n        \u8523\nClass membership: att.global, att.cmc, att.personal, att.typed, model.persNamePart", "meta": { "element": "forename", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-forename.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.personal", "att.typed", "model.persNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-forename.html"}}
{"id": "tei-genName", "text": "generational name component.\nDescription: contains a name component used to distinguish otherwise similar names on the basis of the relative ages or generations of the persons named.\nExamples: Charles\n        II | Louis\n        XIV | Louis X\n        Le Hutin | \u67e5\u723e\u65af\n        \u4e8c\u4e16 | \u5f7c\u7279\n        \u5c0f\u7684 | Pitt\n        the Younger\nClass membership: att.global, att.cmc, att.personal, att.typed, model.persNamePart", "meta": { "element": "genName", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-genName.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.personal", "att.typed", "model.persNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-genName.html"}}
{"id": "tei-nameLink", "text": "name link.\nDescription: contains a connecting phrase or link used within a name but not regarded as part of it, such as\nExamples: Frederick\n        van der\n        Tronck | Frederick\n        van der\n        Tronck | Alfred\n        de\n        Musset | \u56e0\u6f22\u6587\u7121\u59d3\u540d\u9023\u7d50\uff0c\u6545\u7121\u6cd5\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b | \u56e0\u6f22\u6587\u7121\u59d3\u540d\u9023\u7d50\uff0c\u6545\u7121\u6cd5\u63d0\u4f9b\u7bc4\u4f8b | Alfred\n        de\n        Musset\nClass membership: att.global, att.cmc, att.typed, model.persNamePart", "meta": { "element": "nameLink", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-nameLink.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.typed", "model.persNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-nameLink.html"}}
{"id": "tei-addName", "text": "additional name.\nDescription: contains an additional name component, such as a nickname, epithet, or alias, or any other descriptive phrase used within a personal name.\nExamples: Frederick\n        the Great\n        Emperor of Prussia | CatherineII,  la\n          Grande, imp\u00e9ratrice de Russie | \u653f\n        \u5b34\n        \u8d99\u653f\n        \u79e6\u59cb\u7687\nClass membership: att.global, att.cmc, att.personal, att.typed, model.persNamePart", "meta": { "element": "addName", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-addName.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.personal", "att.typed", "model.persNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-addName.html"}}
{"id": "tei-roleName", "text": "role name.\nDescription: contains a name component which indicates that the referent has a particular role or position in society, such as an official title or rank.\nExamples: William\n        Poulteny\n        Earl of Bath | JoachimMurat, roi de Naples | \u6ea5\u5100\n        \u611b\u65b0\u89ba\u7f85\n        \u6eff\u6e05\u672b\u4ee3\u7687\u5e1d | The S.G. is the only national public official,\n      including the Supreme Court justices, required by statute to be \u201clearned in the law.\u201d | Solicitor General Noel J. Francisco,\n      representing the administration, asserted in rebuttal that there was nothing to disavow (...)\n      Francisco had violated the scrupulous standard of candor about the facts and\n      the law that S.G.s, in Republican and Democratic administrations\n      alike, have repeatedly said they must honor.\nClass membership: att.global, att.cmc, att.personal, att.typed, model.persNamePart", "meta": { "element": "roleName", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-roleName.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.personal", "att.typed", "model.persNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-roleName.html"}}
{"id": "tei-placeName", "text": "place name.\nDescription: contains an absolute or relative place name.\nExamples: Rochester\n        New York | Bordeaux\n        Gironde | Le Massif Armoricain\n        Bretagne | 2,5 milles\n        \u00e0 l'ouest de la \n        Pointe du Raz | \u66fc\u5fb9\u65af\u7279\n        \u7d10\u7d04 | \u5929\u6c60\n        \u65b0\u7586 | \u70cf\u9b6f\u6728\u9f4a\n        \u5317\u908a\n        \u5341\u54e9 | Arrochar Alps\n        Argylshire | 10 miles\n        Northeast of\n        Attica\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.personal, att.typed, model.placeNamePart, model.settingPart", "meta": { "element": "placeName", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-placeName.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.personal", "att.typed", "model.placeNamePart", "model.settingPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-placeName.html"}}
{"id": "tei-bloc", "text": "bloc.\nDescription: contains the name of a geo-political unit consisting of two or more nation states or countries.\nExamples: the European Union\n      Africa | Pays Baltes\n      Europe | \u6b50\u76df\n      \u975e\u6d32\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.naming, att.typed, model.placeNamePart", "meta": { "element": "bloc", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-bloc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.naming", "att.typed", "model.placeNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-bloc.html"}}
{"id": "tei-country", "text": "country.\nDescription: contains the name of a geo-political unit, such as a nation, country, colony, or commonwealth, larger than or administratively superior to a region and smaller than a bloc.\nExamples: Denmark | Danemark | \u4e39\u9ea5\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.naming, att.typed, model.placeNamePart", "meta": { "element": "country", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-country.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.naming", "att.typed", "model.placeNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-country.html"}}
{"id": "tei-region", "text": "region.\nDescription: contains the name of an administrative unit such as a state, province, or county, larger than a settlement, but smaller than a country.\nExamples: Illinois | Illinois | \u4f9d\u5229\u8afe\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.naming, att.typed, model.placeNamePart", "meta": { "element": "region", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-region.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.naming", "att.typed", "model.placeNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-region.html"}}
{"id": "tei-settlement", "text": "settlement.\nDescription: contains the name of a settlement such as a city, town, or village identified as a single geo-political or administrative unit.\nExamples: Glasgow\n        Scotland | Brest\n        Bretagne | \u6de1\u6c34\n        \u53f0\u5317\u7e23\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.naming, att.typed, model.placeNamePart", "meta": { "element": "settlement", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-settlement.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.naming", "att.typed", "model.placeNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-settlement.html"}}
{"id": "tei-district", "text": "district.\nDescription: contains the name of any kind of subdivision of a settlement, such as a parish, ward, or other administrative or geographic unit.\nExamples: Jericho\n        Oxford | La Castellane\n        Marseille | Rive gauche\n        Paris | \u4e2d\u74b0\n        \u9999\u6e2f | \u5357\u908a\n        \u5ee3\u5dde | South Side\n        Chicago\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.naming, att.typed, model.placeNamePart", "meta": { "element": "district", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-district.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.naming", "att.typed", "model.placeNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-district.html"}}
{"id": "tei-offset", "text": "offset.\nDescription: marks that part of a relative temporal or spatial expression which indicates the direction of the offset between the two place names, dates, or times involved in the expression.\nExamples: 50 metres below the summit of\n        \n          Mount\n          Sinai\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.dimensions, att.editLike, att.naming, att.typed, model.offsetLike", "meta": { "element": "offset", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-offset.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.offsetLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-offset.html"}}
{"id": "tei-geogName", "text": "geographical name.\nDescription: identifies a name associated with some geographical feature such as Windrush Valley or Mount Sinai.\nExamples: Mount\n        Sinai | Dunedu Pilat | \u5c71\u5cf0\n        \u5eec\u5c71\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.placeNamePart", "meta": { "element": "geogName", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-geogName.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.placeNamePart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-geogName.html"}}
{"id": "tei-geogFeat", "text": "geographical feature name.\nDescription: contains a common noun identifying some geographical feature contained within a geographic name, such as valley, mount, etc.\nExamples: The vale of White Horse | le delta du Rh\u00f4ne | \u7389\u5c71\u5c71\u8173\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.dimensions, att.editLike, att.naming, att.typed, model.offsetLike", "meta": { "element": "geogFeat", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-geogFeat.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.offsetLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-geogFeat.html"}}
{"id": "tei-eventName", "text": "name of an event.\nDescription: contains a proper noun or noun phrase used to refer to an event.\nExamples: Zweiter Weltkrieg\n          World War II\n          https://d-nb.info/gnd/4079167-1\n          https://www.wikidata.org/wiki/Q362\n          \n            \u00dcberfall auf Polen\n            Invasion of Poland\n            https://d-nb.info/gnd/4175002-0\n            https://id.loc.gov/authorities/sh85148341\n            \n              \n                Gda\u0144sk\n                54.350556 18.652778\n              \n            \n          \n          \n            Deutsch-Sowjetischer Krieg\n            \u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430\n            https://d-nb.info/gnd/4076906-9\n            https://www.wikidata.org/wiki/Q189266 | Mit dem \u00dcberfall auf Polen\n        begann der Zweite Weltkrieg, der in manchen Nachfolgestaaten\n        der Sowjetunion auch als Gro\u00dfer Vaterl\u00e4ndischer Krieg\n        (\u0412\u0435\u043b\u0438\u043a\u0430\u044f \u041e\u0442\u0435\u0447\u0435\u0441\u0442\u0432\u0435\u043d\u043d\u0430\u044f \u0432\u043e\u0439\u043d\u0430) bekannt ist. | On Monday, she was writing about the\n        1618 Defenestration of Prague which initiated the\n        long war. | TEI 2019: What is text, really? TEI and beyond\n        TEI 2019\n        \n          The abstract leading to the eventName element is available at https://gams.uni-graz.at/o:tei2019.141.\n          Other related documents are available through https://gams.uni-graz.at/tei2019, as well as in the\n          TEI 2019 Zenodo community.\n        \n        \n          \n            \n              Raunig\n              Elisabeth\n            \n          \n          \n            \n              Scholger\n              Martina\n            \n          \n          \n            \n              Scholger\n              Walter\n            \n          \n          \n            \n              Steiner\n              Elisabeth\n            \n          \n          \n            \n              Vogeler\n              Georg\n            \n          \n        \n        \n          Universit\u00e4t Graz\n          \n            \n              ReSoWi Geb\u00e4ude\n              Universit\u00e4tsstra\u00dfe 15\n              8010\n              Graz\n              \u00d6sterreich\n            \n            15.451651587656 47.078215112534\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.personal, att.typed, model.nameLike", "meta": { "element": "eventName", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-eventName.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.personal", "att.typed", "model.nameLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-eventName.html"}}
{"id": "tei-affiliation", "text": "affiliation.\nDescription: contains an informal description of a person's present or past affiliation with some organization, for example an employer or sponsor.\nAttributes: type\nExamples: Junior project officer for the US National Endowment for\n                    the Humanities | This example indicates that the person was affiliated with the\n    Australian Journalists Association at some point between the dates\n    listed.\n    \n      Paid up member of the\n                    Australian Journalists Association | This example indicates that the person was affiliated with Mount Holyoke College throughout the entire span of the date range listed.\n    \n      Was an assistant professor at Mount Holyoke College. | associ\u00e9 \u00e9tranger de l'Acad\u00e9mie des Inscriptions et\n            Belles-Lettres\n        \n      Charg\u00e9 de cours, puis professeur\n          d\u2019arch\u00e9ologie (1949-1981) et doyen (1958-1961) \u00e0 la Facult\u00e9 des lettres\n          d\u2019Ankara. | \u570b\u969b\u7345\u5b50\u6703\u53f0\u7063\u5340\u7406\u76e3\u4e8b\n      \n      \u6fb3\u6d32\u8a18\u8005\u5354\u6703\u7684\u4ed8\u8cbb\u6703\u54e1\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.addressLike, model.persStateLike", "meta": { "element": "affiliation", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-affiliation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.addressLike", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-affiliation.html"}}
{"id": "tei-age", "text": "age.\nDescription: specifies the age of a person.\nAttributes: type; value (supplies a numeric code representing the age or age group.)\nExamples: under 20 in the early eighties | ayant une vingtaine d'ann\u00e9es au d\u00e9but des ann\u00e9es 70 | \u5728\u516b\u25cb\u5e74\u4ee3\u65e9\u671f\u4e0d\u5230\u4e8c\u5341\u6b72\nClass membership: att.global, att.datable, att.dimensions, att.editLike, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "age", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-age.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-age.html"}}
{"id": "tei-birth", "text": "birth.\nDescription: contains information about a person's birth, such as its date and place.\nAttributes: type\nExamples: Before 1920, Midlands region. | Ann\u00e9es 20, dans les Pouilles. | Elle est n\u00e9e le 16 janvier 1901 \u00e0 Louvres, alors commune de Seine-et-Oise (aujourd'hui\n          dans le Val-d'Oise), au nord-ouest de l'actuel a\u00e9roport de Roissy. | \u65e9\u65bc1920\u7684\u4e0a\u6d77\u79df\u754c | 1960\u5e7412\u670810\u65e5\u65e9\u6668\uff0c\u5728\u4e00\u500b\u9760\u8fd1\u9f8d\u5c71\u5bfa\u7684\u5c0f\u5e73\u623f\u88e1 | In a small cottage near Aix-la-Chapelle,\n        early in the morning of 10 Dec 1960\nClass membership: att.global, att.datable, att.dimensions, att.editLike, att.naming, att.typed, model.personPart", "meta": { "element": "birth", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-birth.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.personPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-birth.html"}}
{"id": "tei-climate", "text": "climate.\nDescription: contains information about the physical climate of a place.\nExamples: Rome\n        \n        \n          \n            \n              24-hr Average Temperature\n              \n                \n                Jan\n                Jun\n                Dec\n              \n              \n                \u00b0C\n                7.1\n                21.7\n                8.3\n              \n              \n                \u00b0F\n                44.8\n                71.1\n                46.9\n              \n            \n          \n          Taken from GHCN 2 Beta: The Global Historical Climatology Network,\n                            version 2 beta, 1904 months between 1811 and 1980.\nAllowed children: precision, climate\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.placeStateLike", "meta": { "element": "climate", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-climate.html", "children": ["precision", "climate"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.placeStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-climate.html"}}
{"id": "tei-death", "text": "death.\nDescription: contains information about a person's death, such as its date and place.\nAttributes: type\nExamples: Ma m\u00e8re est morte le 7 avril. | \u5728\u5317\u5927\u6559\u5802\u9644\u8fd1\u6b7b\u65bc\u8166\u6027\u9ebb\u75fa | Passed away near Aix-la-Chapelle, after suffering from cerebral palsy.\nClass membership: att.global, att.datable, att.dimensions, att.editLike, att.naming, att.typed, model.personPart", "meta": { "element": "death", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-death.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.personPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-death.html"}}
{"id": "tei-education", "text": "education.\nDescription: contains a description of the educational experience of a person.\nAttributes: type\nExamples: Left school at age 16 | Attended Cherwell School | Anthony Hammond\n      smuggled her into the University of Cambridge, where she was\n      disguised as his male cousin, Jack. She remained there for some\n      months learning grammar, logic, rhetoric, and ethics | quitte l'\u00e9cole \u00e0 16 ans\n      int\u00e8gre la Cherwell School | 16\u6b72\u96e2\u958b\u5b78\u6821\n      \u5c31\u8b80\u6e05\u83ef\u5927\u5b78\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "education", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-education.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-education.html"}}
{"id": "tei-event", "text": "event.\nDescription: contains data relating to anything of significance that happens in time.\nExamples: 1618 Defenestration of Prague\n          https://www.wikidata.org/wiki/Q13365740\n          \n            \n              Jaroslav Bo\u0159ita z Martinic\n              https://d-nb.info/gnd/116810998\n            \n            \n              Vil\u00e9m Slavata z Chlumu a Ko\u0161umberka\n              https://d-nb.info/gnd/1018376615\n            \n            \n              Filip Fabricius\n              https://d-nb.info/gnd/133946118\n            \n          \n          Prague\n        \n        \n          Thirty Years\u2019 War\n          https://www.wikidata.org/wiki/Q2487\n          \n            Battle of Rocroi\n            https://www.wikidata.org/wiki/Q728480\n            https://d-nb.info/gnd/4202901-6\n            \n              Rocroi\n              49.926111 4.522222 | matriculation\n        \n        \n          graduation | inscription\n        \n        \n          dipl\u00f4m\u00e9 | \u5165\u5b78\n        \n        \n          \u7562\u696d | Nr. 1 Ministerrat, Wien, 1. April 1848\n          Ministerratssitzung 1848-04-01, aus Band 1 1/1, M\u00e4rz 1848\u201321. November 1848\n          \n            \n              I. Enthebung Baron Karl Friedrich v. K\u00fcbecks als Finanzminister und Ernennung des Freiherrn Philipp v. Krau\u00df zu seinem Nachfolger\n            \n            \n              II. Ernennung FML. Peter Zaninis zum Kriegsminister\n            \n            \n              III. \u00d6ffentliche Erkl\u00e4rung \u00fcber die konstitutionellen Grunds\u00e4tze; Umformung des Staatsrates\n            \n            \n              IV. Kriegserkl\u00e4rung Sardiniens; Vorgehen Radetzkys; Bestellung eines Hofkommiss\u00e4rs f\u00fcr Lombardo-Venetien\n            \n            \n              V. Beeidigung der Minister\n            \n            \n              VI. Tumulte im K\u00e4rntnertortheater\n            \n            \n              VII. Bewegung der tschechischen demokratischen Partei; Berufung Paul Josef Safai\u0159iks nach Wien\n            \n            \n              VIII. Behandlung der aus Lombardo-Venetien vertriebenen Justiz- und politischen Beamten\n            \n            \n              IX. Besetzung der Landeschef- und St\u00e4ndepr\u00e4sidentenposten in Prag; b\u00f6hmische Deputation in Wien\n            \n          \n          \n            Kolowrat\n            Ficquelmont\n            Taaffe\n            Pillersdorf\n            Sommaruga\n            KolowratBdE. 2. 4.\n            Franz KarlBdE. 2. 4.\n          \n          \n            \n              Wien\n              Vienna\n              \n                48.208199 16.37169\n              \n              https://sws.geonames.org/2761369\nAllowed children: idno, eventName, linkGrp, link, idno, ptr, listPerson, listPlace, relation, listRelation\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.locatable, att.naming, att.sortable, att.typed, model.eventLike", "meta": { "element": "event", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-event.html", "children": ["idno", "eventName", "linkGrp", "link", "idno", "ptr", "listPerson", "listPlace", "relation", "listRelation"], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.locatable", "att.naming", "att.sortable", "att.typed", "model.eventLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-event.html"}}
{"id": "tei-faith", "text": "faith.\nDescription: specifies the faith, religion, or belief set of a person.\nAttributes: type\nExamples: protestant | Manichaeism | protestant | \u6e05\u6559\u5f92\nClass membership: att.global, att.canonical, att.datable, att.editLike, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "faith", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-faith.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.datable", "att.editLike", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-faith.html"}}
{"id": "tei-floruit", "text": "floruit.\nDescription: contains information about a person's period of activity.\nExamples: Fran\u00e7ois Villon\nClass membership: att.global, att.datable, att.dimensions, att.editLike, model.persStateLike", "meta": { "element": "floruit", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-floruit.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-floruit.html"}}
{"id": "tei-gender", "text": "gender.\nDescription: specifies the gender identity of a person, persona, or character.\nAttributes: value (supplies a coded value for gender identity.)\nExamples: woman | non-binary\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "gender", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gender.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gender.html"}}
{"id": "tei-geo", "text": "geographical coordinates.\nDescription: contains any expression of a set of geographic coordinates, representing a point, line, or area on the surface of the earth in some notation.\nExamples: World Geodetic System\n      Ordnance Survey\n      \n      \n        A tombstone plus six lines of\n\t Anglo-Saxon text, built into the west tower (on the south side\n\t of the archway, at 8 ft. above the ground) of the\n\t Church of St. Mary-le-Wigford in Lincoln.\n        53.226658 -0.541254\n        SK 97481 70947 | 41.687142 -74.870109 | W 8\u00b037'--W 6\u00b000'/N 34\u00b000'--N 31\u00b057'\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declaring, model.measureLike", "meta": { "element": "geo", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-geo.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declaring", "model.measureLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-geo.html"}}
{"id": "tei-langKnowledge", "text": "language knowledge.\nDescription: summarizes the state of a person's linguistic knowledge, either as prose or by a list of\nAttributes: type; tags (supplies one or more valid language tags for the languages specified.)\nExamples: British English and French | Anglais britannique et fran\u00e7ais | Anglais britannique \n        Fran\u00e7ais | \u82f1\u5f0f\u82f1\u6587\u8207\u6cd5\u6587 | \u82f1\u5f0f\u82f1\u6587\n        \u6cd5\u6587 | British English\n        French\nAllowed children: precision, langKnown\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "langKnowledge", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-langKnowledge.html", "children": ["precision", "langKnown"], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-langKnowledge.html"}}
{"id": "tei-langKnown", "text": "language known.\nDescription: summarizes the state of a person's linguistic competence, i.e., knowledge of a single language.\nAttributes: tag (supplies a valid language tag for the language concerned.); level (a code indicating the person's level of knowledge for this language.)\nExamples: British English\n      French | Mixtepec-Mixtec\n          English\n          Spanish | Anglais britannique\n      Fran\u00e7ais | \u82f1\u5f0f\u82f1\u6587\n      \u6cd5\u6587\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike", "meta": { "element": "langKnown", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-langKnown.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-langKnown.html"}}
{"id": "tei-listOrg", "text": "list of organizations.\nDescription: contains a list of elements, each of which provides information about an identifiable organization.\nExamples: Libyans\n        \n          Adyrmachidae\n          These people have, in most points, the same customs as the Egyptians, but\n                        use the costume of the Libyans. Their women wear on each leg a ring made of\n                        bronze [...]\n        \n        \n          Nasamonians\n          In summer they leave their flocks and herds upon the sea-shore, and go up\n                        the country to a place called Augila, where they gather the dates from the\n                        palms [...]\n        \n        \n          Garamantians\n          [...] avoid all society or intercourse with their fellow-men, have no\n                        weapon of war, and do not know how to defend themselves. [...]\nAllowed children: desc, relation, listRelation, org, listOrg, relation, listRelation\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declarable, att.sortable, att.typed, model.listLike, model.orgPart", "meta": { "element": "listOrg", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listOrg.html", "children": ["desc", "relation", "listRelation", "org", "listOrg", "relation", "listRelation"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declarable", "att.sortable", "att.typed", "model.listLike", "model.orgPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listOrg.html"}}
{"id": "tei-listEvent", "text": "list of events.\nDescription: contains a list of descriptions, each of which provides information about an identifiable event.\nExamples: Battles of the American Civil War: Kentucky\n        \n          Barbourville\n          The Battle of Barbourville was one of the early engagements of\nthe American Civil War. It occurred September 19, 1861, in Knox\nCounty, Kentucky during the campaign known as the Kentucky Confederate\nOffensive. The battle is considered the first Confederate victory in\nthe commonwealth, and threw a scare into Federal commanders, who\nrushed troops to central Kentucky in an effort to repel the invasion,\nwhich was finally thwarted at the Battle of\nCamp Wildcat in October.\n        \n        \n          Camp Wild Cat\n          \nThe Battle of Camp Wildcat (also known as Wildcat Mountain and Camp\nWild Cat) was one of the early engagements of the American Civil\nWar. It occurred October 21, 1861, in northern Laurel County, Kentucky\nduring the campaign known as the Kentucky Confederate Offensive. The\nbattle is considered one of the very first Union victories, and marked\nthe first engagement of troops in the commonwealth of Kentucky.\n        \n        \n          Cynthiana\n          The Battle of Cynthiana (or Kellar\u2019s Bridge) was an engagement\nduring the American Civil War that was fought on June 11 and 12, 1864,\nin Harrison County, Kentucky, near the town of Cynthiana. A part of\nConfederate Brigadier General John Hunt Morgan's 1864 Raid into\nKentucky, the battle resulted in a victory by Union forces over the\nraiders and saved the town from capture.\nAllowed children: desc, relation, listRelation, relation, listRelation\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declarable, att.sortable, att.typed, model.eventLike, model.listLike", "meta": { "element": "listEvent", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listEvent.html", "children": ["desc", "relation", "listRelation", "relation", "listRelation"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declarable", "att.sortable", "att.typed", "model.eventLike", "model.listLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listEvent.html"}}
{"id": "tei-listPerson", "text": "list of persons.\nDescription: contains a list of descriptions, each of which provides information about an identifiable person or a group of people, for example the participants in a language interaction, or the people referred to in a historical source.\nAllowed children: desc, relation, listRelation, listPerson, relation, listRelation\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declarable, att.sortable, att.typed, model.listLike, model.orgPart", "meta": { "element": "listPerson", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listPerson.html", "children": ["desc", "relation", "listRelation", "listPerson", "relation", "listRelation"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declarable", "att.sortable", "att.typed", "model.listLike", "model.orgPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listPerson.html"}}
{"id": "tei-listPlace", "text": "list of places.\nDescription: contains a list of places, optionally followed by a list of relationships (other than containment) defined amongst them.\nExamples: La roche qui pleure\n        \n        \n          Ile aux cerfs\nAllowed children: desc, relation, listRelation, listPlace, relation, listRelation\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declarable, att.sortable, att.typed, model.listLike, model.orgPart", "meta": { "element": "listPlace", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listPlace.html", "children": ["desc", "relation", "listRelation", "listPlace", "relation", "listRelation"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declarable", "att.sortable", "att.typed", "model.listLike", "model.orgPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listPlace.html"}}
{"id": "tei-listRelation", "text": "Description: provides information about relationships identified amongst people, places, and organizations, either informally as prose or as formally expressed relation links.\nExamples: The persons with identifiers pp1 and pp2 are the parents of pp3 and pp4; they are also married to\n      each other; pp1 is the employer of pp3, pp5, pp6, and pp7. | The persons with identifiers en_pp1 and en_pp2 live in en_pl1. | Tous les locuteurs sont membres de la famille Ceruli, et sont n\u00e9s \u00e0 Naples. | \u6240\u6709\u8aaa\u8a71\u8005\u90fd\u662f\u6797\u5bb6\u7684\u4eba\uff0c\u751f\u65bc\u53f0\u5317\u677f\u6a4b\u3002 | All speakers are members of the Ceruli family, born in Naples.\nAllowed children: desc, relation, listRelation\nClass membership: att.global, att.cmc, att.sortable, att.typed, model.biblPart, model.listLike", "meta": { "element": "listRelation", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listRelation.html", "children": ["desc", "relation", "listRelation"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.sortable", "att.typed", "model.biblPart", "model.listLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listRelation.html"}}
{"id": "tei-location", "text": "location.\nDescription: defines the location of a place as a set of geographical coordinates, in terms of other named geo-political entities, or as an address.\nExamples: Abbey Dore\n        \n          51.969604 -2.893146 | Brasserie Georges\n        \n          \n          Lyon\n          II\u00e8me\n          Perrache\n          30, Cours de Verdun | Atlantis\n        \n          beyond\n          The Pillars of Hercules\nAllowed children: precision\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.typed, model.placeStateLike", "meta": { "element": "location", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-location.html", "children": ["precision"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.typed", "model.placeStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-location.html"}}
{"id": "tei-nationality", "text": "nationality.\nDescription: contains an informal description of a person's present or past nationality or citizenship.\nAttributes: type\nExamples: Obtained US Citizenship in 1966 | Citoyennet\u00e9 am\u00e9ricaine obtenue en 1966 | 1966\u5e74\u5f97\u5230\u7f8e\u570b\u516c\u6c11\u8eab\u4efd\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "nationality", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-nationality.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-nationality.html"}}
{"id": "tei-occupation", "text": "occupation.\nDescription: contains an informal description of a person's trade, profession or occupation.\nAttributes: type; scheme (indicates the classification system or taxonomy in use, for example by supplying the identifier of a); code (identifies an occupation code defined within the classification system or taxonomy defined by the)\nExamples: accountant | Comptable | Comptable | Comptable sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'industrie\n        p\u00e9troli\u00e8re | \u6703\u8a08\u5e2b | \u64c5\u9577\u6cb9\u696d\u7684\u6703\u8a08\u5e2b | accountant\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "occupation", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-occupation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-occupation.html"}}
{"id": "tei-org", "text": "organization.\nDescription: provides information about an identifiable organization such as a business, a tribe, or any other grouping of people.\nAttributes: role (specifies a primary role or classification for the organization.)\nExamples: Justified Ancients of Mummu\n        An underground anarchist collective spearheaded by\n        Hagbard Celine, who fight the Illuminati\n        from a golden submarine, the Leif Ericson\n        \n          Robert Shea\n          Robert Anton Wilson\n          The Illuminatus! Trilogy\nAllowed children: linkGrp, link, ptr\nClass membership: att.global, att.editLike, att.sortable, att.typed, model.personLike", "meta": { "element": "org", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-org.html", "children": ["linkGrp", "link", "ptr"], "classes": ["att.global", "att.editLike", "att.sortable", "att.typed", "model.personLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-org.html"}}
{"id": "tei-person", "text": "person.\nDescription: provides information about an identifiable individual, for example a participant in a language interaction, or a person referred to in a historical source.\nAttributes: role (specifies a primary role or classification for the person.); sex (specifies the sex of the person.); gender (specifies the gender of the person.); age (specifies an age group for the person.)\nExamples: Female respondent, well-educated, born in Shropshire UK, 12 Jan 1950, of unknown occupation. Speaks French fluently. Socio-Economic\n          status B2. | Hermaphroditos\n        \u1f19\u03c1\u03bc\u03b1\u03c6\u03c1\u03cc\u03b4\u03b9\u03c4\u03bf\u03c2 | Personne interrog\u00e9e, de sexe f\u00e9minin, instruite, n\u00e9e \u00e0 Shropshire, au ROYAUME-UNI le 12\n            Janvier 1950, d'occupation inconnue. Parle le fran\u00e7ais couramment. Statut\n            socio-\u00e9conomique B2. | Ovid\n        Publius Ovidius Naso\n         20 March 43 BCSulmonaItalie\n            \n        17 or 18 ADTomis (Constanta)Roumanie | \u5973\u6027\u88ab\u544a\u30021950\u5e741\u670812\u65e5\u751f\u65bc\u897f\u85cf\uff0c\u53d7\u904e\u826f\u597d\u6559\u80b2\uff0c\u8077\u696d\u4e0d\u660e\u3002\u80fd\u8aaa\u6d41\u5229\u6f22\u8a9e\uff0c\u4e2d\u7522\u968e\u7d1a\u3002 | Ovid\n        \u5967\u7dad\u5fb7\n         \u897f\u5143\u524d43\u5e743\u670820\u65e5Sulmona\u7fa9\u5927\u5229\n            \n        \u897f\u5143\u5f8c17\u621618\u5e74Tomis (Constanta)\u7f85\u99ac\u5c3c\u4e9e | Ovid\n        Publius Ovidius Naso\n         20 March 43 BC SulmonaItaly\n            \n        17 or 18 AD Tomis (Constanta)Romania | The following exemplifies an adaptation of the vCard standard to indicate an unknown gender for a fictional character.\n    \n      \n        Ariel\n        Character in The Tempest.\nAllowed children: ptr\nClass membership: att.global, att.editLike, att.sortable, model.personLike", "meta": { "element": "person", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-person.html", "children": ["ptr"], "classes": ["att.global", "att.editLike", "att.sortable", "model.personLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-person.html"}}
{"id": "tei-persona", "text": "Description: provides information about one of the personalities identified for a given individual, where an individual has multiple personalities.\nAttributes: role (specifies a primary role or classification for the persona.); sex (specifies the sex of the persona.); gender (specifies the gender of the persona.); age (specifies an age group for the persona.)\nExamples: Dr Henry Jekyll\n        \n        \n          Edward Hyde\nClass membership: att.global, att.editLike, att.sortable, model.persStateLike", "meta": { "element": "persona", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-persona.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.editLike", "att.sortable", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-persona.html"}}
{"id": "tei-personGrp", "text": "personal group.\nDescription: describes a group of individuals treated as a single person for analytic purposes.\nAttributes: role (specifies the role of this group of participants in the interaction.); sex (specifies the sex of the participant group.); gender (specifies the gender of the participant group.); age (specifies the age group of the participants.); size (describes informally the size or approximate size of the group for example by means of a number and an indication of accuracy e.g.)\nClass membership: att.global, att.sortable, model.personLike", "meta": { "element": "personGrp", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-personGrp.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.sortable", "model.personLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-personGrp.html"}}
{"id": "tei-persPronouns", "text": "personal pronouns.\nDescription: indicates the personal pronouns used, or assumed to be used, by the individual being described.\nAttributes: instant; evidence (indicates support for the listed personal pronouns.); value (supplies a regularized value for personal pronouns.)\nExamples: SUE\n\t  the T. rex\n\t\n\tThe Field Museum. Chicago, Illinois, United States.\n\t\n\tthey/them\n\t\n\t  \n\t    Specimen FMNH PR 2081. Legendary Fossil. Apex\n\t    Predator. National Treasure. Murderbird.\n\t    SUEtheTrex, Twitter biography.\n\t    . \n\t    Accessed March 25th, 2020. | Lal Zimman\n\t(he/him/his)\n\t(FAQ)\n\t[l\u0251\u026b \u02c8zimn\u0329]\n\tzimman at ucsb dot edu\n\tAssistant Professor of Linguistics\n\tAffiliated Faculty in Feminist Studies\n\t\n\t  South Hall 3518\n\t  University of California, Santa Barbara\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.typed, model.persNamePart, model.persStateLike", "meta": { "element": "persPronouns", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-persPronouns.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.typed", "model.persNamePart", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-persPronouns.html"}}
{"id": "tei-place", "text": "place.\nDescription: contains data about a geographic location.\nExamples: Lithuania\n        Lietuva\n        \n          Vilnius\n        \n        \n          Kaunas\nAllowed children: name, idno, ptr, linkGrp, link, listPlace\nClass membership: att.global, att.editLike, att.sortable, att.typed, model.placeLike", "meta": { "element": "place", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-place.html", "children": ["name", "idno", "ptr", "linkGrp", "link", "listPlace"], "classes": ["att.global", "att.editLike", "att.sortable", "att.typed", "model.placeLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-place.html"}}
{"id": "tei-population", "text": "population.\nDescription: contains information about the population of a place.\nExamples: 54153898\n        \n        \n          11811423\n        \n        \n          1148738\n        \n        \n          677117\n        \n        \n          247403\n        \n        \n          230615\nAllowed children: precision, population\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.dimensions, att.editLike, att.naming, att.typed, model.placeStateLike", "meta": { "element": "population", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-population.html", "children": ["precision", "population"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.placeStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-population.html"}}
{"id": "tei-relation", "text": "relationship.\nDescription: describes any kind of relationship or linkage amongst a specified group of places, events, persons, objects or other items.\nAttributes: name (supplies a name for the kind of relationship of which this is an instance.); active (identifies the); mutual (supplies a list of participants amongst all of whom the relationship holds equally.); passive (identifies the)\nExamples: This indicates that the person with identifier p1 is supervisor of persons p2, p3, and p4. | Cela indique que la personne avec l'identifiant p1 est le superviseur des personnes p2, p3\n        et p4. | Cela indique que p2, p3 et p4 sont tous amis. | This indicates that p2, p3, and p4 are all friends. | This indicates that there is a relation, defined by CIDOC CRM,\n    between two resources identified by URLs. | This example records a relationship, defined by the SAWS ontology, between a passage of text\n    identified by a CTS URN, and a variant passage of text in the Perseus Digital Library, and assigns\n    the identification of the relationship to a particular editor (all using resolvable URIs).\nAllowed children: desc\nClass membership: att.global, att.canonical, att.datable, att.editLike, att.sortable, att.typed", "meta": { "element": "relation", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-relation.html", "children": ["desc"], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.datable", "att.editLike", "att.sortable", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-relation.html"}}
{"id": "tei-residence", "text": "residence.\nDescription: describes a person's present or past places of residence.\nAttributes: type\nExamples: Childhood in East Africa and long term resident of Glasgow, Scotland. | Enfance pass\u00e9e en Afrique orientale, r\u00e9sidant longtemps \u00e0 Glasgow en\n        Ecosse. | Mbeni estate, Dzukumura region, Matabele land\n      \n        \n          Glasgow\n          Ecosse | \u7ae5\u5e74\u751f\u6d3b\u65bc\u4e2d\u4e9e\uff0c\u9577\u671f\u5c45\u7559\u5728\u4e2d\u570b\u9752\u5cf6\u3002 | \u53f0\u5317\u6771\u5340\u5e1d\u5bf6\u5927\u5ec8\n      \n        \n          \u6c99\u9e7f\n          \u53f0\u4e2d | Mbeni estate, Dzukumura region, Matabele land\n      \n        \n          Glasgow\n          Scotland\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "residence", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-residence.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-residence.html"}}
{"id": "tei-sex", "text": "sex.\nDescription: specifies the sex of an organism.\nAttributes: value (supplies a coded value for sex.)\nExamples: female | Intersex | Female (TransWoman) | f\u00e9minin | \u5973\u6027\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "sex", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sex.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sex.html"}}
{"id": "tei-socecStatus", "text": "socio-economic status.\nDescription: contains an informal description of a person's perceived social or economic status.\nAttributes: scheme (identifies the classification system or taxonomy in use, for example by pointing to a locally-defined); code (identifies a status code defined within the classification system or taxonomy defined by the); type\nExamples: Code 17 dans la PCS ( Professions et cat\u00e9gories\n        socioprofessionnelles) | \u5370\u5ea6\u6559\u7a2e\u59d3\u5236\u5ea6\u4e0b\u7684\u8ce4\u6c11\u968e\u7d1a | Status AB1 in the RG Classification scheme\nClass membership: att.global, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.persStateLike", "meta": { "element": "socecStatus", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-socecStatus.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.persStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-socecStatus.html"}}
{"id": "tei-state", "text": "state.\nDescription: contains a description of some status or quality attributed to a person, place, or organization often at some specific time or for a specific date range.\nExamples: scholar | The Silver Beetles\n        The Beatles\n        \n          \n            John Lennon\n            Paul McCartney\n            George Harrison\n            Stuart Sutcliffe\n            Pete Best\n          \n        \n        \n          \n            John Lennon\n            Paul McCartney\n            George Harrison\n            Ringo Starr | Citoyennet\u00e9\n        Entre 1987 et 1997a b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 du statut de citoyen naturalis\u00e9 du ROYAUME-UNI | \u5b78\u8005\nAllowed children: precision, state\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.dimensions, att.editLike, att.naming, att.typed, model.orgStateLike, model.persStateLike, model.placeStateLike", "meta": { "element": "state", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-state.html", "children": ["precision", "state"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.orgStateLike", "model.persStateLike", "model.placeStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-state.html"}}
{"id": "tei-terrain", "text": "terrain.\nDescription: contains information about the physical terrain of a place.\nExamples: Kerguelen Islands\n        \n        \n          antarctic tundra\nAllowed children: precision, terrain\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.naming, att.typed, model.placeStateLike", "meta": { "element": "terrain", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-terrain.html", "children": ["precision", "terrain"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.placeStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-terrain.html"}}
{"id": "tei-trait", "text": "trait.\nDescription: contains a description of some status or quality attributed to a person, place, or organization typically, but not necessarily, independent of the volition or action of the holder and usually not at some specific time or for a specific date range.\nExamples: \u773c\u73e0\u984f\u8272\n        \u85cd\u8272 | Couleur des yeux\n        bleu | Eye colour\n        Blue\nAllowed children: precision, trait\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.dimensions, att.editLike, att.naming, att.typed, model.persStateLike, model.placeStateLike", "meta": { "element": "trait", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-trait.html", "children": ["precision", "trait"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.dimensions", "att.editLike", "att.naming", "att.typed", "model.persStateLike", "model.placeStateLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-trait.html"}}
{"id": "tei-objectName", "text": "name of an object.\nDescription: contains a proper noun or noun phrase used to refer to an object.\nExamples: The Minster Lovell Jewel is probably the most similar to the\n        Alfred Jewel and was found in Minster\n          Lovell in Oxfordshire and is kept at the Ashmolean Museum.\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datable, att.editLike, att.personal, att.typed, model.nameLike", "meta": { "element": "objectName", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-objectName.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datable", "att.editLike", "att.personal", "att.typed", "model.nameLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-objectName.html"}}
{"id": "tei-object", "text": "Description: contains a description of a single identifiable physical object.\nExamples: United Kingdom\n            Oxfordshire\n            Oxford\n            University of Oxford\n            Ashmolean Museum\n            English Treasures\n            AN1836p.135.371\n            https://en.wikipedia.org/wiki/Alfred_Jewel\n            Alfred Jewel\n          \n          \n             The Alfred Jewel is about 6.4 cm in length and is made of combination of filigreed gold\n              surrounding a polished teardrop shaped piece of transparent quartz. Underneath the rock\n              crystal is a cloisonn\u00e9 enamel image of a man with ecclesiastical symbols. The sides of the jewel holding the\n              crystal in place contain an openwork inscription saying \"AELFRED MEC HEHT GEWYRCAN\", meaning 'Alfred ordered\n              me made'. \n          \n          \n            It is generally accepted that the Alfred Jewel dates from the late 9th Century and\n              was most likely made in England. \n            The jewel was discovered in 1693 at Petherton Park, North Petherton in the English\n              county of Somerset, on land owned by Sir Thomas Wroth. North Petherton is about 8 miles away from Athelney,\n              where King Alfred founded a monastery. \n            A description of the Alfred Jewel was first published in 1698, in the Philosophical\n              Transactions of the Royal Society.\n             It was bequeathed to Oxford University by Colonel Nathaniel Palmer (c. 1661-1718) and today is in\n              the Ashmolean Museum in Oxford. \n          \n        \n        \n      \n      \n      \n       The Minster Lovell Jewel is probably the most similar to the\n        Alfred Jewel and was found in Minster\n          Lovell in Oxfordshire and is kept at the Ashmolean Museum. | Mask of Tutankhamun\n            256a\n            60672\n            220\n            Museum of Egyptian Antiquities\n            \n              15 Meret Basha\n              Ismailia\n              Cairo\n              Egypt\n              \n                30.047778 31.233333\n              \n            \n          \n          \n            The back and shoulders of the mask is inscribed with a protective spell in Egyptian hieroglyphs formed of ten\n              vertical and horizontal lines. This spell first appeared on masks in the Middle Kingdom at least 500 years\n              before Tutankhamun, and comes from chapter 151 of the Book of the Dead.\n          \n          \n             The mask of Tutankhamun is 54cm x 39.3cm x 49cm. It is constructed from two layers of high-karat gold that\n              varies in thickness from 1.5-3mm. It weighs approximately 10.23kg and x-ray crystallography shows that it is\n              composed of two alloys of gold with a lighter 18.4 karat shade being used for the face and neck while a heavier\n              22.5 karat gold was used for the rest of the mask.\n            In the mask Tutankhamun wears a nemes headcloth which has the royal insignia of a cobra (Wadjet) and vulture\n              (Nekhbet) on it. These are thought respectively to symbolize Tutankhamun's rule of both Lower Egypt and Upper\n              Egypt. His ears are pierced for earrings. The mask has rich inlays of coloured glass and gemstones, including\n              lapis lazuli surrounding the eye and eyebrows, quartz for the eyes, obsidian for the pupils. The broad collar is\n              made up of carnelian, feldspar, turquoise, amazonite, faience and other stones.\n          \n          \n            \n              The mask of Tutankhamun was created in Egypt around 1323 BC. It is a death mask of the 18th-dynasty ancient Egyptian Pharaoh Tutankhamun\n                who reigned 1332\u20131323 BC. \n            \n            \n              The mask of Tutankhamun was found in his burial chamber at Theban Necropolis in the Valley of the Kings in\n                1922. On 28 October 1925 the excavation team led by English archaeologist Howard Carter opened the heavy\n                sarcophagus and three coffins and were the first people in around 3,250 years to see the mask of Tutankhamun.\n                Carter wrote in his diary:  The pins removed, the lid was raised. The penultimate scene was disclosed \u2013\n                  a very neatly wrapped mummy of the young king, with golden mask of sad but tranquil expression, symbolizing\n                  Osiris \u2026 the mask bears that god's attributes, but the likeness is that of Tut.Ankh.Amen \u2013 placid and\n                  beautiful, with the same features as we find upon his statues and coffins. The mask has fallen slightly\n                  back, thus its gaze is straight up to the heavens. \n              \n            \n             In December 1925, the mask was removed from the tomb, placed in a crate and transported 635\n              kilometres (395 mi) to the Egyptian Museum in Cairo, where it remains on public display. \n          \n          \n            \n              \n                When it was discovered in 1925, the 2.5kg narrow gold beard was no longer attached to\n                  the mask and was reattached to the chin by use of a wooden dowel in 1944.\n                 In August 2014 when the mask was removed from its display case for cleaning, the\n                  beard fell off again. Those working in the museum unadvisedly used a quick-drying epoxy to attempt to fix\n                  it, but left the beard off-centre. \n                The damage was noticed and repaired in January 2015 by a German-Egyptian team who\n                  used beeswax, a material known to be used as adhesives by the ancient Egyptians.\nAllowed children: objectIdentifier, msContents, physDesc, history, additional, linkGrp, link, object\nClass membership: att.global, att.canonical, att.declaring, att.docStatus, att.sortable, att.typed, model.objectLike", "meta": { "element": "object", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-object.html", "children": ["objectIdentifier", "msContents", "physDesc", "history", "additional", "linkGrp", "link", "object"], "classes": ["att.global", "att.canonical", "att.declaring", "att.docStatus", "att.sortable", "att.typed", "model.objectLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-object.html"}}
{"id": "tei-listObject", "text": "list of objects.\nDescription: contains a list of descriptions, each of which provides information about an identifiable physical object.\nExamples: United Kingdom\n            Oxfordshire\n            Oxford\n            University of Oxford\n            Ashmolean Museum\n            English Treasures\n            AN1836p.135.371\n            https://en.wikipedia.org/wiki/Alfred_Jewel\n            Alfred Jewel\n          \n          \n             The Alfred Jewel is about 6.4 cm in length and is made of combination of filigreed gold\n              surrounding a polished teardrop shaped piece of transparent quartz. Underneath the rock crystal\n              is a cloisonn\u00e9 enamel image of a man with ecclesiastical symbols. The sides of the jewel holding the crystal in\n              place contain an openwork inscription saying \"AELFRED MEC HEHT GEWYRCAN\", meaning 'Alfred ordered me made'. \n          \n          \n            It is generally accepted that the Alfred Jewel dates from the late 9th Century and was\n              most likely made in England. \n            The jewel was discovered in 1693 at Petherton Park, North Petherton in the English county of\n              Somerset, on land owned by Sir Thomas Wroth. North Petherton is about 8 miles away from Athelney, where King Alfred\n              founded a monastery. \n            A description of the Alfred Jewel was first published in 1698, in the Philosophical\n              Transactions of the Royal Society.\n             It was bequeathed to Oxford University by Colonel Nathaniel Palmer (c. 1661-1718) and today is in the\n              Ashmolean Museum in Oxford.\nAllowed children: desc, relation, listRelation, relation, listRelation\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declarable, att.sortable, att.typed, model.listLike, model.objectLike", "meta": { "element": "listObject", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listObject.html", "children": ["desc", "relation", "listRelation", "relation", "listRelation"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declarable", "att.sortable", "att.typed", "model.listLike", "model.objectLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listObject.html"}}
{"id": "tei-objectIdentifier", "text": "object identifier.\nDescription: groups one or more identifiers or pieces of locating information concerning a single object.\nExamples: United Kingdom\n        Oxfordshire\n        Oxford\n        University of Oxford\n        Ashmolean Museum\n        English Treasures\n        AN1836p.135.371\n        https://en.wikipedia.org/wiki/Alfred_Jewel\n        Alfred Jewel | Excalibur\n          Caliburn\n          Caledfwlch\n          Calesvol\n          Kaledvoulc'h\n          Caliburnus\n          Wales \n        \n        Excalibur is the name for the legendary sword of King Arthur, in Welsh it is called Caledfwlch, \n          in Cornish it is called Calesvol, in Breton it is called Kaledvoulc'h, and in Latin it is called Caliburnus.\n          In some versions Excalibur's blade was engraved with phrases on opposite sides which in translation read: \n          \"Take me up\" and \"Cast me away\" (or similar).\nAllowed children: institution, repository, collection, idno, msName, objectName, altIdentifier, address\nClass membership: att.global, model.biblPart", "meta": { "element": "objectIdentifier", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-objectIdentifier.html", "children": ["institution", "repository", "collection", "idno", "msName", "objectName", "altIdentifier", "address"], "classes": ["att.global", "model.biblPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-objectIdentifier.html"}}
{"id": "tei-nym", "text": "canonical name.\nDescription: contains the definition for a canonical name or name component of any kind.\nAttributes: parts (points to constituent nyms.)\nExamples: Ian\n          Iain | Ian\n          lain | \u6b61\n          \u6b22\nAllowed children: idno, nym\nClass membership: att.global, att.sortable, att.typed", "meta": { "element": "nym", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-nym.html", "children": ["idno", "nym"], "classes": ["att.global", "att.sortable", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-nym.html"}}
{"id": "tei-listNym", "text": "list of canonical names.\nDescription: contains a list of nyms, that is, standardized names for any thing.\nExamples: Rose\n        \n        \n          Daisy\n          Contraction of day's eye\n                    \n        \n        \n          Heather | Rose\n        \n        \n          Daisy\n          contraction de day's eye\n               \n        \n        \n          Heather | \u73ab\u7470\n        \n        \n          \u862d\u82b1\n          \u591a\u5e74\u751f\u8349\u672c\u690d\u7269\uff0c\u8449\u7d30\u9577\u800c\u5c16\uff0c\u6625\u5929\u958b\u82b1\uff0c\u5473\u6e05\u9999\u3002\n        \n        \n          Heather(\u77f3\u5357\u5c6c\u690d\u7269)\nAllowed children: desc, relation, listRelation, nym, listNym, relation, listRelation\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declarable, att.sortable, att.typed, model.listLike", "meta": { "element": "listNym", "module": "namesdates", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listNym.html", "children": ["desc", "relation", "listRelation", "nym", "listNym", "relation", "listRelation"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declarable", "att.sortable", "att.typed", "model.listLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listNym.html"}}
{"id": "tei-table", "text": "table.\nDescription: contains text displayed in tabular form, in rows and columns.\nAttributes: rows (indicates the number of rows in the table.); cols (indicates the number of columns in each row of the table.)\nExamples: Poor Men's Lodgings in Norfolk (Mayhew, 1843)\n        \n          \n          Dossing Cribs or Lodging Houses\n          Beds\n          Needys or Nightly Lodgers\n        \n        \n          Bury St Edmund's\n          5\n          8\n          128\n        \n        \n          Thetford\n          3\n          6\n          36\n        \n        \n          Attleboro'\n          3\n          5\n          20\n        \n        \n          Wymondham\n          1\n          11\n          22 | Persistance de la neige dans les Alpes suisses (Denzler). \n        \n          A l'altitude de\n          650 m.\n          1300m.\n          1950m.\n          2700m.\n        \n        \n          la neige reste\n          77 jours.\n           200 jours.\n           245 jours.\n           365 jours. | \u53f0\u5317\u98ef\u5e97\u63d0\u4f9b\u4f4f\u623f\u6578\u76ee(2008\u5e74\u96d9\u5341\u570b\u6176 )\n        \n          \n          \u7d93\u6fdf\u5ba2\u623f\n          \u6a19\u6e96\u5ba2\u623f\n          \u9ad8\u7d1a\u5ba2\u623f\n        \n        \n          \u5713\u5c71\u5927\u98ef\u5e97\n          203\n          168\n          66\n        \n        \n          \u51f1\u6492\u5927\u98ef\u5e97\n          216\n          140\n          32\n        \n        \n          \u559c\u4f86\u767b\u5927\u98ef\u5e97\n          197\n          160\n          50\n        \n        \n          \u541b\u6085\u5927\u98ef\u5e97\n          177\n          130\n          22\nAllowed children: row\nClass membership: att.global, att.cmc, att.typed, model.listLike", "meta": { "element": "table", "module": "figures", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-table.html", "children": ["row"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.typed", "model.listLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-table.html"}}
{"id": "tei-row", "text": "row.\nDescription: contains one row of a table.\nExamples: Classics\n        Idle listless and unimproving | Etudes classiques\n        Inoccup\u00e9 indolent et sans am\u00e9lioration | \u53e4\u6587\n        \u6f2b\u7121\u76ee\u7684\u4e14\u7121\u7cbe\u9032\u7684\nAllowed children: cell\nClass membership: att.global, att.tableDecoration", "meta": { "element": "row", "module": "figures", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-row.html", "children": ["cell"], "classes": ["att.global", "att.tableDecoration"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-row.html"}}
{"id": "tei-cell", "text": "cell.\nDescription: contains one cell of a table.\nExamples: General conduct\n        Not satisfactory, on account of his great unpunctuality\n                     and inattention to duties | Comportement g\u00e9n\u00e9ral\n        Non satisfaisant, \u00e0 cause de son inexactitude et de son\n          incons\u00e9quence | \u5de5\u4f5c\u8a55\u50f9\n        \u4e0d\u6eff\u610f\uff1b\u56e0\u70ba\u5de5\u4f5c\u62d6\u5ef6\u3001\u7c97\u5fc3\u3002\nClass membership: att.global, att.tableDecoration", "meta": { "element": "cell", "module": "figures", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cell.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.tableDecoration"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cell.html"}}
{"id": "tei-formula", "text": "formula.\nDescription: contains a mathematical or other formula.\nExamples: $E=mc^2$ | E=mc2 | E\n          =\n          m\n          \n            \n              c\n            \n            \n              2\nClass membership: att.global, att.cmc, att.notated, model.graphicLike", "meta": { "element": "formula", "module": "figures", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-formula.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.notated", "model.graphicLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-formula.html"}}
{"id": "tei-notatedMusic", "text": "Description: encodes the presence of music notation in a text.\nExamples: First bar of Chopin's Scherzo No.3 Op.39\nAllowed children: graphic, binaryObject, seg\nClass membership: att.global, att.cmc, att.placement, att.typed, model.global", "meta": { "element": "notatedMusic", "module": "figures", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-notatedMusic.html", "children": ["graphic", "binaryObject", "seg"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.placement", "att.typed", "model.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-notatedMusic.html"}}
{"id": "tei-figure", "text": "figure.\nDescription: groups elements representing or containing graphic information such as an illustration, formula, or figure.\nExamples: The View from the Bridge\n        A Whistleresque view showing four or five sailing boats in the foreground, and a\n          series of buoys strung out between them. | La tour rouge, de Giorgio De Chirico\n        Le tableau repr\u00e9sente un donjon au pied duquel s'\u00e9tend un espace quasiment vide,\n            hormis quelques d\u00e9tails | \u5716\u4e00: \u6a4b\u4e0a\u7684\u8996\u91ce\n        \u524d\u666f\u6709\u56db\u4e94\u96bb\u98a8\u5e06\uff0c\u4e2d\u9593\u4e00\u5806\u6551\u751f\u5708\u4e32\u9023\u3002\nAllowed children: figDesc\nClass membership: att.global, att.cmc, att.placement, att.typed, att.written, model.global", "meta": { "element": "figure", "module": "figures", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-figure.html", "children": ["figDesc"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.placement", "att.typed", "att.written", "model.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-figure.html"}}
{"id": "tei-figDesc", "text": "description of figure.\nDescription: contains a brief prose description of the appearance or content of a graphic figure, for use when documenting an image without displaying it.\nExamples: Emblemi d'Amore\n        A pair of  naked winged cupids, each holding a\n\tflaming torch, in a rural setting. | Dick Kennedy \n        Gravure de E. Riou repr\u00e9sentant un jeune homme assis sur une chaise, les\n                pieds sur une autre et tenant \u00e0 la main une canne. En arri\u00e8re plan, une th\u00e9i\u00e8re, et\n                l'inscription Map of Africa .\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "figDesc", "module": "figures", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-figDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-figDesc.html"}}
{"id": "tei-textDesc", "text": "text description.\nDescription: provides a description of a text in terms of its situational parameters.\nAllowed children: purpose\nClass membership: att.global, att.declarable, model.catDescPart, model.profileDescPart", "meta": { "element": "textDesc", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-textDesc.html", "children": ["purpose"], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.catDescPart", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-textDesc.html"}}
{"id": "tei-particDesc", "text": "participation description.\nDescription: describes the identifiable speakers, voices, or other participants in any kind of text or other persons named or otherwise referred to in a text, edition, or metadata.\nExamples: Female informant, well-educated, born in\n            Shropshire UK, 12 Jan 1950, of unknown occupation. Speaks French fluently.\n            Socio-Economic status B2.   \n            Hancock Antony Aloysius\n            St John  \n            \n                Railway Cuttings\n                East Cheam\n              \n             comedian     \n             \n        This example shows both a very simple person description, and a very detailed one, using\n            some of the more specialized elements from the module for Names and Dates. | informateur, sexe f\u00e9minin, bonne \u00e9ducation, n\u00e9e\n            \u00e0 Shropshire UK, 12 Jan 1950, commer\u00e7ante parle fran\u00e7ais couramment., Statut\n            socio-\u00e9conomique (SSE) : commer\u00e7ant.  \n             Delaunay Liliane\n            Andr\u00e9e Alberte  \n            \n                rue de Falaise\n                la Gu\u00e9rini\u00e8re, Caen\n              \n             serveuse    \n              \n         Cet exemple montre une description tr\u00e8s\n            simple d'une personne et une description tr\u00e8s d\u00e9taill\u00e9e, utilisant quelques \u00e9l\u00e9ments\n            plus sp\u00e9cialis\u00e9s du module pour les noms et les dates. | \u5973\u6027\uff0c\u7a7f\u4e86\u4e00\u4ef6\u9ed1\u7d17\u91d1\u7d72\u76f8\u9593\u7684\u7dca\u8eab\u65d7\u888d\uff0c\u4e00\u500b\u5927\u9053\u58eb\u9afb\u68b3\u5f97\u70cf\u5149\u6c34\u6ed1\u7684\u9ad8\u8073\u5728\u982d\u9802\u4e0a\uff1b\u8033\u589c\u3001\u9805\u934a\u3001\u624b\u4e32\u3001\u9aee\u91dd\u3001\u91d1\u78a7\u8f1d\u714c\u7684\u639b\u6eff\u4e86\u4e00\u8eab\u3002    \u91d1 \u5146\u9e97\n            \u91d1\u5927\u73ed  \n            \n                \u897f\u9580\u753a\n                \u53f0\u5317\n              \n             \u821e\u5973\nAllowed children: listPerson, listOrg\nClass membership: att.global, att.declarable, model.profileDescPart", "meta": { "element": "particDesc", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-particDesc.html", "children": ["listPerson", "listOrg"], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-particDesc.html"}}
{"id": "tei-settingDesc", "text": "setting description.\nDescription: describes the setting or settings within which a language interaction takes place, or other places otherwise referred to in a text, edition, or metadata.\nExamples: Texts recorded in the\n            Canadian Parliament building in Ottawa, between April and November 1988 | Pierre Mend\u00e8s France,\n            Entretiens avec Jean Lacouture (1980-1981 ) | \u6587\u672c\u9304\u65bc\u6e25\u592a\u83ef\u7684\u52a0\u62ff\u5927\u570b\u6703\u5927\u5ec8\uff0c\u4ecb\u65bc1988\u5e744\u6708\u81f311\u6708\u9593\nAllowed children: setting, listPlace\nClass membership: att.global, att.declarable, model.profileDescPart", "meta": { "element": "settingDesc", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-settingDesc.html", "children": ["setting", "listPlace"], "classes": ["att.global", "att.declarable", "model.profileDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-settingDesc.html"}}
{"id": "tei-channel", "text": "primary channel.\nDescription: describes the medium or channel by which a text is delivered or experienced. For a written text, this might be print, manuscript, email, etc.; for a spoken one, radio, telephone, face-to-face, etc.\nAttributes: mode (specifies the mode of this channel with respect to speech and writing.)\nExamples: face-to-face conversation | Conversation face \u00e0 face | \u9762\u5c0d\u9762\u4ea4\u8ac7\nClass membership: att.global, model.textDescPart", "meta": { "element": "channel", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-channel.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.textDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-channel.html"}}
{"id": "tei-constitution", "text": "constitution.\nDescription: describes the internal composition of a text or text sample, for example as fragmentary, complete, etc.\nAttributes: type (specifies how the text was constituted.)\nExamples: Prologues only. | Prologues seulement. | \u53ea\u6709\u958b\u5834\u767d\nClass membership: att.global, att.typed, model.textDescPart", "meta": { "element": "constitution", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-constitution.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.textDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-constitution.html"}}
{"id": "tei-derivation", "text": "derivation.\nDescription: describes the nature and extent of originality of this text.\nAttributes: type (categorizes the derivation of the text.)\nExamples: de B\u00e9ranger, Pierre-Jean. 1839. \"Rosette\". In H. Fournier, ed. \u0152uvres compl\u00e8tes de B\u00e9ranger. Vol 2 (p. 29-30).\nClass membership: att.global, att.typed, model.textDescPart", "meta": { "element": "derivation", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-derivation.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.textDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-derivation.html"}}
{"id": "tei-domain", "text": "domain of use.\nDescription: describes the most important social context in which the text was realized or for which it is intended, for example private vs. public, education, religion, etc.\nAttributes: type (categorizes the domain of use.)\nExamples: religious broadcast | \u00c9mission religieuse | \u5b97\u6559\u5ee3\u64ad\nClass membership: att.global, att.typed, model.textDescPart", "meta": { "element": "domain", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-domain.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.textDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-domain.html"}}
{"id": "tei-factuality", "text": "factuality.\nDescription: describes the extent to which the text may be regarded as imaginative or non-imaginative, that is, as describing a fictional or a non-fictional world.\nAttributes: type (categorizes the factuality of the text.)\nExamples: contient un ensemble de bavardages et de sp\u00e9culations sur des\n          personnes et des \u00e9v\u00e9nements r\u00e9els. | \u7d50\u5408\u6587\u8a00\u6587\u8207\u767d\u8a71\u6587 | contains a mixture of gossip and\n speculation about real people and events\nClass membership: att.global, att.typed, model.textDescPart", "meta": { "element": "factuality", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-factuality.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.textDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-factuality.html"}}
{"id": "tei-interaction", "text": "interaction.\nDescription: describes the extent, cardinality and nature of any interaction among those producing and experiencing the text, for example in the form of response or interjection, commentary, etc.\nAttributes: type (specifies the degree of interaction between active and passive participants in the text.); active (specifies the number of active participants (or); passive (specifies the number of passive participants (or)\nClass membership: att.global, att.typed, model.textDescPart", "meta": { "element": "interaction", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-interaction.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.textDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-interaction.html"}}
{"id": "tei-preparedness", "text": "preparedness.\nDescription: describes the extent to which a text may be regarded as prepared or spontaneous.\nAttributes: type (a keyword characterizing the type of preparedness.)\nClass membership: att.global, att.typed, model.textDescPart", "meta": { "element": "preparedness", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-preparedness.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.textDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-preparedness.html"}}
{"id": "tei-purpose", "text": "Description: characterizes a single purpose or communicative function of the text.\nAttributes: type (specifies a particular kind of purpose.); degree (specifies the extent to which this purpose predominates.)\nClass membership: att.global, att.typed", "meta": { "element": "purpose", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-purpose.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-purpose.html"}}
{"id": "tei-setting", "text": "Description: describes one particular setting in which a language interaction takes place.\nExamples: New York City, US\n        1989\n        on a park bench\n        feeding birds | Clermont-Ferrand\n        Mi-d\u00e9cembre\n        Ceyrat\n        mise en marche de la voiture | \u53f0\u7063\uff0c\u53f0\u5317\n        1970\n        -\u65b0\u516c\u5712\u7684\u9577\u51f3\u4e0a\n        \u8eba\u81e5\nClass membership: att.global, att.ascribed", "meta": { "element": "setting", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-setting.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.ascribed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-setting.html"}}
{"id": "tei-locale", "text": "Description: contains a brief informal description of the kind of place concerned, for example: a room, a restaurant, a park bench, etc.\nExamples: a fashionable restaurant | Un restaurant \u00e0 la mode | \u4e00\u5bb6\u6642\u5c1a\u7684\u9910\u9928\nClass membership: att.global, model.settingPart", "meta": { "element": "locale", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-locale.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.settingPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-locale.html"}}
{"id": "tei-activity", "text": "activity.\nDescription: contains a brief informal description of what a participant in a language interaction is doing other than speaking, if anything.\nExamples: driving | Conduite | \u99d5\u99db\nClass membership: att.global, model.settingPart", "meta": { "element": "activity", "module": "corpus", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-activity.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.settingPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-activity.html"}}
{"id": "tei-link", "text": "link.\nDescription: defines an association or hypertextual link among elements or passages, of some type not more precisely specifiable by other elements.\nExamples: The state Supreme Court has refused to release Rahway State Prison inmate \n            James Scott on bail.\n      The fighter is serving 30-40 years\n      for a 1975 armed robbery conviction in the penitentiary.\nClass membership: att.global, att.cmc, att.pointing, att.typed, model.global.meta", "meta": { "element": "link", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-link.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.pointing", "att.typed", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-link.html"}}
{"id": "tei-linkGrp", "text": "link group.\nDescription: defines a collection of associations or hypertextual links.\nExamples: Longtemps, je me suis couch\u00e9 de bonne heure.\n          Parfois, \u00e0 peine ma bougie \u00e9teinte, mes yeux se fermaient si vite que je n'avais pas le temps de me dire : \"Je m'endors.\"\n        \n        \n      \n      \n        \n          For a long time I used to go to bed early.\n          Sometimes, when I had put out my candle, my eyes would close so quickly that I had not even time to say \"I'm going to sleep.\" | Longtemps, je me suis couch\u00e9 de bonne heure.\n          Parfois, \u00e0 peine ma bougie \u00e9teinte, mes yeux se fermaient si vite que\n              je n'avais pas le temps de me dire : \"Je m'endors.\"\n        \n      \n      \n        \n          For a long time I used to go to bed early.\n          Sometimes, when I had put out my candle, my eyes would close so quickly\n              that I had not even time to say \"I'm going to sleep.\" | \u5e8a\u524d\u660e\u6708\u5149\uff0c\u7591\u4f3c\u5730\u4e0a\u971c\uff1b\n          \u8209\u982d\u671b\u660e\u6708\uff0c\u4f4e\u982d\u601d\u6545\u9109\u3002\n        \n        \n      \n      \n        \n          \u6708\u5149\u7167\u7684\u5e8a\u524d\u4e00\u7247\u6f54\u767d\uff0c\u770b\u8d77\u4f86\u50cf\u662f\u5730\u4e0a\u7d50\u6eff\u7684\u767d\u971c\uff1b\n          \u62ac\u8d77\u982d\u4f86\uff0c\u671b\u8457\u660e\u6708\uff0c\u4f4e\u4e0b\u982d\u4f86\uff0c\u601d\u5ff5\u8d77\u6545\u9109\u3002\nAllowed children: link, ptr\nClass membership: att.global, att.cmc, att.pointing.group, model.global.meta", "meta": { "element": "linkGrp", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-linkGrp.html", "children": ["link", "ptr"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.pointing.group", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-linkGrp.html"}}
{"id": "tei-ab", "text": "anonymous block.\nDescription: contains any component-level unit of text, acting as a container for phrase or inter level elements analogous to, but without the same constraints as, a paragraph.\nExamples: In the beginning God created the heaven and the earth.\n          And the earth was without form, and void; and \n               darkness was upon the face of the deep. And the \n               spirit of God moved upon the face of the waters.\n          And God said, Let there be light: and there was light.\nClass membership: att.global, att.cmc, att.declaring, att.fragmentable, att.typed, att.written, model.pLike", "meta": { "element": "ab", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ab.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.declaring", "att.fragmentable", "att.typed", "att.written", "model.pLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ab.html"}}
{"id": "tei-anchor", "text": "anchor point.\nDescription: attaches an identifier to a point within a text, whether or not it corresponds with a textual element.\nExamples: The anchor is here somewhere.\n      Help me find it. | L'ancre est ici quelque part.\n      Aidez-moi \u00e0 la trouver. | \u6b64\u9328\u9ede\u6307\u5411\u9019\u88e1\n      \u8acb\u641c\u5c0b\u6b64\u8655\nClass membership: att.global, att.cmc, att.typed, model.milestoneLike", "meta": { "element": "anchor", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-anchor.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.typed", "model.milestoneLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-anchor.html"}}
{"id": "tei-seg", "text": "arbitrary segment.\nDescription: represents any segmentation of text below the\nExamples: When are you leaving?\n      Tomorrow. | Quand partez-vous ?\n      Demain. | C' \u00e9tait \u00e0 M\u00e9gara, faubourg de Carthage, dans les jardins d' Hamilcar. | La magnificence et la galanterie n'ont jamais paru en France avec tant d'\u00e9clat que dans les derni\u00e8res\n            ann\u00e9es du r\u00e8gne de Henri second. | \u4f60\u4ec0\u9ebc\u6642\u5019\u51fa\u767c?\n      \u660e\u5929\u3002 | \u6b64\u5c6c\u6027\u503c\u8868\u793a\u53e5\u9996\u7b2c\u4e00\u500b\u5b57\u6bcd\u5927\u5beb | \u5510\u592a\u5b97\u674e\u4e16\u6c11\uff0c \u70ba\u5510\u9ad8\u7956\u674e\u6df5\u8207\u7ac7\u7687\u540e\u7684\u6b21\u5b50\uff0c\u662f\u5510\u671d\u7b2c\u4e8c\u4f4d\u7687\u5e1d\u3002\n        \u674e\u627f\u4e7e\u70ba\u5176\u4e09\u5b50\u4e2d\u7684\u9577\u5b50...\n        \u5a36\u9577\u5b6b\u6c0f\u70ba\u59bb\uff0c\u9577\u5b6b\u7687\u540e\u662f\u5317\u9b4f\u7687\u65cf\u62d3\u8dcb\u6c0f\u4e4b\u5f8c... | So father's only glory was the ballfield. | Sigmund, the son of Volsung, was a king in Frankish country.\n        Sinfiotli was the eldest of his sons ...\n        Borghild, Sigmund's wife, had a brother ...\nClass membership: att.global, att.cmc, att.notated, att.segLike, att.typed, att.written, model.choicePart, model.linePart, model.segLike, model.standOffPart", "meta": { "element": "seg", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-seg.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.notated", "att.segLike", "att.typed", "att.written", "model.choicePart", "model.linePart", "model.segLike", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-seg.html"}}
{"id": "tei-when", "text": "days.\nDescription: indicates a point in time either relative to other elements in the same timeline tag, or absolutely.\nAttributes: absolute (supplies an absolute value for the time.); unit (specifies the unit of time in which the); interval (specifies a time interval either as a number or as one of the keywords defined by the datatype); since (identifies the reference point for determining the time of the current)\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "when", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-when.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-when.html"}}
{"id": "tei-timeline", "text": "timeline.\nDescription: provides a set of ordered points in time which can be linked to elements of a spoken text to create a temporal alignment of that text.\nAttributes: origin (designates the origin of the timeline, i.e. the time at which it begins.); unit (specifies the unit of time corresponding to the); interval (specifies a time interval either as a positive integral value or using one of a set of predefined codes.)\nAllowed children: when\nClass membership: att.global, att.cmc, model.global.meta", "meta": { "element": "timeline", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-timeline.html", "children": ["when"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-timeline.html"}}
{"id": "tei-join", "text": "join.\nDescription: identifies a possibly fragmented segment of text, by pointing at the possibly discontiguous elements which compose it.\nAttributes: result (specifies the name of an element which this aggregation may be understood to represent.); scope (indicates whether the targets to be joined include the entire element indicated (the entire subtree including its root), or just the children of the target (the branches of the subtree).)\nExamples: The following example is discussed in section :\n    \n      \n        Hughie\n        How does it go? da-da-dagets a new frog... \n            \n      \n      \n        Louie\n        \n          \n            When the old pond\n            ...\n          \n        \n      \n      \n        Dewey\n        \n          ... It's a new pond. \n               \n        \n        \n      \n    \n    \n    The join element here identifies a linegroup (lg) comprising the three lines indicated by the target attribute. The value root for the scope attribute indicates that the resulting virtual element contains the three l elements linked to at #frog_l1 #frog_l2 #frog_l3, rather than their character data content. | The following example is discussed in section :\n    \n      \n        Hughie\n        How does it go? da-da-dagets a new frog...\n            \n      \n      \n        Louie\n        \n          \n            When the old pond\n            ...\n          \n        \n      \n      \n        Dewey\n        \n          ... It's a new pond.\n               \n        \n        \n      \n    \n    The join element here identifies a linegroup (lg) comprising the three\n        lines indicated by the target attribute. The value root for\n          thescope attribute indicates that the resulting virtual element contains the\n        three l elements linked to at #frog_l1 #frog_l2 #frog_l3, rather than their\n        character data content. | In this example, the attribute scope is specified with the value of\n          branches to indicate that the virtual list being constructed is to be made by\n        taking the lists indicated by the target attribute of the join element,\n        discarding the list tags which enclose them, and combining the items contained\n        within the lists into a single virtual list:\n    \n      Southern dialect (my own variety, at least) has only I done goneI done went whereas Negro Non-Standard basilect has both these and I done go.\n      White Southern dialect also has I've done goneI've done went which, when they occur in Negro dialect, should probably be considered as\n          borrowings from other varieties of English.\n      \n        Sample sentences in Southern speech | \u4f11\n        \u600e\u9ebc\u6a23\u4e86\uff1f\u5471\u3001\u5471\u3001\u5471\u6709\u65b0\u4f86\u7684\u9752\u86d9... \n            \n      \n      \n        \u8def\u6613\n        \n          \n            \u4ee5\u524d\u7684\u6c60\u5858\n            ...\n          \n        \n      \n      \n        \u8fea\u5a01\n        \n          ... \u6709\u65b0\u7684\u6c60\u5858 | \u53f0\u7063\u8b6f\u70ba\u827e\u871c\u8389\u7684\u7570\u60f3\u4e16\u754c \uff1b\u9999\u6e2f\u8b6f\u4f5c\u5929\u4f7f\u611b\u7f8e\u9e97\u3002\n      \u4e2d\u570b\u5927\u9678\u5247\u540d\u70ba\u963f\u6885\u9e97\u7684\u5947\u5999\u547d\u904b\u3002\n      \n        \u96fb\u5f71Le Fabuleux Destin d'Am\u00e9lie Poulain\u7684\u4e2d\u6e2f\u53f0\u8b6f\u540d | In this example, the attribute scope is specified with the value of branches to indicate that the virtual list being constructed is to be made by taking the lists indicated by the target attribute of the join element, discarding the list tags which enclose them, and combining the items contained within the lists into a single virtual list:\n    \n      Southern dialect (my own variety, at least) has only I done goneI done went whereas Negro Non-Standard basilect has both these and I done go.\n      White Southern dialect also has I've done goneI've done went which, when they occur in Negro dialect, should probably be considered as borrowings from other varieties of English.\n      \n        Sample sentences in Southern speech\nClass membership: att.global, att.cmc, att.pointing, att.typed, model.global.meta", "meta": { "element": "join", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-join.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.pointing", "att.typed", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-join.html"}}
{"id": "tei-joinGrp", "text": "join group.\nDescription: groups a collection of\nAttributes: result (supplies the default value for the)\nAllowed children: equiv, gloss, join, ptr\nClass membership: att.global, att.cmc, att.pointing.group, model.global.meta", "meta": { "element": "joinGrp", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-joinGrp.html", "children": ["equiv", "gloss", "join", "ptr"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.pointing.group", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-joinGrp.html"}}
{"id": "tei-alt", "text": "alternation.\nDescription: identifies an alternation or a set of choices among elements or passages.\nAttributes: target; mode (states whether the alternations gathered in this collection are exclusive or inclusive.); weights (If)\nClass membership: att.global, att.cmc, att.pointing, att.typed, model.global.meta", "meta": { "element": "alt", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-alt.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.pointing", "att.typed", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-alt.html"}}
{"id": "tei-altGrp", "text": "alternation group.\nDescription: groups a collection of\nAttributes: mode (states whether the alternations gathered in this collection are exclusive or inclusive.)\nAllowed children: alt, ptr\nClass membership: att.global, att.cmc, att.pointing.group, model.global.meta", "meta": { "element": "altGrp", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-altGrp.html", "children": ["alt", "ptr"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.pointing.group", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-altGrp.html"}}
{"id": "tei-standOff", "text": "Description: Functions as a container element for linked data, contextual information, and stand-off annotations embedded in a TEI document.\nExamples: This example shows an encoding of morphosyntactic features similar to the encoding\n    system used by ISO 24611 (MAF).\n    \n      \n          \n        \n          \n            \n            \n              I\n              wanna\n              put\n              up\n              new\n              wallpaper\n              .\n            \n            \n          \n        \n        \n          \n            \n            \n            \n            \n            \n            \n          \n          \n             I \n              \n          \n          \n             want \n              \n          \n          \n             to \n              \n          \n          \n             put up \n              \n          \n          \n             new \n              \n          \n          \n             wallpaper | This example shows an encoding of contextual\n    information which is referred to from the main text.\n    \n      \n          \n        \n          \n            \n              Atlanta\n              \n                Georgia\n                United States of America\n                33.755 -84.39\n              \n              \n            \n            \n              Birmingham\n              \n                Alabama\n                United States of America\n                33.653333 -86.808889\n              \n              \n            \n          \n        \n        \n          \n            \n            Moreover, I am congnizantcognizant of the interrelatedness of all communities and\n            states.  I cannot sit idly by in Atlanta and not be concerned about what happens\n            in Birmingham.  Injustice anywhere is a threat to justice everywhere.  We\n            are caught in an inescapable network of mutuality, tied in a single garment\n            of destiny.  Whatever affects one directly affects all indirectly. Never\n            again can we afford to live with the narrow, provincial outside agitator\n            idea.  Anyone who lives inside the United States can never be considered\n            an outsider anywhere in this country.\nClass membership: att.global, att.declaring, att.typed, model.resource", "meta": { "element": "standOff", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-standOff.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.typed", "model.resource"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-standOff.html"}}
{"id": "tei-listAnnotation", "text": "Description: contains a list of annotations, typically encoded as\nExamples: The spell begins to\n            break \n           The turning point of the poem...\n          \n        \n      \n      \n      \n        The self-same moment I could pray;\n        And from my neck so free\n        The albatross fell off, and sank\n        Like lead into the sea. | CONJ\n            RELPRO\n            V\n          \n          \n            faster | creator\n            Francis Kelsey\n          \n          \u2018Gaul as a whole,\u2019 contrasted with Gaul in the narrower sense, or Celtic Gaul; Celtic Gaul also is often called Gallia.\n        \n        \n          \n            creator\n            Rice Holmes\n          \n          Gallia...divisa: Notice the order of the words. \u2018Gaul, taken as a whole, is divided\u2019.\n        \n        \n          \n            creator\n            Arthur Tappan Walker\n          \n          Belgae -arum m., the Belgae or Belgians\n        \n        \n          \n            creator\n            Arthur Tappan Walker\n          \n          Aquitani, -orum m.: the Aquitani, inhabiting southwestern Gaul\n        \n        \n          \n            creator\n            Arthur Tappan Walker\n          \n          Celtae, -arum m: the Celtae or Celts\n        \n        \n          \n            creator\n            William Francis Allen\n            Joseph Henry Allen\n            Harry Pratt Judson\n          \n          the verb is singular, because the two rivers make one boundary; as we should say,\n            \u2018is divided by the line of the Seine and Marne.\u2019\n      \n      \n      \n        \n          \n            \n              \n                Gallia est omnis divisa in partes tres, quarum unam incolunt Belgae, aliam\n                  Aquitani, tertiam qui ipsorum lingua Celtae, nostra Galli appellantur.\n                Hi omnes lingua, institutis, legibus inter se differunt. Gallos ab Aquitanis\n                  Garumna flumen, a Belgis Matrona et Sequana dividit.\nAllowed children: listAnnotation\nClass membership: att.global, att.declaring, att.notated, att.typed, model.standOffPart", "meta": { "element": "listAnnotation", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listAnnotation.html", "children": ["listAnnotation"], "classes": ["att.global", "att.declaring", "att.notated", "att.typed", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listAnnotation.html"}}
{"id": "tei-annotation", "text": "Description: represents an annotation following the\nAttributes: motivation; target; xml:id\nExamples: creator\n          Fred Editor | The correct title of this specification, and the correct full name of XML, is\n          \"Extensible Markup Language\". \"eXtensible Markup Language\" is just a spelling error.\n          However, the abbreviation \"XML\" is not only correct but, appearing as it does in the title\n          of the specification, an official name of the Extensible Markup Language.\nAllowed children: respStmt, revisionDesc, licence\nClass membership: att.global, att.pointing, model.annotationLike", "meta": { "element": "annotation", "module": "linking", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-annotation.html", "children": ["respStmt", "revisionDesc", "licence"], "classes": ["att.global", "att.pointing", "model.annotationLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-annotation.html"}}
{"id": "tei-s", "text": "s-unit.\nDescription: contains a sentence-like division of a text.\nExamples: A short affair\n      \n      When are you leaving?\n      Tomorrow. | Quandpartez-vous ?\n      Demain. | \u58eb\u4f55\u4e8b\uff1f\u201d\n      \u5c1a\u5fd7\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, att.notated, att.segLike, att.typed, model.segLike", "meta": { "element": "s", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-s.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.notated", "att.segLike", "att.typed", "model.segLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-s.html"}}
{"id": "tei-cl", "text": "clause.\nDescription: represents a grammatical clause.\nExamples: Which frightened\n          both the heroes so,\n      They quite forgot their quarrel. | Il nous rejoindra dans\n          les jours\n      qui viennent. | \u6700\u7d42\u4ed6\u9084\u662f\u539f\u8ad2\u4e86\u4ed6\uff0c\u90a3\u500b\u66fe\u7d93\u9677\u4ed6\u65bc\u4e0d\u7fa9\u7684\u4eba\u3002\nClass membership: att.global, att.cmc, att.notated, att.segLike, att.typed, model.segLike", "meta": { "element": "cl", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.notated", "att.segLike", "att.typed", "model.segLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cl.html"}}
{"id": "tei-phr", "text": "phrase.\nDescription: represents a grammatical phrase.\nExamples: To talk \n        of \n          many things | To talk \n        of \n          many things | \u8ac7 \u53ca\u8a31\u591a\u4e8b\u7269\nClass membership: att.global, att.cmc, att.notated, att.segLike, att.typed, model.segLike", "meta": { "element": "phr", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-phr.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.notated", "att.segLike", "att.typed", "model.segLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-phr.html"}}
{"id": "tei-w", "text": "word.\nDescription: represents a grammatical (not necessarily orthographic) word.\nExamples: This example is adapted from the Folger Library\u2019s Early Modern\n    English Drama version of The Wits: a Comedy by\n    William Davenant.\n    \n      \n        IT\n        hath\n        been\n        said\n        of\n        old\n        ,\n        that\n        \n          \n            Playes\n            Plays\n          \n        \n        are\n        Feasts\n        ,\n      \n      \n        Poets\n        the\n        \n          \n            Cookes\n            Cooks\n          \n        \n        ,\n        and\n        the\n        Spectators\n        Guests\n        ,\n      \n      \n        The\n        Actors\n        Waiters\n        :\nAllowed children: seg, w, m, c, pc\nClass membership: att.global, att.cmc, att.linguistic, att.notated, att.segLike, att.typed, model.linePart, model.segLike", "meta": { "element": "w", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-w.html", "children": ["seg", "w", "m", "c", "pc"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.linguistic", "att.notated", "att.segLike", "att.typed", "model.linePart", "model.segLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-w.html"}}
{"id": "tei-m", "text": "morpheme.\nDescription: represents a grammatical morpheme.\nAttributes: baseForm (supplies the morpheme's base form.)\nExamples: com\n          fort\n        \n        able | con\n          fort\n        \n        able | com\n          fort\n        \n        able\nAllowed children: seg, m, c\nClass membership: att.global, att.cmc, att.notated, att.segLike, att.typed, model.segLike", "meta": { "element": "m", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-m.html", "children": ["seg", "m", "c"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.notated", "att.segLike", "att.typed", "model.segLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-m.html"}}
{"id": "tei-c", "text": "character.\nDescription: represents a character.\nExamples: M\n        O\n        A\n        I\n        doth\n        sway\n        my\n        life | ? | ?\nClass membership: att.global, att.cmc, att.notated, att.segLike, att.typed, model.linePart, model.segLike", "meta": { "element": "c", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-c.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.notated", "att.segLike", "att.typed", "model.linePart", "model.segLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-c.html"}}
{"id": "tei-pc", "text": "punctuation character.\nDescription: contains a character or string of characters regarded as constituting a single punctuation mark.\nAttributes: force (indicates the extent to which this punctuation mark conventionally separates words or phrases.); unit (provides a name for the kind of unit delimited by this punctuation mark.); pre (indicates whether this punctuation mark precedes or follows the unit it delimits.)\nExamples: do\n        you\n        understand\n        ? | Example encoding of the German sentence Wir fahren in den Urlaub., encoded with attributes from \n      att.linguistic discussed in section .\n    \n      \n        Wir\n        fahren\n        in\n        den\n        Urlaub\n        .\nAllowed children: c\nClass membership: att.global, att.cmc, att.linguistic, att.segLike, att.typed, model.linePart, model.segLike", "meta": { "element": "pc", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pc.html", "children": ["c"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.linguistic", "att.segLike", "att.typed", "model.linePart", "model.segLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-pc.html"}}
{"id": "tei-span", "text": "Description: associates an interpretative annotation directly with a span of text.\nAttributes: from (gives the identifier of the node which is the starting point of the span of text being annotated; if not accompanied by a); to (gives the identifier of the node which is the end-point of the span of text being annotated.)\nExamples: (The \"aftermath\" starts here)\n      (The \"aftermath\" continues here)\n      (The \"aftermath\" ends in this paragraph)\n      \n      aftermath | (la \"cons\u00e9quence\" commence ici)\n      (la \"cons\u00e9quence\" continue ici)\n      (la \"cons\u00e9quence\" se termine dans ce paragraphe)\n      cons\u00e9quence | (\"\u7d50\u5c40\"\u5f9e\u9019\u88e1\u958b\u59cb)\n      (\"\u7d50\u5c40\"\u6301\u7e8c)\n      (\"\u7d50\u5c40\"\u7d50\u675f\u65bc\u6b64)\n      \n      \u7d50\u5c40\nClass membership: att.global, att.cmc, att.interpLike, att.pointing, model.global.meta", "meta": { "element": "span", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-span.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.interpLike", "att.pointing", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-span.html"}}
{"id": "tei-spanGrp", "text": "span group.\nDescription: collects together span tags.\nExamples: Can I have ten oranges and a kilo of bananas please?\n      Yes, anything else?\n      No thanks.\n      That'll be dollar forty.\n      Two dollars\n      Sixty, eighty, two dollars. \n   Thank you.\n         \n      \n        sale request\n        sale compliance\n        sale\n        purchase\n        purchase closure\nAllowed children: span\nClass membership: att.global, att.cmc, att.interpLike, model.global.meta", "meta": { "element": "spanGrp", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-spanGrp.html", "children": ["span"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.interpLike", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-spanGrp.html"}}
{"id": "tei-interp", "text": "interpretation.\nDescription: summarizes a specific interpretative annotation which can be linked to a span of text.\nExamples: aftermath | cons\u00e9quence | \u7d50\u5c40\nClass membership: att.global, att.cmc, att.interpLike, model.global.meta", "meta": { "element": "interp", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-interp.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.interpLike", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-interp.html"}}
{"id": "tei-interpGrp", "text": "interpretation group.\nDescription: collects together a set of related interpretations which share responsibility or type.\nExamples: basic structural organization\n        introduction\n        conflict\n        climax\n        revenge\n        reconciliation\n        aftermath | Organisation structurelle de base\n        introduction\n        conflit\n        apog\u00e9e\n        vengeance\n        reconciliation\n        cons\u00e9quence | \u5e8f\n        \u885d\u7a81\n        \u9ad8\u6f6e\n        \u5fa9\u4ec7\n        \u8abf\u548c\n        \u7d50\u5c40\nAllowed children: interp\nClass membership: att.global, att.cmc, att.interpLike, model.global.meta", "meta": { "element": "interpGrp", "module": "analysis", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-interpGrp.html", "children": ["interp"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.interpLike", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-interpGrp.html"}}
{"id": "tei-fsdDecl", "text": "feature system declaration.\nDescription: provides a feature system declaration comprising one or more feature structure declarations or feature structure declaration links.\nClass membership: att.global, model.encodingDescPart, model.resource", "meta": { "element": "fsdDecl", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsdDecl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.encodingDescPart", "model.resource"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsdDecl.html"}}
{"id": "tei-fsDecl", "text": "feature structure declaration.\nDescription: declares one type of feature structure.\nAttributes: type (gives a name for the type of feature structure being declared.); baseTypes (gives the name of one or more typed feature structures from which this type inherits feature specifications and constraints; if this type includes a feature specification with the same name as that of any of those specified by this attribute, or if more than one specification of the same name is inherited, then the set of possible values is defined by unification. Similarly, the set of constraints applicable is derived by combining those specified explicitly within this element with those implied by the)\nExamples: Describes what this type of fs represents\nAllowed children: fsDescr, fDecl, fsConstraints\nClass membership: att.global, att.datcat, model.fsdDeclPart", "meta": { "element": "fsDecl", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsDecl.html", "children": ["fsDescr", "fDecl", "fsConstraints"], "classes": ["att.global", "att.datcat", "model.fsdDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsDecl.html"}}
{"id": "tei-fsDescr", "text": "feature system description (in FSD).\nDescription: describes in prose what is represented by the type of feature structure declared in the enclosing fsDecl.\nExamples: This type of feature structure encodes the features\n              for subject-verb agreement in English\n        \n          person (first, second, or third)\n          \n            \n              \n              \n              \n            \n          \n        \n        \n          number (singular or plural)\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "fsDescr", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsDescr.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsDescr.html"}}
{"id": "tei-fsdLink", "text": "feature structure declaration link.\nDescription: associates the name of a typed feature structure with a feature structure declaration for it.\nAttributes: type (identifies the type of feature structure to be documented; this will be the value of the); target (supplies a pointer to a feature structure declaration ()\nClass membership: att.global, model.fsdDeclPart", "meta": { "element": "fsdLink", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsdLink.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.fsdDeclPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsdLink.html"}}
{"id": "tei-fDecl", "text": "feature declaration.\nDescription: declares a single feature, specifying its name, organization, range of allowed values, and optionally its default value.\nAttributes: name (a single word which follows the rules defining a legal XML name (see); optional (indicates whether or not the value of this feature may be present.)\nExamples: inverted sentence\nAllowed children: fDescr, vRange, vDefault\nClass membership: att.global, att.datcat", "meta": { "element": "fDecl", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fDecl.html", "children": ["fDescr", "vRange", "vDefault"], "classes": ["att.global", "att.datcat"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fDecl.html"}}
{"id": "tei-fDescr", "text": "feature description (in FSD).\nDescription: describes in prose what is represented by the feature being declared and its values.\nExamples: inverted sentence\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "fDescr", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fDescr.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fDescr.html"}}
{"id": "tei-vRange", "text": "value range.\nDescription: defines the range of allowed values for a feature, in the form of an\nExamples: inverted sentence\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "vRange", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vRange.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vRange.html"}}
{"id": "tei-vDefault", "text": "value default.\nDescription: declares the default value to be supplied when a feature structure does not contain an instance of\nExamples: inverted sentence\nAllowed children: if\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "vDefault", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vDefault.html", "children": ["if"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vDefault.html"}}
{"id": "tei-if", "text": "Description: defines a conditional default value for a feature; the condition is specified as a feature structure, and is met if it subsumes the feature structure in the text for which a default value is sought.\nAllowed children: fs, f, then\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "if", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-if.html", "children": ["fs", "f", "then"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-if.html"}}
{"id": "tei-then", "text": "Description: separates the condition from the default in an\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "then", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-then.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-then.html"}}
{"id": "tei-fsConstraints", "text": "feature-structure constraints.\nDescription: specifies constraints on the content of valid feature structures.\nAllowed children: cond, bicond\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "fsConstraints", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsConstraints.html", "children": ["cond", "bicond"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fsConstraints.html"}}
{"id": "tei-cond", "text": "conditional feature-structure constraint.\nDescription: defines a conditional feature-structure constraint; the consequent and the antecedent are specified as feature structures or feature-structure collections; the constraint is satisfied if both the antecedent and the consequent subsume a given feature structure, or if the antecedent does not.\nAllowed children: fs, f, then, fs, f\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "cond", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cond.html", "children": ["fs", "f", "then", "fs", "f"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-cond.html"}}
{"id": "tei-bicond", "text": "bi-conditional feature-structure constraint.\nDescription: defines a biconditional feature-structure constraint; both consequent and antecedent are specified as feature structures or groups of feature structures; the constraint is satisfied if both subsume a given feature structure, or if both do not.\nAllowed children: fs, f, iff, fs, f\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "bicond", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-bicond.html", "children": ["fs", "f", "iff", "fs", "f"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-bicond.html"}}
{"id": "tei-iff", "text": "if and only if.\nDescription: separates the condition from the consequence in a\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "iff", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-iff.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-iff.html"}}
{"id": "tei-fs", "text": "feature structure.\nDescription: represents a\nAttributes: type (specifies the type of the feature structure.); feats (references the feature-value specifications making up this feature structure.)\nAllowed children: f\nClass membership: att.global, att.cmc, att.datcat, model.featureVal.complex, model.global.meta", "meta": { "element": "fs", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fs.html", "children": ["f"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "att.datcat", "model.featureVal.complex", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fs.html"}}
{"id": "tei-f", "text": "feature.\nDescription: represents a\nAttributes: name (a single word which follows the rules defining a legal XML name (see); fVal (references any element which can be used to represent the value of a feature.)\nExamples: active\n        SimPre\nClass membership: att.global, att.datcat", "meta": { "element": "f", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-f.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datcat"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-f.html"}}
{"id": "tei-binary", "text": "binary value.\nDescription: represents the value part of a feature-value specification which can contain either of exactly two possible values.\nAttributes: value (supplies a binary value.)\nClass membership: att.global, att.datcat, model.featureVal.single", "meta": { "element": "binary", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-binary.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datcat", "model.featureVal.single"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-binary.html"}}
{"id": "tei-symbol", "text": "symbolic value.\nDescription: represents the value part of a feature-value specification which contains one of a finite list of symbols.\nAttributes: value (supplies a symbolic value for the feature, one of a finite list that may be specified in a feature declaration.)\nClass membership: att.global, att.datcat, model.featureVal.single", "meta": { "element": "symbol", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-symbol.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datcat", "model.featureVal.single"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-symbol.html"}}
{"id": "tei-numeric", "text": "numeric value.\nDescription: represents the value part of a feature-value specification which contains a numeric value or range.\nAttributes: value (supplies a lower bound for the numeric value represented, and also (if); max (supplies an upper bound for the numeric value represented.); trunc (specifies whether the value represented should be truncated to give an integer value.)\nExamples: This represents the numeric value 42. | Ceci repr\u00e9sente la valeur num\u00e9rique 42. | Ceci repr\u00e9sente n'importe laquelle des neuf valeurs des entiers possibles entre 42 et 50\n        inclus. Si l'attribut  trunc avait eu la valeur FALSE, cet exemple aurait\n        repr\u00e9sent\u00e9 n'importe lequel des nombres infinis ayant des valeurs num\u00e9riques comprises entre\n        42.45 et 50.0 | This represents any of the nine possible integer values between 42 and 50\n  inclusive. If the trunc attribute had the value FALSE,\n  this example would represent any of the infinite number of numeric values between 42.45 and\n  50.0\nClass membership: att.global, att.datcat, model.featureVal.single", "meta": { "element": "numeric", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-numeric.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datcat", "model.featureVal.single"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-numeric.html"}}
{"id": "tei-string", "text": "string value.\nDescription: represents the value part of a feature-value specification which contains a string.\nExamples: Hello, world! | Bonjour, le monde ! | \u54c8\u56c9\uff0c\u5927\u5bb6\u597d\uff01\nClass membership: att.global, att.datcat, model.featureVal.single", "meta": { "element": "string", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-string.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datcat", "model.featureVal.single"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-string.html"}}
{"id": "tei-vLabel", "text": "value label.\nDescription: represents the value part of a feature-value specification which appears at more than one point in a feature structure.\nAttributes: name (supplies a name identifying the sharing point.)\nClass membership: att.global, model.featureVal.single", "meta": { "element": "vLabel", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vLabel.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.featureVal.single"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vLabel.html"}}
{"id": "tei-vColl", "text": "collection of values.\nDescription: represents the value part of a feature-value specification which contains multiple values organized as a set, bag, or list.\nAttributes: org (indicates organization of given value or values as)\nExamples: Jean\n          Luc\n          Godard | Jean\n          Luc\n          Godard | \u694a\u904e\n          \u5c0f\u9f8d\u5973\n          \u674e\u83ab\u6101\nAllowed children: fs, vColl\nClass membership: att.global, model.featureVal.complex", "meta": { "element": "vColl", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vColl.html", "children": ["fs", "vColl"], "classes": ["att.global", "model.featureVal.complex"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vColl.html"}}
{"id": "tei-default", "text": "default feature value.\nDescription: represents the value part of a feature-value specification which contains a defaulted value.\nClass membership: att.global, model.featureVal.single", "meta": { "element": "default", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-default.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.featureVal.single"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-default.html"}}
{"id": "tei-vAlt", "text": "value alternation.\nDescription: represents the value part of a feature-value specification which contains a set of values, only one of which can be valid.\nClass membership: att.global, model.featureVal.single", "meta": { "element": "vAlt", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vAlt.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.featureVal.single"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vAlt.html"}}
{"id": "tei-vNot", "text": "value negation.\nDescription: represents a feature value which is the negation of its content.\nClass membership: att.global, model.featureVal.complex", "meta": { "element": "vNot", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vNot.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.featureVal.complex"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vNot.html"}}
{"id": "tei-vMerge", "text": "merged collection of values.\nDescription: represents a feature value which is the result of merging together the feature values contained by its children, using the organization specified by the\nAttributes: org (indicates the organization of the resulting merged values as)\nExamples: This example returns a list,  concatenating the indeterminate value\nwith the set of values masculine, neuter and feminine. | Cet exemple g\u00e9n\u00e8re une liste, concat\u00e9nant la valeur ind\u00e9termin\u00e9e avec le jeu de valeurs\n        masculines, neutres et f\u00e9minines.\nClass membership: att.global, model.featureVal.complex", "meta": { "element": "vMerge", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vMerge.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.featureVal.complex"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-vMerge.html"}}
{"id": "tei-fLib", "text": "feature library.\nDescription: assembles a library of\nAllowed children: f\nClass membership: att.global, att.cmc, model.fsdDeclPart, model.global.meta", "meta": { "element": "fLib", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fLib.html", "children": ["f"], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.fsdDeclPart", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fLib.html"}}
{"id": "tei-fvLib", "text": "feature-value library.\nDescription: assembles a library of reusable feature value elements (including complete feature structures).\nClass membership: att.global, att.cmc, model.fsdDeclPart, model.global.meta", "meta": { "element": "fvLib", "module": "iso-fs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fvLib.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.cmc", "model.fsdDeclPart", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-fvLib.html"}}
{"id": "tei-graph", "text": "graph.\nDescription: encodes a graph, which is a collection of nodes, and arcs which connect the nodes.\nAttributes: type (describes the type of graph.); order (states the order of the graph, i.e., the number of its nodes.); size (states the size of the graph, i.e., the number of its arcs.)\nExamples: Airline Connections in Southwestern USA\n        \n          LAX\n        \n        \n          LVG\n        \n        \n          PHX\n        \n        \n          TUS\n        \n        \n          CIB | Inter-connexions des compagnies a\u00e9riennes dans le Sud-Ouest des Etats-Unis.\n        \n          LAX\n        \n        \n          LVG\n        \n        \n          PHX\n        \n        \n          TUS\n        \n        \n          CIB | \u7f8e\u570b\u897f\u5357\u90e8\u822a\u7a7a\u7ad9\n        \n          LAX\n        \n        \n          LVG\n        \n        \n          PHX\n        \n        \n          TUS\n        \n        \n          CIB\nAllowed children: label, node, arc, arc, node\nClass membership: att.global, att.typed, model.divPart, model.standOffPart", "meta": { "element": "graph", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-graph.html", "children": ["label", "node", "arc", "arc", "node"], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.divPart", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-graph.html"}}
{"id": "tei-node", "text": "node.\nDescription: encodes a node, a possibly labeled point in a graph.\nAttributes: value (provides the value of a node, which is a feature structure or other analytic element.); type (provides a type for a node.); adjTo (gives the identifiers of the nodes which are adjacent to the current node.); adjFrom (gives the identifiers of the nodes which are adjacent from the current node.); adj (gives the identifiers of the nodes which are both adjacent to and adjacent from the current node.); inDegree (gives the in degree of the node, the number of nodes which are adjacent from the given node.); outDegree (gives the out degree of the node, the number of nodes which are adjacent to the given node.); degree (gives the degree of the node, the number of arcs with which the node is incident.)\nExamples: 1\n            \n            \n              2\n            \n            \n              3 | 1\n            \n            \n              2\n            \n            \n              3 | 1\n            \n            \n              2\n            \n            \n              3 | 1\n            \n            \n              2\n            \n            \n              3 | 1\n            \n            \n              2\n            \n            \n              3 | 1\n            \n            \n              2\n            \n            \n              3 | 1\n            \n            \n              2\n            \n            \n              3 | 6 | 6\nAllowed children: label, label\nClass membership: att.global, att.typed", "meta": { "element": "node", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-node.html", "children": ["label", "label"], "classes": ["att.global", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-node.html"}}
{"id": "tei-arc", "text": "arc.\nDescription: encodes an arc, the connection from one node to another in a graph.\nAttributes: from (gives the identifier of the node which is adjacent from this arc.); to (gives the identifier of the node which is adjacent to this arc.)\nExamples: OLD\n        VIEUX | OLD\n        VIEUX | OLD\n        \u5e74\u8001\nAllowed children: label, label\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "arc", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-arc.html", "children": ["label", "label"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-arc.html"}}
{"id": "tei-tree", "text": "tree.\nDescription: encodes a tree, which is made up of a root, internal nodes, leaves, and arcs from root to leaves.\nAttributes: arity (gives the maximum number of children of the root and internal nodes of the tree.); ord (indicates whether or not the tree is ordered, or if it is partially ordered.); order (gives the order of the tree, i.e., the number of its nodes.)\nExamples: /\n        \n        \n          +\n        \n        \n          **\n        \n        \n          **\n        \n        \n          **\n        \n        \n          +\n        \n        \n          a\n        \n        \n          2\n        \n        \n          b\n        \n        \n          2\n        \n        \n          a\n        \n        \n          b\n        \n        \n          2 | /\n        \n        \n          +\n        \n        \n          **\n        \n        \n          **\n        \n        \n          **\n        \n        \n          +\n        \n        \n          a\n        \n        \n          2\n        \n        \n          b\n        \n        \n          2\n        \n        \n          a\n        \n        \n          b\n        \n        \n          2\nAllowed children: label, leaf, iNode, root, leaf, iNode\nClass membership: att.global, model.divPart, model.standOffPart", "meta": { "element": "tree", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tree.html", "children": ["label", "leaf", "iNode", "root", "leaf", "iNode"], "classes": ["att.global", "model.divPart", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tree.html"}}
{"id": "tei-root", "text": "root node.\nDescription: represents the root node of a tree.\nAttributes: value (identifies the root node of the network by pointing to a feature structure or other analytic element.); children (identifies the elements which are the children of the root node.); ord (indicates whether or not the root is ordered.); outDegree (gives the out degree of the root, the number of its children.)\nExamples: VP | VP\nAllowed children: label\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "root", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-root.html", "children": ["label"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-root.html"}}
{"id": "tei-iNode", "text": "intermediate (or internal) node.\nDescription: represents an intermediate (or internal) node of a tree.\nAttributes: value (indicates an intermediate node, which is a feature structure or other analytic element.); children (provides a list of identifiers of the elements which are the children of the intermediate node.); parent (provides the identifier of the element which is the parent of this node.); ord (indicates whether or not the internal node is ordered.); follow (provides the identifier of an element which this node follows.); outDegree (gives the out degree of an intermediate node, the number of its children.)\nExamples: PT | PT\nAllowed children: label\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "iNode", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-iNode.html", "children": ["label"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-iNode.html"}}
{"id": "tei-leaf", "text": "leaf.\nDescription: encodes the leaves (terminal nodes) of a tree.\nAttributes: value (provides a pointer to a feature structure or other analytic element.); parent (provides the identifier of parent of a leaf.); follow (provides an identifier of an element which this leaf follows.)\nExamples: periscope | p\u00e9riscope\nAllowed children: label\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "leaf", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-leaf.html", "children": ["label"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-leaf.html"}}
{"id": "tei-eTree", "text": "embedding tree.\nDescription: provides an alternative to the\nAttributes: value (provides the value of an embedding tree, which is a feature structure or other analytic element.)\nExamples: PP\n        \n          P\n          \n            with\n          \n        \n        \n          NP\n          \n            Art\n            \n              the\n            \n          \n          \n            N\n            \n              periscope | PP\n        \n          P\n          \n            avec\n          \n        \n        \n          NP\n          \n            Art\n            \n              le\n            \n          \n          \n            N\n            \n              p\u00e9riscope\nAllowed children: label, eTree, triangle, eLeaf\nClass membership: att.global, att.typed, model.divPart, model.standOffPart", "meta": { "element": "eTree", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-eTree.html", "children": ["label", "eTree", "triangle", "eLeaf"], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.divPart", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-eTree.html"}}
{"id": "tei-triangle", "text": "underspecified embedding tree, so called because of its characteristic shape when drawn.\nDescription: provides for an underspecified\nAttributes: value (supplies a value for the triangle, in the form of the identifier of a feature structure or other analytic element.)\nExamples: NP\n        \n          the periscope | NP\n        \n          le p\u00e9riscope\nAllowed children: label, eTree, triangle, eLeaf\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "triangle", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-triangle.html", "children": ["label", "eTree", "triangle", "eLeaf"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-triangle.html"}}
{"id": "tei-eLeaf", "text": "leaf or terminal node of an embedding tree.\nDescription: provides explicitly for a leaf of an embedding tree, which may also be encoded with the\nAttributes: value (indicates the value of an embedding leaf, which is a feature structure or other analytic element.)\nExamples: with | avec\nAllowed children: label\nClass membership: att.global, att.typed", "meta": { "element": "eLeaf", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-eLeaf.html", "children": ["label"], "classes": ["att.global", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-eLeaf.html"}}
{"id": "tei-forest", "text": "forest.\nDescription: provides for groups of rooted trees.\nExamples: S'\n          \n            S\n            \n              NP\n              \n                you\n              \n            \n            \n              VP\n              \n                V\n                \n                  do\n                \n              \n            \n          \n        \n        \n          S'\n          \n            S\n            \n              NP\n            \n            \n              VP\n              \n                V\n              \n              \n                NP\n                \n                  t\nAllowed children: tree, eTree, triangle\nClass membership: att.global, att.typed, model.divPart, model.standOffPart", "meta": { "element": "forest", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-forest.html", "children": ["tree", "eTree", "triangle"], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.divPart", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-forest.html"}}
{"id": "tei-listForest", "text": "Description: provides for lists of forests.\nAttributes: type (identifies the type of the forest group.)\nAllowed children: desc, forest\nClass membership: att.global, att.typed, model.divPart, model.standOffPart", "meta": { "element": "listForest", "module": "nets", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listForest.html", "children": ["desc", "forest"], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.divPart", "model.standOffPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listForest.html"}}
{"id": "tei-precision", "text": "Description: indicates the numerical accuracy or precision associated with some aspect of the text markup.\nAttributes: precision (characterizes the precision of the element or attribute pointed to by the); stdDeviation (supplies a standard deviation associated with the value in question.)\nExamples: Within about 50\n        years of the death of Augustus | Not more than ten years before the start of the Civil War\nClass membership: att.global, att.datable, att.ranging, att.scoping, model.certLike, model.global.meta", "meta": { "element": "precision", "module": "certainty", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-precision.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.datable", "att.ranging", "att.scoping", "model.certLike", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-precision.html"}}
{"id": "tei-certainty", "text": "certainty.\nDescription: indicates the degree of certainty associated with some aspect of the text markup.\nAttributes: type (characterizes the element in some sense, using any convenient classification scheme or typology; sample categorization of annotations of uncertainty might use following values:); cert (signifies the degree of certainty associated with the object pointed to by the); locus (indicates more exactly the aspect concerning which certainty is being expressed: specifically, whether the markup is correctly located, whether the correct element or attribute name has been used, or whether the content of the element or attribute is correct, etc.); assertedValue (provides an alternative value for the aspect of the markup in question\u2014an alternative generic identifier, transcription, or attribute value, or the identifier of an); given (indicates one or more element(s) characterizing the conditions which are assumed in the assignment of a degree of confidence.); degree (indicates the degree of confidence assigned to the aspect of the markup named by the)\nExamples: It is unlikely, but possible, that this refers to the place \nrather than the person. | (For discussion of this example, see section )\n    Ernest went to  old\nSaybrook. | ( Pour la discussion sur cet exemple, voir )\n    Ernest est all\u00e9 au  vieux\n          Saybrook. | \u5f35\u5148\u751f\u53bb\u770b\u6c5f\u5b50\u7fe0\u90a3\u908a\u6709\u4ec0\u9ebc\u6d3b\u52d5\u3002 | \u738b\u5148\u751f\u627e\u5230\u5c0f\u6797\uff0c\u611f\u52d5\u6975\u4e86\u3002\nClass membership: att.global, att.scoping, att.typed, model.certLike, model.global.meta", "meta": { "element": "certainty", "module": "certainty", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-certainty.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.scoping", "att.typed", "model.certLike", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-certainty.html"}}
{"id": "tei-respons", "text": "responsibility.\nDescription: identifies the individual(s) responsible for some aspect of the content or markup of particular element(s).\nAttributes: locus (indicates the specific aspect of the encoding (markup or content) for which responsibility is being assigned.)\nExamples: In this (partially fictional) example the entire document was\n    transcribed and encoded by a single encoder, except for one passage\n    which was transcribed and encoded by the proofreader.\n    \n    \n      \n      \n        C. Colin Backslash\n        transcription\n        encoding\n      \n      \n        Erin Spelling\n        proofreading\n      \n      \n      \u0398\u03b5\u03c1\u03b9\u03bd\u1f74 \u03c4\u03c1\u03bf\u03c0\u03ae\n        \n            \n          \u05ea\n          \u05e7\u05d5\n               \u05e4\n          \u05ea \u05ea\u05de\u05d5\u05d6 | In this (partially fictional) example an initial encoder\n    (across.dta) encoded most of the document; a later\n    encoder (rcapolung.ewo) encoded a particular\n    passage; and a third encoder (sbauman.emt) fixed\n    some of that encoding.\n    \n      \n      \n        \n        encoding\n      \n      \n      \n        \n          Mor.\n          So, so, so!\n        \n        \n          Mr. H.\n          What, without my Leave!\n        \n        \n          Lady D.\n          Amazing!\n        \n      \n      All together.\n      \n      \n        Ashley did not know what to do with this; I have decided it\n    best fits as a braced spGrp\n      \n      \n        fixed rend attributes\nClass membership: att.global, att.scoping, model.certLike, model.global.meta", "meta": { "element": "respons", "module": "certainty", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-respons.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.scoping", "model.certLike", "model.global.meta"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-respons.html"}}
{"id": "tei-att", "text": "attribute.\nDescription: contains the name of an attribute appearing within running text.\nAttributes: scheme (supplies an identifier for the scheme in which this name is defined.)\nExamples: The TEI defines several global attributes; their names include\n        xml:id, rend, xml:lang, n, xml:space,\n        and xml:base; type is not amongst them. | La TEI d\u00e9finit six attributsglobaux qui se nomment\n          xml:id, rend, xml:lang, n,\n          xml:space, et xml:base; typen'en fait pas\n          partie . | TEI\u5b9a\u7fa9\u516d\u500bglobal\u5c6c\u6027\uff0c\u5305\u62ec\uff1a\n      xml:id, rend, xml:lang, n, xml:space,\n      \u548cxml:base; type \u4e0d\u5728\u5176\u4e2d\u3002\nClass membership: att.global, model.phrase.xml", "meta": { "element": "att", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-att.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.phrase.xml"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-att.html"}}
{"id": "tei-code", "text": "formal language.\nDescription: contains literal code from some formal language such as a programming language.\nAttributes: lang (a name identifying the formal language in which the code is expressed.)\nExamples: Size fCheckbox1Size = new Size();\n       fCheckbox1Size.Height = 500;\n       fCheckbox1Size.Width = 500;\n       xCheckbox1.setSize(fCheckbox1Size);\nClass membership: att.global, model.emphLike", "meta": { "element": "code", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-code.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.emphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-code.html"}}
{"id": "tei-eg", "text": "example.\nDescription: contains any kind of illustrative example.\nExamples: The\n    term element is declared using the following syntax:\n    <![CDATA[<!ELEMENT term (%phrase.content;)>]] | L'\u00e9l\u00e9ment term est d\u00e9clar\u00e9 en utilisant la syntaxe suivante :\n            <![CDATA[<!ELEMENT term (%phrase.content;)>]] | \u8853\u8a9e\u5143\u7d20\u7528\u65bc\u4ee5\u4e0b\u8a9e\u6cd5\uff1a\n        <![CDATA[<!ELEMENT term (%phrase.content;)>]]\nClass membership: att.global, model.egLike", "meta": { "element": "eg", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-eg.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.egLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-eg.html"}}
{"id": "tei-egXML", "text": "example of XML.\nDescription: a single XML fragment demonstrating the use of some XML, such as elements, attributes, or processing instructions, etc., in which the\nAttributes: valid (indicates the intended validity of the example with respect to a schema.)\nExamples: A slide about egXML\n    \n     egXML can be used to give XML examples in the TEI\nExamples namespace\n     Attributes values for valid:\n      \n      true: intended to be fully\nvalid\n      feasible: valid if missing nodes\nprovided\n      false: not intended to be valid\n      \n      \n      The rend  attribute can be\n        used for recording how parts of the example were rendered. | <egXML xmlns=\"http://www.tei-c.org/ns/Examples\" valid=\"false\">\n         <para xml:lang=\"en\">Doubloons are a pirate's best friend</para>\n      </egXML>\nClass membership: att.global, model.egLike", "meta": { "element": "egXML", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-egXML.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.egLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-egXML.html"}}
{"id": "tei-gi", "text": "element name.\nDescription: contains the name (generic identifier) of an element.\nAttributes: scheme (supplies the name of the scheme in which this name is defined.)\nExamples: The xhtml:li element is roughly analogous to the item element, as is the\n          listItem element.\n    \n    This example shows the use of both a namespace prefix and the scheme attribute as alternative\n      ways of indicating that the gi in question is not a TEI element name: in practice only one\n      method should be adopted. | L'\u00e9l\u00e9ment xhtml:li est grosso modo analogue \u00e0 l'\u00e9l\u00e9ment item, comme\n          l'est l'\u00e9l\u00e9ment listItem.\n    \n    Cet exemple montre que l'emploi d'un espace de noms pr\u00e9fixe et celui de l'attribut de\n        sch\u00e9ma sont des alternatives possibles pour indiquer que le gi en question n'est\n        pas un nom d'\u00e9l\u00e9ment TEI : dans la pratique, une seule m\u00e9thode sera utilis\u00e9e. | \u5143\u7d20 xhtml:li\u5927\u7565\u985e\u4f3c\u5143\u7d20item\uff0c\u4ee5\u53ca\u5143\u7d20 listItem\u3002 | The xhtml:li element is roughly analogous to the item element, as is the\n        listItem element.\n    \n    Dieses Beispiel zeigt die Verwendung eines Namensraum-Pr\u00e4fix sowie den Gebrauch des\n      scheme-Attributs als alternative M\u00f6glichkeiten um anzuzeigen, dass es sich bei\n      dem betroffenen gi-Element nicht um einen TEI-Elementnamen handelt: In der Praxis\n      sollte nur eine Methode verwendet werden.\nClass membership: att.global, model.phrase.xml", "meta": { "element": "gi", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gi.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.phrase.xml"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-gi.html"}}
{"id": "tei-ident", "text": "identifier.\nDescription: contains an identifier or name for an object of some kind in a formal language.\nExamples: http://www.tei-c.org/ns/Examples | http://www.tei-c.org/ns/Examples\nClass membership: att.global, att.typed, model.emphLike", "meta": { "element": "ident", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ident.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.emphLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-ident.html"}}
{"id": "tei-tag", "text": "tag.\nDescription: contains text of a complete start- or end-tag, possibly including attribute specifications, but excluding the opening and closing markup delimiter characters.\nAttributes: type (indicates the type of XML tag intended.); scheme (supplies the name of the schema in which this tag is defined.)\nExamples: Mark the start of each italicised phrase with a\n        hi rend=\"it\" tag, and its end with a hi tag.Example updated on 2008-04-05 | Marque le d\u00e9but de tout groupe de mots en\n        italique avec la balise hi rend=\"it\", et le termine avec le tag hi\n         Example updated on 2008-04-05 | \u65bc\u6240\u6709\u659c\u9ad4\u5b57\u7684\u524d\u982d\u4ee5hi rend=\"it\"\n      \u6a19\u7c64\uff0c\u4e26\u4ee5/hi\u6a19\u7c64\u7d50\u5c3e\u3002\nClass membership: att.global, att.typed, model.phrase.xml", "meta": { "element": "tag", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tag.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.phrase.xml"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-tag.html"}}
{"id": "tei-val", "text": "value.\nDescription: contains a single attribute value.\nExamples: unknown | inconnu | \u672a\u77e5\nClass membership: att.global, model.phrase.xml", "meta": { "element": "val", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-val.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.phrase.xml"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-val.html"}}
{"id": "tei-specList", "text": "specification list.\nDescription: marks where a list of descriptions is to be inserted into the prose documentation.\nAllowed children: specDesc\nClass membership: att.global, model.specDescLike", "meta": { "element": "specList", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-specList.html", "children": ["specDesc"], "classes": ["att.global", "model.specDescLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-specList.html"}}
{"id": "tei-specDesc", "text": "specification description.\nDescription: indicates that a description of the specified element, class, or macro should be included at this point within a document.\nAttributes: key (supplies the identifier of the documentary element or class for which a description is to be obtained.); atts (supplies attribute names for which descriptions should additionally be obtained.)\nClass membership: att.global, model.specDescLike", "meta": { "element": "specDesc", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-specDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.specDescLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-specDesc.html"}}
{"id": "tei-classRef", "text": "Description: points to the specification for an attribute or model class which is to be included in a schema.\nAttributes: key (the identifier used for the required class within the source indicated.); expand (indicates how references to this class within a content model should be interpreted.); include (supplies a list of class members which are to be included in the schema being defined.); except (supplies a list of class members which are to be excluded from the schema being defined.)\nClass membership: att.global, att.repeatable, model.contentPart, model.oddRef", "meta": { "element": "classRef", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classRef.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.repeatable", "model.contentPart", "model.oddRef"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classRef.html"}}
{"id": "tei-elementRef", "text": "Description: points to the specification for some element which is to be included in a schema.\nAttributes: key (the identifier used for the required element within the source indicated.)\nExamples: Include in the schema an element named p  available from the\n    current default source. | Include  in the schema an element named p \n    available from the TEI P5 1.2.1 release.\nClass membership: att.global, att.repeatable, model.contentPart, model.oddRef", "meta": { "element": "elementRef", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-elementRef.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.repeatable", "model.contentPart", "model.oddRef"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-elementRef.html"}}
{"id": "tei-macroRef", "text": "Description: points to the specification for some pattern which is to be included in a schema.\nAttributes: key (the identifier used for the required pattern within the source indicated.)\nClass membership: att.global, model.contentPart, model.oddRef", "meta": { "element": "macroRef", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-macroRef.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.contentPart", "model.oddRef"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-macroRef.html"}}
{"id": "tei-moduleRef", "text": "module reference.\nDescription: references a module which is to be incorporated into a schema.\nAttributes: prefix (specifies a default prefix which will be prepended to all patterns from the imported module.); include (supplies a list of the elements which are to be copied from the specified module into the schema being defined.); except (supplies a list of the elements which are not to be copied from the specified module into the schema being defined.); key (the name of a TEI module); url (refers to a non-TEI module of RELAX NG code by external location)\nExamples: This includes all objects available  from  the linking module. | Cela implante le module linking . | This includes all elements available  from  the linking module\n    except for the link and linkGrp elements. | This includes only the link and linkGrp\n    elements from the linking module.\nAllowed children: content\nClass membership: att.global, model.oddRef", "meta": { "element": "moduleRef", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-moduleRef.html", "children": ["content"], "classes": ["att.global", "model.oddRef"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-moduleRef.html"}}
{"id": "tei-moduleSpec", "text": "module specification.\nDescription: documents the structure, content, and purpose of a single module, i.e. a named and externally visible group of declarations.\nExamples: Names and Dates\n        Additional elements for names and dates\nAllowed children: idno, exemplum, remarks, listRef\nClass membership: att.global, att.identified, att.typed, model.oddDecl", "meta": { "element": "moduleSpec", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-moduleSpec.html", "children": ["idno", "exemplum", "remarks", "listRef"], "classes": ["att.global", "att.identified", "att.typed", "model.oddDecl"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-moduleSpec.html"}}
{"id": "tei-schemaSpec", "text": "schema specification.\nDescription: generates a TEI-conformant schema and documentation for it.\nAttributes: start (specifies entry points to the schema, i.e. which patterns may be used as the root of documents conforming to it.); prefix (specifies a default prefix which will be prepended to all patterns relating to TEI elements, unless otherwise stated.); targetLang (specifies which language to use when creating the objects in a schema if names for elements or attributes are available in more than one language.); docLang (specifies which languages to use when creating documentation if the description for an element, attribute, class or macro is available in more than one language.); defaultExceptions (provides a list of namespaces and/or prefixed element names to be excluded by default from anyName in RELAX NG schemas.)\nExamples: This schema combines elements from the current versions of the drama and core\n    modules,  the current release version of the header module, and elements\n    from an existing RELAX NG schema available from the URL indicated. | This schema starts with a pre-existing customization of the TEI\n    called TEI Bare (a customization with a minimal selection of\n    elements). The q element is not available in TEI Bare,\n    but it can be brought back. In this case, we will get the version\n    defined in TEI P5 release 3.0.0\nAllowed children: constraintDecl, listRef\nClass membership: att.global, att.docStatus, att.identified, att.namespaceable, model.encodingDescPart, model.frontPart, model.frontPart", "meta": { "element": "schemaSpec", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-schemaSpec.html", "children": ["constraintDecl", "listRef"], "classes": ["att.global", "att.docStatus", "att.identified", "att.namespaceable", "model.encodingDescPart", "model.frontPart", "model.frontPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-schemaSpec.html"}}
{"id": "tei-specGrp", "text": "specification group.\nDescription: contains any convenient grouping of specifications for use within the current module.\nExamples: This specification group with identifier xDAILC\ncontains specifications for the elements\ns,cl,w, etc. | Le groupe de sp\u00e9cification avec l'identifiant xDAILC contient des\n        sp\u00e9cifications pour les \u00e9l\u00e9ments s,cl,w, etc.\nAllowed children: listRef\nClass membership: att.global, model.oddDecl", "meta": { "element": "specGrp", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-specGrp.html", "children": ["listRef"], "classes": ["att.global", "model.oddDecl"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-specGrp.html"}}
{"id": "tei-specGrpRef", "text": "reference to a specification group.\nDescription: indicates that the declarations contained by the\nAttributes: target (points at the specification group which logically belongs here.)\nExamples: This part of the module contains declarations for names of persons, places, and\n        organisations: | Cette partie du module contient les d\u00e9clarations pour les noms de personnes, de lieux,\n          des organismes : | \u9019\u90e8\u4efd\u7684\u6a21\u7d44\u5305\u542b\u4eba\u540d\u3001\u5730\u540d\u4ee5\u53ca\u7d44\u7e54\u540d\u7a31\u7684\u5ba3\u544a\uff1a\nClass membership: att.global, model.oddDecl", "meta": { "element": "specGrpRef", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-specGrpRef.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.oddDecl"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-specGrpRef.html"}}
{"id": "tei-elementSpec", "text": "element specification.\nDescription: documents the structure, content, and purpose of a single element type.\nAttributes: prefix (specifies a default prefix which will be prepended to all patterns relating to the element, unless otherwise stated.)\nExamples: contains literal code\n        \n          \n        \n        \n          \n        \n        \n          \n            the language of the code | contient le code litt\u00e9ral\n        \n          \n        \n        \n          \n        \n        \n          \n            la langue du code | \u5305\u542b\u6587\u5b57\u898f\u5247\n        \n          \n        \n        \n          \n        \n        \n          \n            \u898f\u5247\u7684\u8868\u9054\u65b9\u5f0f\nAllowed children: classes, content, valList, constraintSpec, attList, model, modelGrp, modelSequence, exemplum, remarks, listRef\nClass membership: att.global, att.identified, att.namespaceable, model.oddDecl", "meta": { "element": "elementSpec", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-elementSpec.html", "children": ["classes", "content", "valList", "constraintSpec", "attList", "model", "modelGrp", "modelSequence", "exemplum", "remarks", "listRef"], "classes": ["att.global", "att.identified", "att.namespaceable", "model.oddDecl"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-elementSpec.html"}}
{"id": "tei-classSpec", "text": "class specification.\nDescription: contains reference information for a TEI element class; that is a group of elements which appear together in content models, or which share some common attribute, or both.\nAttributes: type (indicates whether this is a model class or an attribute class); generate (indicates which alternation and sequence instantiations of a model class may be referenced. By default, all variations are permitted.)\nExamples: groups elements used for arbitrary segmentation.\n        \n          \n        \n        \n          The principles on which segmentation is carried out, and\nany special codes or attribute values used, should be defined explicitly\nin the segmentation element of the encodingDesc within\nthe associated TEI header. | regroupe des \u00e9l\u00e9ments utilis\u00e9s pour des segmentations arbitraires.\n        \n          \n        \n        \n          Les principes selon lesquels la segmentation est effectu\u00e9e, et tous les codes\n              sp\u00e9ciaux ou toutes les valeurs d'attribut utilis\u00e9es, devraient \u00eatre d\u00e9finis\n              explicitement dans l'\u00e9l\u00e9mentsegmentation de l'\u00e9l\u00e9mentencodingDesc\n              dans l'en-t\u00eate TEI associ\u00e9. | \u532f\u96c6\u7528\u65bc\u96a8\u6a5f\u5206\u5272\u7684\u5143\u7d20\n        \n          \n        \n        \n          The principles on which segmentation is carried out, and any special codes or attribute\n            values used, should be defined explicitly in the segmentation element of the\n            encodingDesc within the associated TEI header.\nAllowed children: classes, constraintSpec, attList, exemplum, remarks, listRef\nClass membership: att.global, att.identified, att.typed, model.oddDecl", "meta": { "element": "classSpec", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classSpec.html", "children": ["classes", "constraintSpec", "attList", "exemplum", "remarks", "listRef"], "classes": ["att.global", "att.identified", "att.typed", "model.oddDecl"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classSpec.html"}}
{"id": "tei-dataSpec", "text": "datatype specification.\nDescription: documents a datatype.\nExamples: defines the range of\n        attribute values used to provide a single URI, absolute or relative,\n        pointing to some other resource, either within the current document\n        or elsewhere.\nAllowed children: content, valList, constraintSpec, exemplum, remarks, listRef\nClass membership: att.global, att.identified, model.oddDecl", "meta": { "element": "dataSpec", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dataSpec.html", "children": ["content", "valList", "constraintSpec", "exemplum", "remarks", "listRef"], "classes": ["att.global", "att.identified", "model.oddDecl"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dataSpec.html"}}
{"id": "tei-macroSpec", "text": "macro specification.\nDescription: documents the function and implementation of a pattern.\nAllowed children: content, valList, constraintSpec, exemplum, remarks, listRef\nClass membership: att.global, att.identified, model.oddDecl", "meta": { "element": "macroSpec", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-macroSpec.html", "children": ["content", "valList", "constraintSpec", "exemplum", "remarks", "listRef"], "classes": ["att.global", "att.identified", "model.oddDecl"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-macroSpec.html"}}
{"id": "tei-remarks", "text": "remarks.\nDescription: contains any commentary or discussion about the usage of an element, attribute, class, or entity not otherwise documented within the containing element.\nAttributes: ident (specifies the remark concerned.)\nExamples: This element is probably redundant. | Cet \u00e9l\u00e9ment est probablement superflu. | \u6b64\u5143\u7d20\u53ef\u80fd\u662f\u591a\u9918\u7684\nClass membership: att.global, att.combinable, att.translatable", "meta": { "element": "remarks", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-remarks.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.combinable", "att.translatable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-remarks.html"}}
{"id": "tei-listRef", "text": "list of references.\nDescription: supplies a list of significant references in the current document or elsewhere.\nAllowed children: desc\nClass membership: att.global, att.typed, model.ptrLike", "meta": { "element": "listRef", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listRef.html", "children": ["desc"], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.ptrLike"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-listRef.html"}}
{"id": "tei-exemplum", "text": "exemplum.\nDescription: groups an example demonstrating the use of an element along with optional paragraphs of commentary.\nExamples: The name element can be used for both personal names and place names:\n        <![CDATA[ <q>My dear <name type=\"person\">Mr.\n          Bennet</name>,</q> said his lady to him one day,\n          <q>have you heard that <name type=\"place\">Netherfield\n          Park</name> is let at last?</q>]]>\n        As shown above, the type attribute may be used to distinguish the one from the\n          other. | L'\u00e9l\u00e9mentname est employ\u00e9 \u00e0 la fois pour les noms propres de personne et de\n            lieu : \n        \n            <q>\n              <name type=\"person\">Mrs. Parker</name>, conna\u00eet un \u00e9picier bulgare, nomm\u00e9, <name\n                type=\"person\">Popochef Rosenfeld</name>qui vient d'arriver de <name type=\"place\"\n                >Constantinople</name>. C'est un grand sp\u00e9cialiste en yaourts.</q>\n          \n        Comme il est indiqu\u00e9 ci-dessus, l'attributtype peut \u00eatre utilis\u00e9 pour\n            distinguer un \u00e9l\u00e9ment de l'autre. | \u540d\u7a31\u5143\u7d20\u53ef\u4ee5\u540c\u6642\u7528\u65bc\u4eba\u540d\u4ee5\u53ca\u5730\u540d\uff1a\n        <![CDATA[ <q>\u6211\u89aa\u611b\u7684 <name\n          type=\"person\">\u73ed\u8010\u7279</name>\u5148\u751f\uff0c</q> \u6709\u4e00\u5929\u592a\u592a\u5c0d\u4ed6\u8aaa\uff0c\n          <q>\u4f60\u807d\u5230<name type=\"place\">\u5c3c\u5f97\u6590\u838a\u5712</name>\n          \u7d42\u65bc\u79df\u51fa\u53bb\u4e86\u55ce\uff1f</q>]]>\n        \u5982\u4e0a\u6240\u793a\uff0c\u5c6c\u6027\u503c \u53ef\u7528\u4f86\u5206\u8fa8\u4eba\u540d\u6216\u5730\u540d\u3002\nAllowed children: egXML, eg\nClass membership: att.global, att.translatable, att.typed", "meta": { "element": "exemplum", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-exemplum.html", "children": ["egXML", "eg"], "classes": ["att.global", "att.translatable", "att.typed"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-exemplum.html"}}
{"id": "tei-classes", "text": "classes.\nDescription: specifies all the classes of which the documented element or class is a member or subclass.\nAttributes: mode (specifies the effect of this declaration on its parent module.)\nExamples: This classes element indicates that the element documented\n(which may be an element or a class) is a member of two distinct  classes: model.attributable and\n  att.declarable. | Cet \u00e9l\u00e9mentclassesindique que l'\u00e9l\u00e9ment document\u00e9 (qui peut \u00eatre un \u00e9l\u00e9ment ou une\n        classe) est membre de deux classes distinctes : model.attributable et\n          att.declarable.\nAllowed children: memberOf\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "classes", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classes.html", "children": ["memberOf"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-classes.html"}}
{"id": "tei-memberOf", "text": "Description: specifies class membership of the documented element or class.\nAttributes: key (specifies the identifier for a class of which the documented element or class is a member or subclass.); mode (specifies the effect of this declaration on its parent module.); max (supplies the maximum number of times the element can occur in elements which use this model class in their content model); min (supplies the minumum number of times the element must occur in elements which use this model class in their content model)\nExamples: This element will appear in any content model which references model.divLike,\n      and will have attributes defined in att.identified (in addition to any defined\n      explicitly for this element). | Cet \u00e9l\u00e9ment appara\u00eetra dans n'importe quel mod\u00e8le de contenu faisant r\u00e9f\u00e9rence \u00e0\n          model.divLike, et aura des attributs d\u00e9finis\n        dansatt.identified (en plus de n'importe quel autre attribut d\u00e9fini\n        explicitement pour cet \u00e9l\u00e9ment).\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "memberOf", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-memberOf.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-memberOf.html"}}
{"id": "tei-equiv", "text": "equivalent.\nDescription: specifies a component which is considered equivalent to the parent element, either by co-reference, or by external link.\nAttributes: name (a single word which follows the rules defining a legal XML name (see); uri (references the underlying concept of which the parent is a representation by means of some external identifier.); filter (references an external script which contains a method to transform instances of this element to canonical TEI.)\nExamples: The following example declares that the bo element is\n      conceptually equivalent to the markup construct hi rend='bold', and that an\n      external definition of this concept is available from the URI indicated\n    \n      \n        \n        bold typography | L'exemple suivant d\u00e9clare que l'\u00e9l\u00e9ment bo est conceptuellement\n        \u00e9quivalent au marqueur construit hi rend='bold', et qu'une d\u00e9finition externe de\n        ce concept est disponible \u00e0 l'URI indiqu\u00e9.\n    \n      \n        \n        caract\u00e8res gras | \u7c97\u9ad4\u5370\u5237\nClass membership: att.global, att.internetMedia, att.predicate, model.identEquiv", "meta": { "element": "equiv", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-equiv.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.internetMedia", "att.predicate", "model.identEquiv"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-equiv.html"}}
{"id": "tei-altIdent", "text": "alternate identifier.\nDescription: supplies the recommended XML name for an element, class, attribute, etc. in some language.\nExamples: balisageDoc | balisageDoc\nClass membership: att.global, att.typed, model.identSynonyms", "meta": { "element": "altIdent", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-altIdent.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.typed", "model.identSynonyms"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-altIdent.html"}}
{"id": "tei-model", "text": "Description: describes the processing intended for a specified element.\nAttributes: behaviour (names the process or function which this processing model uses in order to produce output.); useSourceRendition (whether to obey any rendition attribute that is present.); output (the intended output.); cssClass (the name of a CSS class which should be associated with this element)\nExamples: If it's inside a paragraph then it's\n            inline\n        \n        \n          If it's not inside a paragraph then it is\n            block level | If it is a child of a person element, treat as\n          inline | font-weight:bold\nAllowed children: param, outputRendition\nClass membership: att.global, att.predicate", "meta": { "element": "model", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-model.html", "children": ["param", "outputRendition"], "classes": ["att.global", "att.predicate"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-model.html"}}
{"id": "tei-modelSequence", "text": "Description: any sequence of model or\nAttributes: predicate (the condition under which this model applies given as an XPath Predicate Expression.); useSourceRendition (whether to obey any rendition attribute that is present.); output (the intended output method.)\nAllowed children: model\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "modelSequence", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-modelSequence.html", "children": ["model"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-modelSequence.html"}}
{"id": "tei-modelGrp", "text": "model group.\nDescription: any grouping of\nAttributes: useSourceRendition (whether to obey any rendition attribute which is present.); output (the intended output method.)\nExamples: font-style:italic; \n          \n          \n            content: ' ('\n            content: ')'\nAllowed children: outputRendition, modelSequence, model\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "modelGrp", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-modelGrp.html", "children": ["outputRendition", "modelSequence", "model"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-modelGrp.html"}}
{"id": "tei-outputRendition", "text": "Description: describes the rendering or appearance intended for all occurrences of an element in a specified context for a specified type of output.\nAttributes: scope (provides a way of defining)\nExamples: font-style: italic;\n      \n      \n        left-margin: 2em;\nClass membership: att.global, model.oddDecl", "meta": { "element": "outputRendition", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-outputRendition.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.oddDecl"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-outputRendition.html"}}
{"id": "tei-paramList", "text": "Description: list of parameter specifications.\nExamples: create a specialized display of alternating elements for displaying the preferred version and an alternative, both at once or by some method of toggling between the two.\n\t   \n                    \n                      \n                        preferred content\n                      \n                      \n                        alternate content\nAllowed children: paramSpec\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "paramList", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-paramList.html", "children": ["paramSpec"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-paramList.html"}}
{"id": "tei-paramSpec", "text": "Description: supplies specification for one parameter of a model behaviour.\nExamples: create a hyperlink\n        \n          \n            supplies the location of some content describing the link\n          \n          \n            supplies the location of the intended URL\nClass membership: att.global, att.identified", "meta": { "element": "paramSpec", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-paramSpec.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.identified"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-paramSpec.html"}}
{"id": "tei-param", "text": "Description: provides a parameter for a model behaviour by supplying its name and an XPath expression identifying the location of its content.\nAttributes: name (a name for the parameter being supplied.); value (supplies an XPath expression which when evaluated provides the value for the parameter)\nExamples: In this example, which will be processed for a choice element which has both\n        sic and corr child elements, the default parameter will\n      provide the value of the child corr element, and the alternate\n      parameter will provide that of the child sic elements. If neither param\n      element was supplied, both elements would still be available to an application, but the\n      application would need to distinguish them for itself.\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "param", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-param.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-param.html"}}
{"id": "tei-content", "text": "content model.\nDescription: contains a declaration of the intended content model for the element (or other construct) being specified.\nAttributes: autoPrefix (controls whether or not pattern names generated in the corresponding RELAX NG schema source are automatically prefixed to avoid potential nameclashes.)\nExamples: This sample content element indicates that the element\n    being specified has no content: | This content element defines a content model,\n    expressed directly in the TEI ODD language, that allows either a\n    sequence of paragraphs or a series of msItem elements optionally\n    preceded by a summary: | This sample content element defines a content model,\n    expressed in the RELAX NG schema language, that allows either a\n    sequence of paragraphs or a series of msItem elements optionally\n    preceded by a summary: | Ce mod\u00e8le de\n    contenu permet d'introduire une suite de paragraphes ou une suite\n    d'\u00e9l\u00e9ments msItem pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s \u00e9ventuellement d'un r\u00e9sum\u00e9 :\nAllowed children: valList\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "content", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-content.html", "children": ["valList"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-content.html"}}
{"id": "tei-sequence", "text": "Description: indicates that the constructs referenced by its children form a sequence.\nAttributes: preserveOrder (if false, indicates that component elements of a sequence may occur in any order.)\nExamples: This example content model matches a sequence consisting of either\n    a name or a persName followed by nothing, or by a\n    sequence of up to five placeName elements.\nClass membership: att.global, att.repeatable, model.contentPart", "meta": { "element": "sequence", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sequence.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.repeatable", "model.contentPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-sequence.html"}}
{"id": "tei-alternate", "text": "Description: indicates that the constructs referenced by its children form an alternation.\nExamples: This example content model permits either a name or a\n    persName.\nAllowed children: valList\nClass membership: att.global, att.repeatable, model.contentPart", "meta": { "element": "alternate", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-alternate.html", "children": ["valList"], "classes": ["att.global", "att.repeatable", "model.contentPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-alternate.html"}}
{"id": "tei-constraintDecl", "text": "constraint declaration.\nDescription: contains declarations pertaining to formal constraints expressed elsewhere in\nAttributes: scheme (supplies the name of the language to which the declarations herein apply); queryBinding (specifies the query language binding for rule-based schema expressions in)\nClass membership: att.global, model.encodingDescPart", "meta": { "element": "constraintDecl", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-constraintDecl.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.encodingDescPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-constraintDecl.html"}}
{"id": "tei-constraint", "text": "constraint rules.\nDescription: the formal rules of a constraint\nExamples: a main title must be supplied | (output = (ident(title) ident(author) \"You must supply a title or an author\"))\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "constraint", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-constraint.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-constraint.html"}}
{"id": "tei-constraintSpec", "text": "constraint on schema.\nDescription: contains a formal constraint, typically expressed in a rule-based schema language, to which a construct must conform in order to be considered valid\nAttributes: scheme (supplies the name of the language in which the constraints are defined); type (characterizes the)\nExamples: This constraint uses Schematron to enforce the presence of the\n    spanTo attribute (which comes from an attribute class)\n    on the addSpan element: \n    \n      \n        Enforce the presence of the spanTo attribute\n        \n          \n            The spanTo= attribute of  is required. | Implement an accessibility rule which says that pictures\n        should have textual explanations\n        \n          \n            You should\n            provide information in a figure from which\n            we can construct an alt attribute in HTML | This constraint uses SPITBOL (a language which is not\n    expressed in XML) to check whether the title and author are identical: \n    \n      \n         \n(output = leq(title,author)  \"title and author cannot be the same\")\nAllowed children: constraint\nClass membership: att.global, att.identified, att.typed, model.oddDecl", "meta": { "element": "constraintSpec", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-constraintSpec.html", "children": ["constraint"], "classes": ["att.global", "att.identified", "att.typed", "model.oddDecl"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-constraintSpec.html"}}
{"id": "tei-attList", "text": "attribute list.\nDescription: contains documentation for all the attributes associated with this element, as a series of\nAttributes: org (specifies whether only one ()\nExamples: type of schema | type de sch\u00e9ma | \u6587\u4ef6\u6a21\u578b\u7684\u7a2e\u985e | identifies the active participants in a non-mutual relationship, or all the participants in a mutual one.\n          \n        \n        \n          supplies a list of participants amongst all of whom the relationship holds equally.\nAllowed children: attRef, attDef, attList\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "attList", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-attList.html", "children": ["attRef", "attDef", "attList"], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-attList.html"}}
{"id": "tei-attDef", "text": "attribute definition.\nDescription: contains the definition of a single attribute.\nAttributes: usage (specifies the optionality of the attribute.)\nExamples: specifies a name conventionally used for this level of subdivision, e.g.\n        act, volume, book, section, canto,\n        etc. | sp\u00e9cifie un nom conventionnellement utilis\u00e9 pour ce niveau de divisions , par ex.\n        acte, volume, livre, section,\n        chant, etc. | \u5177\u9ad4\u6307\u5b9a\u6163\u4f8b\u4e0a\u4f7f\u7528\u7684\u5206\u90e8\u540d\u7a31\uff0c\u4f8b\u5982\uff1a\n        \u5e55, \u5377, \u518a, \u7bc0, \u7bc7\u7ae0,\n        \u7b49\u3002\nAllowed children: datatype, constraintSpec, defaultVal, valList, valDesc, exemplum, remarks\nClass membership: att.global, att.identified, att.namespaceable", "meta": { "element": "attDef", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-attDef.html", "children": ["datatype", "constraintSpec", "defaultVal", "valList", "valDesc", "exemplum", "remarks"], "classes": ["att.global", "att.identified", "att.namespaceable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-attDef.html"}}
{"id": "tei-attRef", "text": "attribute pointer.\nDescription: points to the definition of an attribute or group of attributes.\nAttributes: class (the name of the attribute class); name (the name of the attribute)\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "attRef", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-attRef.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-attRef.html"}}
{"id": "tei-datatype", "text": "datatype.\nDescription: specifies the declared value for an attribute, by referring to any datatype defined by the chosen schema language.\nAttributes: minOccurs (indicates the minimum number of times this datatype may occur in an instance of the attribute being defined.); maxOccurs (indicates the maximum number of times this datatype may occur in an instance of the attribute being defined.)\nExamples: L'encodage de l'exemple suivant exige que l'attribut d\u00e9fini contienne au moins deux URIs\n        dans ses valeurs, comme le cas de l'attribut target dans join. | The encoding in the following example requires that the\n    attribute being defined contain at least two URIs in its value, as\n    is the case for the target attribute of\n    join.\nAllowed children: dataRef\nClass membership: att.global, att.repeatable", "meta": { "element": "datatype", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-datatype.html", "children": ["dataRef"], "classes": ["att.global", "att.repeatable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-datatype.html"}}
{"id": "tei-dataRef", "text": "Description: identifies the datatype of an attribute value, either by referencing an item in an externally defined datatype library, or by pointing to a TEI-defined data specification\nAttributes: key (the identifier used for this datatype specification); name (the name of a datatype in the list provided by); ref (a pointer to a datatype defined in some datatype library); restriction (supplies a string representing a regular expression providing additional constraints on the strings used to represent values of this datatype)\nExamples: datatype used for attributes taking an integer value between 0 and 99\nAllowed children: dataFacet\nClass membership: att.global, model.contentPart, model.oddRef", "meta": { "element": "dataRef", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dataRef.html", "children": ["dataFacet"], "classes": ["att.global", "model.contentPart", "model.oddRef"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dataRef.html"}}
{"id": "tei-dataFacet", "text": "Description: Restricts the value of the strings used to represent values of a datatype, according to\nAttributes: name (the name of the facet.); value (the facet value.)\nExamples: datatype used for attributes taking an integer value between 0 and 99\nClass membership: att.global", "meta": { "element": "dataFacet", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dataFacet.html", "children": [], "classes": ["att.global"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-dataFacet.html"}}
{"id": "tei-defaultVal", "text": "default value.\nDescription: specifies the default declared value for an attribute.\nExamples: #IMPLIED | #IMPLIED | \u9810\u8a2d\u503c\nClass membership: att.global, att.combinable", "meta": { "element": "defaultVal", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-defaultVal.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.combinable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-defaultVal.html"}}
{"id": "tei-valDesc", "text": "value description.\nDescription: specifies any semantic or syntactic constraint on the value that an attribute may take, additional to the information carried by the\nExamples: must point to another align\n      element logically preceding this one. | doit pointer vers un autre \u00e9l\u00e9ment alignpr\u00e9c\u00e9dant logiquement\n        celui-ci. | \u5fc5\u9808\u6307\u5411\u53e6\u4e00\u500b\u7684\u908f\u8f2f\u4e0a\u5148\u65bc\u6b64\u7684\u5143\u7d20align\nClass membership: att.global, att.combinable, att.translatable", "meta": { "element": "valDesc", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-valDesc.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.combinable", "att.translatable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-valDesc.html"}}
{"id": "tei-valItem", "text": "Description: documents a single value in a predefined list of values.\nAttributes: ident (specifies the value concerned.)\nExamples: dou\n        \n        dubious\n        used when the application of this element is doubtful or uncertain | dou\n        \n        douteux\n        utilis\u00e9 quand l'emploi de cet \u00e9l\u00e9ment est douteux ou incertain. | dou\n        \n        dubious\uff08\u7121\u628a\u63e1\u7684\uff09\n        \u9069\u7528\u65bc\u7121\u6cd5\u78ba\u5b9a\u6216\u5c0d\u8a72\u5143\u7d20\u7684\u4f7f\u7528\u5b58\u7591\u6642 | The remarks element is only allowed within valItem if the desc element is also present:\n    \n      \n        \n          used to signify that there is border around a page.\n        \n        \n          used to signify that there is a border made of ruled lines.\n        \n        \n          used to signify that there is an ornamental border.\n        \n        \n          catchword\n          for catch words.\n        \n        \n          line number\n          for printed line numbers (usually in poetry).\n        \n        \n          list heading\n          for headings of lists or similar constructs; often used in tables of contents for the\n            page heading.\n        \n        \n          page number\n          for page numbers.\n        \n        \n          press figure\n          for press figures. These are usually numbers, but are not sequential or regularly\n            printed like signatures.\n        \n        \n          signature\n          for printed signatures.\n        \n        \n          for a metawork whose function you do not know.\n        \n        \n          volume number\n          for printed volume numbers.\n        \n        \n          anything not covered by the above values.\n          \n            Used for an ornament, decorated tool line, or symbol(s) that is not officially a\n              delimiter (and thus there is no element on which to put pre() or\n              post()) but is used to fill space at the bottom of a page so that a\n              floatingText or similar can start at the top of the next.\nAllowed children: remarks, paramList\nClass membership: att.global, att.combinable", "meta": { "element": "valItem", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-valItem.html", "children": ["remarks", "paramList"], "classes": ["att.global", "att.combinable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-valItem.html"}}
{"id": "tei-valList", "text": "value list.\nDescription: contains one or more\nAttributes: type (specifies the extensibility of the list of values specified.)\nExamples: required\n        \n        \n          recommended\n        \n        \n          optional | exig\u00e9\n        \n        \n          Recommand\u00e9\n        \n        \n          optionnel | \u5fc5\u8981\u6027\n        \n        \n          \u5efa\u8b70\u6027\n        \n        \n          \u9078\u64c7\u6027\nAllowed children: valItem\nClass membership: att.global, att.combinable", "meta": { "element": "valList", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-valList.html", "children": ["valItem"], "classes": ["att.global", "att.combinable"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-valList.html"}}
{"id": "tei-textNode", "text": "Description: indicates the presence of a text node in a content model.\nClass membership: att.global, model.contentPart", "meta": { "element": "textNode", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-textNode.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.contentPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-textNode.html"}}
{"id": "tei-anyElement", "text": "Description: indicates the presence of any elements in a content model.\nAttributes: require (supplies a list of namespaces to one of which the permitted elements must belong.); except (supplies a list of namespaces or prefixed element names which are not permitted.)\nExamples: This  content element permits one occurrence of any element which \n      does not belong to the TEI namespace. | This  content element permits one or more elements which \n      belong either to the MathML namespace or to the TEI examples namespace. | This  content element permits one or more children which are\n      either text nodes or elements from the TEI examples namespace. It is the equivalent of the content model ANY\n    in an XML DTD using the TEI All schema.\nClass membership: att.global, att.repeatable, model.contentPart", "meta": { "element": "anyElement", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-anyElement.html", "children": [], "classes": ["att.global", "att.repeatable", "model.contentPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-anyElement.html"}}
{"id": "tei-empty", "text": "Description: indicates the presence of an empty node within a content model.\nClass membership: att.global, model.contentPart", "meta": { "element": "empty", "module": "tagdocs", "url": "https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-empty.html", "children": [], "classes": ["att.global", "model.contentPart"], "url":"https://tei-c.org/release/doc/tei-p5-doc/en/html/ref-empty.html"}}